{
  "@context": "/contexts/Vtf__1_3",
  "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3",
  "@type": "hydra:Collection",
  "hydra:totalItems": 43,
  "hydra:member": [
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/3995290",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 3995290,
      "tittel": "TAF/YSK",
      "opprettet": "2021-11-08T08:57:18Z",
      "oppdatert": "2023-12-19T09:41:37Z",
      "fylke": null,
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>For deg som vil g\u00e5 yrkesfag og f\u00e5 studiekompetanse samtidig.&nbsp;</p>\n",
      "info": "<ul>\n\t<li>Tar fire \u00e5r eller mer.</li>\n\t<li>Gir b\u00e5de yrkeskompetanse&nbsp;og studiekompetanse samtidig.</li>\n\t<li>Kalles ofte for enten tekniske allmennfag (TAF) eller yrkes- og studiekompetanse (YSK).</li>\n</ul>\n\n<p>Ordningen gjennomf\u00f8res p\u00e5 forskjellige m\u00e5ter i de ulike fylkene. Ett eksempel kan v\u00e6re at du g\u00e5r p\u00e5 skole de to f\u00f8rste \u00e5rene, med tre dager p\u00e5 skole og to dager i bedrift. Deretter er du l\u00e6rling i de to siste \u00e5rene.</p>\n",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Fagbrev og generell studiekompetanse samtidig",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": "Skole + bedrift: 4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/c94db6c81cb85bb753ac",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "skole_bedrift",
        "aar4": "skole_bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/4c8e92bc886d42eb1a47",
          "info": "Velg fylke for \u00e5 se kontaktinformasjon.",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/3995293",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 3995293,
      "tittel": "Vekslingsmodell",
      "opprettet": "2021-11-08T09:02:58Z",
      "oppdatert": "2023-12-19T09:42:45Z",
      "fylke": null,
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Passer for deg som vil tidlig ut i arbeid, og samtidig f\u00e5 oppl\u00e6ring i skole.</p>\n",
      "info": "<ul>\n\t<li>Kombinerer oppl\u00e6ring i skole og bedrift p\u00e5 annen m\u00e5te enn i 2+2-modellen.</li>\n\t<li>Oppl\u00e6ringen veksler mellom skole og l\u00e6rebedrift gjennom hele oppl\u00e6ringsperioden.</li>\n\t<li>Dette i stedet for at du f\u00f8rst er to \u00e5r p\u00e5 skole, og s\u00e5 to \u00e5r i l\u00e6re.</li>\n</ul>\n\n<p>Vekslingsmodellene lages lokalt, og kan v\u00e6re forskjellige fra skole til skole. Skolen bestemmer hvor mye skole og hvor mye oppl\u00e6ring i bedrift oppl\u00e6ringsl\u00f8pet skal best\u00e5 av.</p>\n",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Varierende oppl\u00e6ringstid i skole og bedrift",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/29d2964f1718897f0c3d",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "skole_bedrift",
        "aar4": "skole_bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/6010cd652ff6241aa050",
          "type": "skole",
          "length": "4 \u00e5r"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/7ee1c1868d0749fc10a8",
          "type": "bedrift",
          "length": "4 \u00e5r"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/d65682aff1951fa2a2d1",
          "info": "Velg fylke for \u00e5 se kontaktinformasjon.",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/3995296",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 3995296,
      "tittel": "Praksiskandidat",
      "opprettet": "2021-11-08T09:04:42Z",
      "oppdatert": "2023-12-19T09:42:30Z",
      "fylke": null,
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dette passer for deg som er voksen og har jobbet lenge innenfor et fag.</p>\n",
      "info": "<ul>\n\t<li>Dokumentasjonsordning, som betyr at du ikke f\u00e5r oppl\u00e6ring.&nbsp;</li>\n\t<li>M\u00e5lgruppen er voksne som har jobbet lenge innenfor et fag.</li>\n\t<li>Du m\u00e5 ha relevant og allsidig arbeidserfaring i et l\u00e6refag.</li>\n\t<li>Kreves minimum fem \u00e5rs allsidig praksis i faget, alts\u00e5 bred arbeidserfaring.</li>\n\t<li>Kreves ogs\u00e5 best\u00e5tt skriftlig eksamen i l\u00e6refaget, ikke fellesfag.</li>\n</ul>\n\n<p>Praksisen m\u00e5 dokumenteres og godkjennes av fylket ditt. Du kan f\u00e5 redusert tiden du m\u00e5 jobbe gjennom realkompetansevurdering eller godskriving av praksis. Dette gjelder for eksempel dersom du har relevant skolegang, alts\u00e5 videreg\u00e5ende.</p>\n\n<p>Ta kontakt med fylket ditt for \u00e5 finne ut om arbeidserfaringen din er lang nok og bred nok til \u00e5 g\u00e5 denne veien.</p>\n",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": true,
      "beskrivelse": "Praksis fra arbeidslivet",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": "Krav til minst 5 \u00e5rs praksis",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/53b212515b90819fb560",
          "type": "bedrift",
          "length": "Dokumentasjonsordning (tiden varierer)"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/0d15baa10eb4d203444b",
          "info": "Velg fylke for \u00e5 se kontaktinformasjon.",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/3995299",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 3995299,
      "tittel": "Full oppl\u00e6ring i bedrift",
      "opprettet": "2021-11-08T09:19:12Z",
      "oppdatert": "2023-12-19T09:42:18Z",
      "fylke": null,
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Passer for deg som vil eller m\u00e5 ta hele oppl\u00e6ringstiden i bedrift, og ikke p\u00e5 skole.</p>\n",
      "info": "<p>0+4-ordningen kan blant annet v\u00e6re aktuell for deg som enten</p>\n\n<ul>\n\t<li>har tatt studieforberedende og vil bli fagarbeider, men ikke lengre har rett til videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring</li>\n\t<li>vil begynne som l\u00e6rling rett etter ungdomsskolen. Da m\u00e5 du ta fellesfag samtidig som du er l\u00e6rling</li>\n</ul>\n\n<p>Husk at for \u00e5 kunne g\u00e5 denne veien, m\u00e5 du ha en bedrift som vil ta ansvar for oppl\u00e6ringen din. Bedriften m\u00e5 kunne godkjennes som l\u00e6rebedrift.&nbsp;</p>\n\n<p>For \u00e5 finne bedrift, kan du enten</p>\n\n<ul>\n\t<li>lete selv, <a href=\"https://utdanning.no/finnlarebedrift\">p\u00e5 Finnl\u00e6rebedrift.no</a></li>\n\t<li>s\u00f8ke l\u00e6replass via fylkeskommunen, <a href=\"https://www.vigo.no/nyvigo/vigo\">p\u00e5 vigo.no</a></li>\n</ul>\n\n<p>Det er ingen aldersgrense for ordningen.</p>\n",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "0+4-ordning",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/a22c30d613d442d924bb",
        "aar1": "bedrift",
        "aar2": "bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/ecf32968458221fdd841",
          "type": "bedrift",
          "length": "4 \u00e5r"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/ce162b5bc8882cb1d5e8",
          "info": "Velg fylke for \u00e5 se kontaktinformasjon.",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/3995302",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 3995302,
      "tittel": "Fagbrev p\u00e5 jobb",
      "opprettet": "2021-11-08T09:27:03Z",
      "oppdatert": "2024-06-20T09:46:51Z",
      "fylke": null,
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dersom du har en jobb som er villig til \u00e5 gi deg oppl\u00e6ring, kan denne veien v\u00e6re aktuell for deg.</p>\n",
      "info": "<p>For \u00e5 benytte deg av ordningen m\u00e5 du</p><ul><li>ha gjennomf\u00f8rt norsk grunnskole eller tilsvarende</li><li>v\u00e6re i jobb og ha minst ett \u00e5rs praksis i l\u00e6refaget</li><li>skrive en kontrakt om fagbrev p\u00e5 jobb</li></ul><p>Du f\u00e5r</p><ul><li>beholde l\u00f8nnen i oppl\u00e6ringstiden</li><li>oppl\u00e6ring og veiledning p\u00e5 arbeidsplassen</li><li>fritak fra fellesfagene, men du m\u00e5 best\u00e5 en skriftlig eksamen f\u00f8r du kan melde deg opp til fag- eller svennepr\u00f8ven</li></ul><p>Varigheten kommer an p\u00e5 det enkelte fag og din praksis og erfaring (realkompetanse). Du m\u00e5 minimum ha oppl\u00e6ring i ett \u00e5r, i tillegg til ett \u00e5rs godkjent praksis f\u00f8r oppl\u00e6ringen begynner.</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": true,
      "beskrivelse": "Veiledet oppl\u00e6ring p\u00e5 jobb",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": "1\u20134 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/5ea6cc6390e7bc5dfd6c",
        "aar1": "bedrift",
        "aar2": null,
        "aar3": null,
        "aar4": null,
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/84a55c6cddde0dbb5456",
          "info": "Velg fylke for \u00e5 se kontaktinformasjon. ",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": "1_4_aar"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/3995305",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 3995305,
      "tittel": "Praksisbrevkandidat",
      "opprettet": "2021-11-08T09:29:27Z",
      "oppdatert": "2023-12-19T09:41:57Z",
      "fylke": null,
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Kan v\u00e6re aktuelt for deg som ikke vil eller kan ta fullt fagbrev akkurat n\u00e5.&nbsp;</p>\n",
      "info": "<p>Praksisbrevkandidatordningen er et to\u00e5rig oppl\u00e6ringsl\u00f8p for deg som \u00f8nsker en mer praktisk, yrkesfaglig videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring der mye av oppl\u00e6ringen skjer ute i en bedrift.</p>\n\n<ul>\n\t<li>Oppl\u00e6ring i to \u00e5r</li>\n\t<li>Kort og praktisk oppl\u00e6ring</li>\n\t<li>Mye av oppl\u00e6ringen skjer ute i bedrift</li>\n\t<li>Reduserte krav til fellesfag</li>\n</ul>\n\n<p>Ordningen er ikke individuelt tilpasset. Du f\u00f8lger en lokalt utviklet l\u00e6replan for faget. Som praksisbrevkandidat g\u00e5r du ikke opp til full fag- eller svennepr\u00f8ve, men en praksispr\u00f8ve. Du f\u00e5r et praksisbrev i stedet for et fagbrev. Du har mulighet til \u00e5 fortsette frem til fullt fag- og svennebrev senere dersom du \u00f8nsker det.</p>\n",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Praksisbrev i stedet for fagbrev",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": "Skole + bedrift: 2 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/5538dd862810d169098c",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": null,
        "aar4": null,
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/cb30c599829abb90439e",
          "info": "Velg fylke for \u00e5 se kontaktinformasjon.",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/3995308",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 3995308,
      "tittel": "L\u00e6rekandidat",
      "opprettet": "2021-11-08T09:35:02Z",
      "oppdatert": "2024-04-17T13:00:13Z",
      "fylke": null,
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Denne veien kan v\u00e6re aktuell for deg som vet det kan bli vanskelig \u00e5 fullf\u00f8re et fag- eller svennebrev.</p>\n",
      "info": "<p>Veien fungerer slik at</p><ul><li>du f\u00e5r en oppl\u00e6ringskontrakt med utvalgte kompetansem\u00e5l, som er tilpasset deg</li><li>n\u00e5r oppl\u00e6ringen er ferdig g\u00e5r du opp til en kompetansepr\u00f8ve</li><li>kompetansepr\u00f8ven er mindre omfattende enn en fag- eller svennepr\u00f8ve</li><li>n\u00e5r du har best\u00e5tt en kompetansepr\u00f8ve, f\u00e5r du et kompetansebevis</li></ul><p>Som l\u00e6rekandidat kan du ha rett til spesialundervisning. Ved behov kan oppl\u00e6ringstiden utvides med inntil to \u00e5r.&nbsp;</p><p>Hvis du i l\u00f8pet av l\u00e6retiden ser at du kan klare \u00e5 g\u00e5 opp til full fag- eller svennepr\u00f8ve, kan oppl\u00e6ringskontrakten endres til vanlig l\u00e6rekontrakt.&nbsp;</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "For deg som trenger tilrettelagt oppl\u00e6ring",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": "1\u20134 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/9361d48655766c91c76c",
          "info": "Velg fylke for \u00e5 se kontaktinformasjon.",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4001314",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4001314,
      "tittel": "Kryssl\u00f8p",
      "opprettet": "2022-03-24T12:00:13Z",
      "oppdatert": "2022-10-07T10:26:10Z",
      "fylke": null,
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Vg1 studiespesialisering til vg2 yrkesfag</p>\n\n<p>&nbsp;</p>\n",
      "info": "<ul>\n\t<li>Denne ordningen lar deg som er elev p\u00e5 Vg1 studiespesialisering g\u00e5 rett over til alle yrkesfag p\u00e5 Vg2.&nbsp;</li>\n\t<li>Du fullf\u00f8rer samtidig oppl\u00e6ringen p\u00e5 normert tid.</li>\n\t<li>P\u00e5 Vg2 m\u00e5 du ta et eget fag: Yrkesfaglig opphenting.</li>\n\t<li>I faget f\u00e5r du oppl\u00e6ring i programfagene p\u00e5 Vg1.&nbsp;</li>\n</ul>\n\n<p>Det er valgfritt \u00e5 tilby denne ordningen. Snakk med skolen din for \u00e5 se om dette er mulig for deg.</p>\n",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Vg1 studiespesialisering til vg2 yrkesfag",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/cb9b29f251bb99cefb01",
          "type": "skole",
          "length": "1-3 \u00e5r"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/90c731ccd2c9844a2ba0",
          "type": "bedrift",
          "length": "1-3 \u00e5r"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/6eb21b2fb26b93a8735f",
          "info": "Velg fylke for \u00e5 se kontaktinformasjon.",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4001336",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4001336,
      "tittel": "01. Normalmodellen",
      "opprettet": "2022-03-29T08:39:12Z",
      "oppdatert": "2024-11-12T07:39:01Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dersom du fullf\u00f8rer og best\u00e5r vg1 og vg2 p\u00e5 riktig utdanningsprogram kan du s\u00f8ke l\u00e6replass i normalmodellen.&nbsp;</p>",
      "info": "<p>I denne modellen g\u00e5r du f\u00f8rst 2 \u00e5r p\u00e5 skole f\u00f8r du blir l\u00e6rling. Som l\u00e6rling vil l\u00e6retiden normalt vare i 2 \u00e5r. I enkelte l\u00e6refag er l\u00e6retiden lengre, s\u00e5 sjekk i ditt aktuelle l\u00e6refag. Se&nbsp;<a href=\"https://utdanning.no/interesseoversikt#/utdanninger/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"https://utdanning.no/interesseoversikt#/utdanninger/\">https://utdanning.no/interesseoversikt#/utdanninger/</a></p><p>For \u00e5 s\u00f8ke skoleplass eller l\u00e6replass s\u00f8ker du p\u00e5 vigo.no innen 1. mars. Det er ogs\u00e5 mulig \u00e5 s\u00f8ke l\u00e6replass direkte hos l\u00e6rebedrifter eller oppl\u00e6ringskontor gjennom hele \u00e5ret. Du kan finne aktuelle l\u00e6rebedrifter og oppl\u00e6ringskontor her:</p><ul><li><a href=\"http://www.utdanning.no/finnlarebedrift/\">www.utdanning.no/finnlarebedrift/</a> eller</li><li><a href=\"https://www.vilbli.no/nb/troms/a/laerebedrifter-opplaeringskontor-og-medlemsbedrifter-6/?tidsrom=v2024\">https://www.vilbli.no/nb/troms/a/laerebedrifter-opplaeringskontor-og-medlemsbedrifter-6/?tidsrom=v2024</a></li></ul><p>&nbsp;</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "2+2",
      "ordningslenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/larling-og-larekandidat/hvordan-soke-lareplass/",
      "vei_varighet": "4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/56a4108b4b333b33195d",
        "aar1": "skole",
        "aar2": "skole",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/2eee0389d66327b4efd9",
          "type": "skole",
          "length": "Oppl\u00e6ring i skole. Vg1 og vg2. "
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/4b2bfefdecad9b1e2bec",
          "type": "bedrift",
          "length": "Oppl\u00e6ring i bedrift"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/849c971ff707f601293b",
          "info": "For mer informasjon om \u00e5 s\u00f8ke skoleplass kan du kontakte Troms fylkeskommune ved avdeling Inntak.\r\n",
          "epost": "fagopplering@tromsfylke.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/larling-og-larekandidat/hvordan-soke-lareplass/"
        },
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/768e94a6d8966a36776a",
          "info": "For mer informasjon om \u00e5 s\u00f8ke l\u00e6replass kan du kontakte Troms fylkeskommune ved avdeling L\u00e6ring i Bedrift eller et oppl\u00e6ringskontor som tilbyr l\u00e6replass i faget. \r\nHar du fullf\u00f8rt skole\u00e5rene tidligere, s\u00e5 kan du ogs\u00e5 s\u00f8ke om l\u00e6replass.",
          "epost": "inntak@tromsfylke.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-skole/inntak-til-videregaende-opplaring/soke-skoleplass/"
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4001342",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4001342,
      "tittel": "02. Full oppl\u00e6ring i bedrift etter vg1",
      "opprettet": "2022-03-29T08:46:15Z",
      "oppdatert": "2024-11-12T07:42:14Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dersom du har fullf\u00f8rt vg1 i riktig utdanningsprogram, s\u00e5 kan du g\u00e5 ut i l\u00e6re med l\u00e6retid p\u00e5 3 \u00e5r.&nbsp;</p>",
      "info": "<p>I denne modellen g\u00e5r du ett \u00e5r p\u00e5 skole og er ute i bedrift resten av oppl\u00e6ringen. Normalt vil l\u00e6retiden v\u00e6re p\u00e5 3 \u00e5r, men i enkelte l\u00e6refag vil l\u00e6retiden v\u00e6re lengre. Sjekk i ditt aktuelle l\u00e6refag:&nbsp;<a href=\"https://utdanning.no/interesseoversikt#/utdanninger/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"https://utdanning.no/interesseoversikt#/utdanninger/\">https://utdanning.no/interesseoversikt#/utdanninger/</a></p><p>Full oppl\u00e6ring i bedrift etter vg1 kan for eksempel v\u00e6re aktuelt i fag der det ikke&nbsp;tilbys vg2 p\u00e5 en skole i n\u00e6rheten, for elever som er skolelei og vil ut i praksis, og for personer som har tatt vg1 tidligere og ikke \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 tilbake til skolen. Det finnes ogs\u00e5 mulighet for vekslingsmodeller og individuelle l\u00f8p der kandidaten kombinerer skole og l\u00e6retid samtidig.&nbsp;</p><p>I denne modellen m\u00e5 du ha fullf\u00f8rt og best\u00e5tt vg1 p\u00e5 aktuelt utdanningsprogram f\u00f8r inng\u00e5else av kontrakt. I l\u00f8pet av l\u00e6retiden m\u00e5 du best\u00e5 fellesfagene norsk og samfunnsfag, og tverrfaglig eksamen p\u00e5 vg3-niv\u00e5 f\u00f8r oppmelding til fag-/svennepr\u00f8ve. Fellesfagene og tverrfaglig eksamen kan tas som privatist ved siden av oppl\u00e6ringen i bedrift. Det er ogs\u00e5 mulig \u00e5 s\u00f8ke om videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring for voksne eller ta fagene p\u00e5 en skole.</p><p>Du m\u00e5 selv finne en bedrift som er godkjent l\u00e6rebedrift i faget, og som \u00f8nsker \u00e5 gi deg oppl\u00e6ring. Det er ogs\u00e5 mulig \u00e5 s\u00f8ke l\u00e6replass direkte hos l\u00e6rebedrifter eller oppl\u00e6ringskontor gjennom hele \u00e5ret. Du kan finne aktuelle l\u00e6rebedrifter og oppl\u00e6ringskontor her:&nbsp;</p><ul><li><a href=\"https://www.utdanning.no/finnlarebedrift/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"https://www.utdanning.no/finnlarebedrift/\">https://www.utdanning.no/finnlarebedrift/</a>&nbsp;eller&nbsp;</li><li><a href=\"https://www.vilbli.no/nb/troms/a/laerebedrifter-opplaeringskontor-og-medlemsbedrifter-6/?tidsrom=v2024\">https://www.vilbli.no/nb/troms/a/laerebedrifter-opplaeringskontor-og-medlemsbedrifter-6/?tidsrom=v2024</a></li></ul>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "1+3",
      "ordningslenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/larling-og-larekandidat/larling/",
      "vei_varighet": "4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/a7ae8ac51f5f9ad58bdf",
        "aar1": "skole",
        "aar2": "bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/36769ba13a287dd83833",
          "type": "skole",
          "length": "Vg1 p\u00e5 skole"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/a53bf0c46ac6d6013271",
          "type": "bedrift",
          "length": "Oppl\u00e6ring i bedrift"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/d9884b80f48c1eda3253",
          "info": "For mer informasjon om \u00e5 s\u00f8ke l\u00e6replass kan du kontakte Troms fylkeskommune ved avdeling L\u00e6ring i Bedrift eller kontakte et oppl\u00e6ringskontor som tilbyr l\u00e6replass i faget.",
          "epost": "fagopplering@tromsfylke.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/larling-og-larekandidat/hvordan-soke-lareplass/"
        },
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/486aae70b29c85d025ac",
          "info": "For mer informasjon om \u00e5 s\u00f8ke skoleplass kan du kontakte Troms fylkeskommune ved avdeling Inntak.",
          "epost": "inntak@tromsfylke.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-skole/inntak-til-videregaende-opplaring/soke-skoleplass/"
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4001360",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4001360,
      "tittel": "10. Fagbrev som praksiskandidat",
      "opprettet": "2022-03-29T08:56:22Z",
      "oppdatert": "2024-11-12T08:04:05Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dersom du har jobbet i fem \u00e5r eller mer innenfor det aktuelle l\u00e6refaget kan du ta fagbrev som praksiskandidat.&nbsp;</p>",
      "info": "<p>Praksiskandidatordningen er en dokumentasjonsordning. Det betyr at du ikke f\u00e5r oppl\u00e6ring i faget, men kan avlegge fag-/svennepr\u00f8ven p\u00e5 bagrunn av kompetanse du allerede har opparbeidet deg i arbeidslivet.&nbsp;</p><p>For \u00e5 melde deg opp til fag- eller svennepr\u00f8ve er det krav om:</p><ul><li>minimum fem \u00e5rs relevant og allsidig praksis fra yrket</li><li>best\u00e5tt tverrfaglig eksamen i l\u00e6refaget (VG3-niv\u00e5)&nbsp;</li></ul><p>&nbsp;</p><p>Les mer p\u00e5 fylkeskommunens nettside eller ta kontakt med fylkeskommunen for \u00e5 finne ut om arbeidserfaringen din er lang nok og bred nok til \u00e5 g\u00e5 opp som praksiskandidat.&nbsp;</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": true,
      "beskrivelse": "Dokumentasjonsordning",
      "ordningslenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/fagbrev-som-voksen/praksiskandidat/",
      "vei_varighet": "Krav om minst 5 \u00e5rs praksis. ",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/f17a910f388c0016cdbf",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": "bedrift",
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/3dd428389b3ce046d4c4",
          "type": "skole",
          "length": "Har du fullf\u00f8rt vgs f\u00e5r du godskriving (fratrekk i l\u00e6retid) for det du har best\u00e5tt. "
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/96f4915d3639943bb557",
          "type": "bedrift",
          "length": "Relevant yrkespraksis. "
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/a69cd074058b67d61547",
          "info": "Kontakt fylkeskommunen eller les mer om ordningen p\u00e5 nettsida. ",
          "epost": "fagopplering@tromsfylke.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/fagbrev-som-voksen/praksiskandidat/"
        },
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/2e7a337f1f62ace5dede",
          "info": "Kontakt fylkeskommunen eller les mer om ordningen p\u00e5 nettsida. ",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": "5_aar_eller_mer"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4001581",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4001581,
      "tittel": "Videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring for voksne",
      "opprettet": "2022-04-05T13:42:25Z",
      "oppdatert": "2022-10-07T10:24:33Z",
      "fylke": null,
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring for voksne, ogs\u00e5 kalt voksenoppl\u00e6ring, er videreg\u00e5ende tilpasset for voksne.</p>\n",
      "info": "<p>For \u00e5 ha rett til oppl\u00e6ring for voksne m\u00e5 du v\u00e6re over 25 \u00e5r, og du kan ikke ha fullf\u00f8rt og best\u00e5tt videreg\u00e5ende.&nbsp;</p>\n\n<p>Videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring for voksne organiseres p\u00e5 flere m\u00e5ter, b\u00e5de p\u00e5 skolen, som nettundervisning eller p\u00e5 andre m\u00e5ter.&nbsp;Undervisningen skal v\u00e6re tilrettelagt med hensyn til tid, sted og fremdrift i oppl\u00e6ringen. Undervisningen kan tilbys p\u00e5 hel- eller deltid, p\u00e5 dag- eller kveldstid.&nbsp;</p>\n\n<p>I de fleste fylker skal man s\u00f8ke via&nbsp;<a href=\"https://www.vigo.no/nyvigo/vigo/adult\" tabindex=\"-1\">vigo.no</a>. Sjekk voksenoppl\u00e6ringen i ditt fylke for \u00e5 se hva som gjelder der.</p>\n\n<p>B\u00e5de voksne med og uten rett til videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring kan s\u00f8ke om \u00e5 f\u00e5 plass.&nbsp;Voksenoppl\u00e6ringen kan ha egne s\u00f8knadsfrister. Sjekk n\u00e6rmere med voksenoppl\u00e6ringen i ditt fylke.</p>\n",
      "vises_under_25": true,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Vanlig videreg\u00e5ende for voksne",
      "ordningslenke": "https://utdanning.no/tema/nyttig_informasjon/voksenopplaering",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": null,
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010550",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010550,
      "tittel": "Praksiskandidatordning",
      "opprettet": "2022-10-05T07:50:46Z",
      "oppdatert": "2022-10-06T12:46:04Z",
      "fylke": "Vestfold og Telemark",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dette er en ordning for deg som har mer enn 5 \u00e5rs erfaring fra yrket du \u00f8nsker fagbrev i. Les mer om kravene p\u00e5 fylkeskommunes hjemmesider.&nbsp;&nbsp;</p>",
      "info": null,
      "vises_under_25": true,
      "fagbrev_fra_foer": true,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://www.vtfk.no/meny/tjenester/opplaring-og-folkehelse/opplaring-i-bedrift/praksiskandidat/",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": "Praksiskandidat",
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/db3cd61a6042f942ded1",
          "info": "Du kan kontakte fag- og yrkesoppl\u00e6ring p\u00e5 felles e-post adresse, eller ta kontakt med fagr\u00e5dgiver for det l\u00e6refaget du \u00f8nsker \u00e5 vite mer om.",
          "epost": "fagopplaring@vtfk.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://www.vtfk.no/meny/tjenester/opplaring-og-folkehelse/opplaring-i-bedrift/vare-samarbeidspartnere/ansatte/fagradgiver-programomrader/"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010556",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010556,
      "tittel": "Vekslingsmodell ",
      "opprettet": "2022-10-05T08:02:19Z",
      "oppdatert": "2022-10-06T12:46:13Z",
      "fylke": "Innlandet",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Modellen brukes for \u00e5 tilpasse oppl\u00e6ring med utgangspunkt i det du kan fra f\u00f8r.</p>",
      "info": null,
      "vises_under_25": true,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": "fra 1 til 4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": "vekslingsmodellen",
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/17353b927330043392f5",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "skole_bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/2ff11938420404aae689",
          "type": "skole",
          "length": "Karriere Innlandet"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/67b8783385c967f2a0d2",
          "info": "Ta kontakt med karrieresenteret i din region for mer informasjon. ",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": "https://www.karriereinnlandet.no/karrieresentre/"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010559",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010559,
      "tittel": "Fagbrev p\u00e5 jobb",
      "opprettet": "2022-10-05T08:05:18Z",
      "oppdatert": "2022-10-06T12:46:17Z",
      "fylke": "Tr\u00f8ndelag",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Fagbrev p\u00e5 jobb er en ordning for voksne som er i et arbeidsforhold. Voksne f\u00e5r her mulighet til \u00e5 f\u00e5 fag- eller svennebrev p\u00e5 grunnlag av allsidig praksis, realkompetansevurdering og oppl\u00e6ring kombinert med veiledet praksis i vanlig arbeid.&nbsp;Retningslinjer for fagbrev p\u00e5 jobb i Tr\u00f8ndelag er i henhold til Oppl\u00e6ringsloven kapittel 4 og tilh\u00f8rende forskrifter.</p>\n\n<p>Tr\u00f8ndelag fylkeskommune tilbyr fagbrev p\u00e5 jobb-kontrakt. M\u00e5lgruppen&nbsp;er&nbsp;kvalifiserte s\u00f8kere med 1\u20134 \u00e5rs relevant praksis, jf. l\u00e6replanen i faget, og som da ikke oppfyller dokumentasjonskravet som praksiskandidat.</p>",
      "info": "<p>Fagbrev p\u00e5 jobb er en ny ordning der personer som er i et arbeidsforhold kan f\u00e5 oppl\u00e6ring p\u00e5 arbeidsplassen og ta fagbrev p\u00e5 grunnlag av dette. Varigheten p\u00e5 kontraktsperioden avhenger av det enkelte fag og kandidatens tidligere praksis og realkompetanse.&nbsp; F\u00f8r inng\u00e5else av kontrakt om fagbrev p\u00e5 jobb m\u00e5 kandidatene ha minimum 1-\u00e5rs dokumentert praksis i faget og behov for veiledning og oppl\u00e6ring f\u00f8r de kan g\u00e5 opp til fagpr\u00f8ven. Kandidatene skal g\u00e5 opp til den samme fag- eller svennepr\u00f8ven som l\u00e6rlinger og avlegge de samme eksamenene som praksiskandidater, slik at de oppn\u00e5r samme kompetanse som andre fagarbeidere. F\u00f8r oppmelding til fagpr\u00f8ven m\u00e5 kandidatene ha best\u00e5tt sentralgitt tverrfaglig eksamen p\u00e5 Vg3-niv\u00e5 i l\u00e6refaget.&nbsp;</p>\n\n<p>M\u00e5lgruppen er voksne i arbeidslivet som har fullf\u00f8rt grunnskolen eller tilsvarende oppl\u00e6ring, og som har 1-4 \u00e5rs relevant arbeidserfaring. Tr\u00f8ndelag fylkeskommune vil prioritere s\u00f8kere som ikke har fullf\u00f8rt/gjennomf\u00f8rt sluttkompetanse i videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring tidligere og fag der det er s\u00e6rlig ettersp\u00f8rsel etter fagarbeidere.</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://www.trondelagfylke.no/vare-tjenester/utdanning/Opplaering_i_bedrift/Andre-veier-til-fag-svennebrev/fagbrev-pa-jobb/",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/7b368eedcab0442e6959",
          "info": "Ingunn Strugstad",
          "epost": "ingstr@trondelagfylke.no",
          "telefon": "74174309",
          "lenke": "https://www.trondelagfylke.no/vare-tjenester/utdanning/Opplaering_i_bedrift/Andre-veier-til-fag-svennebrev/fagbrev-pa-jobb/"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010562",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010562,
      "tittel": "Praksisbrevkandidat",
      "opprettet": "2022-10-05T08:32:10Z",
      "oppdatert": "2022-10-12T12:34:22Z",
      "fylke": "Vestfold og Telemark",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Praksisbrevordningen er et to\u00e5rig yrkesfaglig oppl\u00e6ringsl\u00f8p. Les mer om ordningen p\u00e5 fylkeskommunens nettside.</p>",
      "info": null,
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "To\u00e5rig oppl\u00e6ringsl\u00f8p",
      "ordningslenke": "https://www.vtfk.no/meny/tjenester/opplaring-og-folkehelse/opplaring-i-bedrift/larlinglarekandidat/praksisbrevkandidat/",
      "vei_varighet": "2 \u00e5r",
      "regionalt_navn": "Praksisbrevkandidat",
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/5c2ba9dc49643195ad1c",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": null,
        "aar4": null,
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/11d2b10cd2166e0c36dd",
          "info": "Send e-post for \u00e5 f\u00e5 mer informasjon om ordningen.",
          "epost": "formidling@vtfk.no",
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010565",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010565,
      "tittel": "Fagbrev p\u00e5 jobb",
      "opprettet": "2022-10-05T08:39:52Z",
      "oppdatert": "2022-10-06T12:46:25Z",
      "fylke": "Innlandet",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Fagbrev p\u00e5 jobb er en ordning for ufagl\u00e6rte voksne som \u00f8nsker \u00e5 ta fagbrev i bedriften de jobber i.</p>",
      "info": "<ul>\n\t<li>Du er over 25 \u00e5r.</li>\n\t<li>Du har fullf\u00f8rt norsk grunnskole eller tilsvarende.</li>\n\t<li>Du m\u00e5 v\u00e6re i et arbeidsforhold og ha minst 80% stilling med ordin\u00e6r l\u00f8nn hele l\u00e6retiden.</li>\n\t<li>Du m\u00e5 ha minst ett \u00e5rs praksis i l\u00e6refaget f\u00f8r du starter.&nbsp;</li>\n\t<li>Du m\u00e5 g\u00e5 minimum ett \u00e5r, avhengig av tidligere erfaring og utdanning.&nbsp;</li>\n</ul>\n\n<p>&nbsp;</p>",
      "vises_under_25": true,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/9cdaea5562e93ebc817c",
        "aar1": "bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "skole_bedrift",
        "aar4": "skole_bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/9ba7caa26b968d4bc8f0",
          "info": "Ta kontakt med karrieresenteret der du bor.  ",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": "https://www.karriereinnlandet.no/vi-tilbyr/videregaende-opplaring/fag-og-svennebrev/fagbrev-pa-jobb/"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010568",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010568,
      "tittel": "L\u00e6rekandidat",
      "opprettet": "2022-10-05T08:51:23Z",
      "oppdatert": "2022-10-06T12:46:30Z",
      "fylke": "Vestfold og Telemark",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>L\u00e6rekandidatordningen er for deg som trenger tilpasset videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring i bedrift. Les mer p\u00e5 fylkeskommunens hjemmeside.</p>",
      "info": null,
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://www.vtfk.no/meny/tjenester/opplaring-og-folkehelse/opplaring-i-bedrift/larlinglarekandidat/larekandidat/",
      "vei_varighet": "4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": "L\u00e6rekandidat",
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/31fded1663a9bb9fcf93",
        "aar1": "skole",
        "aar2": "skole",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/b145dbad391226bba104",
          "info": "Send e-post eller kontakt fagr\u00e5dgiver for det aktuelle fagomr\u00e5det du \u00f8nsker mer informasjon om. ",
          "epost": "formidling@vtfk.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://www.vtfk.no/meny/tjenester/opplaring-og-folkehelse/opplaring-i-bedrift/vare-samarbeidspartnere/ansatte/fagradgiver-programomrader/"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010571",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010571,
      "tittel": "04. Full oppl\u00e6ring i bedrift",
      "opprettet": "2022-10-05T08:51:36Z",
      "oppdatert": "2024-11-06T15:07:13Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dersom du kommer rett fra grunnskolen og skal begynne p\u00e5 videreg\u00e5ende og ikke \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 fulltid p\u00e5 skole, s\u00e5 kan iBedriftsmodellen v\u00e6re et alternativ for deg.</p>",
      "info": "<p>iBedriftsmodellen kombinerer oppl\u00e6ring i skole og oppl\u00e6ring i bedrift, og du kan starte oppl\u00e6ringen i bedrift allerede fra f\u00f8rste skole\u00e5r. Dette er et alternativt tilbud som blir gitt p\u00e5 Sj\u00f8vegan videreg\u00e5ende skole og Nord-Troms videreg\u00e5ende skole. Andre skoler kan opprette tilsvarende tilbud ved \u00f8nske.</p><p>I denne modellen er det en forutsetning at det finnes bedrifter som kan tenke seg \u00e5 ta deg inn som l\u00e6rling, og at skolen har en avtale med bedriften som er villig til \u00e5 p\u00e5ta seg oppl\u00e6ringsansvaret. Det er uansett hvilket l\u00e6refag som du \u00f8nsker, s\u00e5 lenge du finner en godkjent l\u00e6rebedrift som tilbyr deg en l\u00e6replass i faget.</p><p>Du vil f\u00e5 oppl\u00e6ring i fellesfag p\u00e5 skole to dager i uken og oppl\u00e6ring i bedrift tre dager i uken, og det allerede fra f\u00f8rste skoledag. De to siste \u00e5rene er man l\u00e6rling p\u00e5 heltid.&nbsp;Med denne modellen vil l\u00e6rlingen motta l\u00f8nn fra f\u00f8rste dag.</p><p>&nbsp;</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "iBedriftsmodellen",
      "ordningslenke": "https://sjovegan.vgs.no/utdanningstilbud/ibedrift/",
      "vei_varighet": "4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/c28318b4e2c5a0b2597c",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/af110c1979338b39e0c1",
          "type": "skole",
          "length": "Veksler mellom oppl\u00e6ring i skole og oppl\u00e6ring i bedrift de 2 f\u00f8rste \u00e5rene"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/46a8de87c644c771b25b",
          "type": "bedrift",
          "length": "De 2 siste \u00e5rene f\u00e5r du oppl\u00e6ring i bedrift p\u00e5 heltid"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/638e275ffe7ab3d7e028",
          "info": "Ta kontakt med r\u00e5dgiver p\u00e5 grunnskolen din eller med r\u00e5dgiver p\u00e5 den videreg\u00e5ende skolen som du skal begynne p\u00e5.",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010574",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010574,
      "tittel": "11. Menn i helse",
      "opprettet": "2022-10-05T08:56:50Z",
      "oppdatert": "2024-11-06T15:08:19Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<h3>Ta fagbrev som helsefagarbeider og bli attraktiv p\u00e5 arbeidsmarkedet.&nbsp;</h3>",
      "info": "<p>Menn i helse er et tilbud til menn i alderen 20-55+ som mottar ytelse fra NAV. Fra 2023 kan ogs\u00e5 kvinner s\u00f8ke.</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Helsefagarbeider",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": "Oppl\u00e6ringsl\u00f8pet i skole og bedrift varer fra 24 - 36 m\u00e5neder, avhengig av deltakerens bakgrunn. ",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/7242ae177b91b3e58b31",
        "aar1": "skole",
        "aar2": "bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": null,
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/297cc8986bc7cce56976",
          "type": "skole",
          "length": "Komprimert l\u00f8p i 1 \u00e5r med oppl\u00e6ring i fellesfag og programfag."
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/c4dfc43bf5e0c15e09dd",
          "type": "bedrift",
          "length": "Veiledet oppl\u00e6ring i bedrift,  minimum 12 m\u00e5neder."
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/3756e539a56b44250d3d",
          "info": "Det f\u00f8rste du m\u00e5 gj\u00f8re er \u00e5 ta kontakt med din veileder i NAV for sp\u00f8rsm\u00e5l om Menn i helse og p\u00e5melding til infom\u00f8te.",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": "https://mennihelse.no/"
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010577",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010577,
      "tittel": "0+4 ordning",
      "opprettet": "2022-10-05T09:01:14Z",
      "oppdatert": "2022-10-06T13:15:32Z",
      "fylke": "Vestfold og Telemark",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Du kan ta all videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring i bedrift. For de fleste fag er oppl\u00e6ringstiden 4 \u00e5r. For l\u00e6rlinger er det krav om \u00e5 ta fellesfag i l\u00f8pet av oppl\u00e6ringstiden.&nbsp;</p>",
      "info": null,
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://www.vtfk.no/meny/tjenester/opplaring-og-folkehelse/opplaring-i-bedrift/larlinglarekandidat/andre-yrkesfaglige-opplaringsordninger/",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": "Full oppl\u00e6ring i bedrift",
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/9ef20092629b27b2ada1",
        "aar1": "bedrift",
        "aar2": "bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/f23a292552ba95244671",
          "info": "Send e-post eller kontakt fagr\u00e5dgiver for det fagomr\u00e5det du \u00f8nsker mer informasjon om. ",
          "epost": "formidling@vtfk.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://www.vtfk.no/meny/tjenester/opplaring-og-folkehelse/opplaring-i-bedrift/vare-samarbeidspartnere/ansatte/fagradgiver-programomrader/"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010580",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010580,
      "tittel": "Videreg\u00e5ende (skole + bedrift)",
      "opprettet": "2022-10-05T09:13:21Z",
      "oppdatert": "2022-10-06T13:15:45Z",
      "fylke": "Vestfold og Telemark",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Som l\u00e6rling f\u00e5r du praktisk oppl\u00e6ring i en bedrift med sikte p\u00e5 fag- eller svennepr\u00f8ve i faget. Hovedmodellen er 2 \u00e5r i skole og 2 \u00e5r i bedrift.&nbsp;</p>",
      "info": null,
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://www.vtfk.no/meny/tjenester/opplaring-og-folkehelse/opplaring-i-bedrift/larlinglarekandidat/larling2/",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": "L\u00e6rling",
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/9b7682d032cf4b0e3d45",
        "aar1": "skole",
        "aar2": "skole",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/fa4e41a9d52fe233fddd",
          "info": "Send e-post eller kontakt fagr\u00e5dgiver i det aktuelle fagomr\u00e5det. ",
          "epost": "formidling@vtfk.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://www.vtfk.no/meny/tjenester/opplaring-og-folkehelse/opplaring-i-bedrift/vare-samarbeidspartnere/ansatte/fagradgiver-programomrader/"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010583",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010583,
      "tittel": "08. Videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring for voksne",
      "opprettet": "2022-10-05T09:26:43Z",
      "oppdatert": "2024-11-12T08:01:28Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dersom du er over 25 \u00e5r og \u00f8nsker \u00e5 fullf\u00f8re videreg\u00e5ende skole, s\u00e5 kan du s\u00f8ke videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring som voksen.</p>\n\n<p>&nbsp;</p>",
      "info": "<p>Videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring for voksne kan&nbsp;organiseres p\u00e5 flere m\u00e5ter, b\u00e5de p\u00e5 skolen, som nettundervisning, i bedrift eller en kombinasjon av disse. Undervisningen skal v\u00e6re tilrettelagt med hensyn til tid, sted og fremdrift i oppl\u00e6ringen. Undervisningen kan tilbys p\u00e5 hel- eller deltid, p\u00e5 dag- eller kveldstid. Tilbudet tilpasses deg ut i fra din tidligere skolegang og/eller yrkespraksis. For \u00e5 f\u00e5 tilbud, ta kontakt med fylkeskommunen for \u00e5 skreddersy din vei.&nbsp;</p><p>B\u00e5de voksne med og uten rett til videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring kan s\u00f8ke.&nbsp;</p><p>Det er mulig \u00e5 s\u00f8ke i l\u00f8pet av hele \u00e5ret, men for \u00e5 garantere s\u00f8knadsbehandling f\u00f8r oppstart til h\u00f8sten b\u00f8r det s\u00f8kes innen 1. mars. Det er mulig \u00e5 s\u00f8ke om veiledning, realkompetansevurdering og/eller oppl\u00e6ring (herunder ogs\u00e5 praksiskandidatkurs/eksamensforberedende kurs).&nbsp;</p>",
      "vises_under_25": true,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "VOV",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": "1-4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/6a4a1569aa4bc34d9cfc",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "skole_bedrift",
        "aar4": "skole_bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/1c076a217b4c03dfeb1c",
          "type": "skole",
          "length": "Varierer ut i fra din bakgrunn og \u00f8nske"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/90aad88ffce47069860f",
          "type": "bedrift",
          "length": "Varierer ut i fra din bakgrunn og \u00f8nske"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/b160c93809614f20372a",
          "info": "For \u00e5 s\u00f8ke videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring som voksen kan du s\u00f8ke i vigo som voksen.\r\n",
          "epost": "voksen@tromsfylke.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-som-voksen/videregaende-opplaring-for-voksne/"
        },
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/10f37110860caab54334",
          "info": "For mer informasjon om \u00e5 s\u00f8ke videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring som voksen ta kontakt med Troms fylkeskommune.",
          "epost": null,
          "telefon": null,
          "lenke": "https://www.vigo.no/nyvigo/vigo/adult"
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010724",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010724,
      "tittel": "09. Fagbrev p\u00e5 jobb",
      "opprettet": "2022-10-19T10:58:17Z",
      "oppdatert": "2024-11-12T08:02:20Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Fagbrev p\u00e5 jobb er en ordning der personer som er i et arbeidsforhold kan f\u00e5 oppl\u00e6ring p\u00e5 arbeidsplassen og ta fagbrev.&nbsp;</p>",
      "info": "<p>M\u00e5lgruppen er voksne i arbeidslivet som har fullf\u00f8rt grunnskolen eller tilsvarende oppl\u00e6ring.</p><p>Varigheten p\u00e5 kontraktsperioden avhenger av det enkelte fag og kandidatens tidligere erfaring fra yrket. F\u00f8r inng\u00e5else av kontrakt om fagbrev p\u00e5 jobb m\u00e5 kandidatene ha minimum 12 m\u00e5neder praksis i faget. Kandidatene m\u00e5 ogs\u00e5 ha behov for veiledning og oppl\u00e6ring. Dersom kandidatene har over 5 \u00e5rs yrkeserfaring, anbefales praksiskandidatordningen i stedet.&nbsp;</p><p>F\u00f8r oppmelding til fag-/svennepr\u00f8ve m\u00e5 kandidatene for fagbrev p\u00e5 jobb ha best\u00e5tt tverrfaglig eksamen p\u00e5 Vg3-niv\u00e5 i l\u00e6refaget.</p><p>Forutsetninger for \u00e5 benytte ordningen:&nbsp;</p><ul><li>Kandidaten m\u00e5 ha fullf\u00f8rt grunnskole eller tilsvarende.&nbsp;</li><li><span>Kandidaten m\u00e5 ha minst ett \u00e5rs allsidig praksis i faget&nbsp;i&nbsp;full stilling. 80 % stilling kan godkjennes som heltidsstilling.</span></li><li><span>Kandidaten m\u00e5 v\u00e6re i et arbeidsforhold i en godkjent l\u00e6rebedrift med minimum 80% stilling i kontraktsperioden. I s\u00e6rlige tilfeller kan lavere stillingsprosent vurderes.&nbsp;</span></li><li><span>Det skal inng\u00e5s en kontrakt om fagbrev p\u00e5 jobb med arbeidsgiver og kandidaten skal ha&nbsp;ordin\u00e6r&nbsp;l\u00f8nn i hele kontraktsperioden. Kontrakten skal godkjennes av fylkeskommunen.</span></li><li><span>Kandidatens tidligere praksis eller realkompetansevurdering vil v\u00e6re grunnlag for vurdering av kontrakttidens lengde. Kontraktstiden vil variere fra minimum 1 til 3 \u00e5r i full stilling.&nbsp;</span></li><li><span>Kandidaten m\u00e5 best\u00e5 tverrfaglig eksamen p\u00e5 Vg3 niv\u00e5 i l\u00e6refaget f\u00f8r oppmelding til&nbsp;fag-/svennepr\u00f8ven.&nbsp;</span></li><li><span>Det er ingen krav til fellesfag i denne ordningen.&nbsp;</span></li></ul>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": true,
      "beskrivelse": "Veiledet oppl\u00e6ring p\u00e5 jobb",
      "ordningslenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/fagbrev-som-voksen/fagbrev-pa-jobb/",
      "vei_varighet": "4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/5c36afa660374932d023",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/ae1359451cfebd35b748",
          "type": "skole",
          "length": "Det er ingen krav om videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring, men eventuell videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring kan gi fratrekk i l\u00e6retiden i bedrift."
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/110d571ee17685f0d389",
          "type": "bedrift",
          "length": "Relevant yrkespraksis"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/0db08fc725f52b4898fb",
          "info": "For mer informasjon om ordningen og hvordan du s\u00f8ker fagbrev p\u00e5 jobb ta kontakt med fylkeskommunen. ",
          "epost": "fagopplering@tromsfylke.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/fagbrev-som-voksen/fagbrev-pa-jobb/"
        }
      ],
      "erfaring": "1_4_aar"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010733",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010733,
      "tittel": "05. L\u00e6rekandidat",
      "opprettet": "2022-10-19T11:59:08Z",
      "oppdatert": "2024-11-12T07:45:33Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dersom du ikke har eller ikke kan fullf\u00f8re og best\u00e5 fagene p\u00e5 vg1 og vg2 eller av ulike \u00e5rsaker ikke oppn\u00e5r full yrkeskompetanse, s\u00e5 kan l\u00e6rekandidatordningen v\u00e6re aktuelt for deg.&nbsp;</p>",
      "info": "<p><span>L\u00e6rekandidatordningen er for deg som har behov for individuelt tilpasset oppl\u00e6ring i bedrift, i form av reduserte kompetansem\u00e5l i det aktuelle l\u00e6refaget.</span></p><p><span>Oppl\u00e6ringen som l\u00e6rekandidat skal rette seg mot et reelt behov i arbeidslivet og gi grunnlag for varig arbeid. Vanligvis f\u00f8lger l\u00e6rekandidater normalmodellen (2 \u00e5r i skole og 2 \u00e5r i bedrift). L\u00e6rekandidater kan ogs\u00e5 gjennomf\u00f8re hele oppl\u00e6ringen i bedrift (0 \u00e5r p\u00e5 skole og 4 \u00e5r i bedrift) eller deler av oppl\u00e6ringen i bedrift (1 \u00e5r p\u00e5 skole og 3 \u00e5r i bedrift).</span></p><p><span>Det er ingen krav om best\u00e5tt teori fra videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring, men kandidaten m\u00e5 ha fullf\u00f8rt grunnskole eller tilsvarende.</span></p><p><span>L\u00e6rekandidaten vil f\u00e5 en tilpasset l\u00e6replan med utvalgte kompetansem\u00e5l fra aktuell l\u00e6replan. Sluttkompetansen til en l\u00e6rekandidat er et kompetansebrev, og det forutsetter at l\u00e6rekandidaten fullf\u00f8rer oppl\u00e6ringstiden og best\u00e5r kompetansepr\u00f8ven. Kompetansepr\u00f8ven tar utgangspunkt i den tilpassede l\u00e6replanen.</span></p><p>L\u00e6rekandidatordningen er en fleksibel ordning med muligheter for tilpasninger underveis. Klarer du \u00e5 kvalifisere deg til fag-/svennepr\u00f8ven, s\u00e5 kan kontrakten endres til en l\u00e6rekontrakt. Dersom kontrakten skal endres til en l\u00e6rekontrakt, m\u00e5 du ha best\u00e5tt&nbsp;karakterkravene&nbsp;og&nbsp;klare \u00e5 fullf\u00f8re med alle l\u00e6replanm\u00e5l i faget.&nbsp;</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Tilpasset oppl\u00e6ring",
      "ordningslenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/larling-og-larekandidat/larekandidat/",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/8eb58c103d2bfc2130cd",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/f07f9d1f0947dcd07a2e",
          "type": "skole",
          "length": "1-2 \u00e5r, men det er mulig \u00e5 gjennomf\u00f8re hele l\u00e6rekandidatl\u00f8pet i bedrift."
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/31000f1567d7f977347f",
          "type": "bedrift",
          "length": "Minimum 2 \u00e5r"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/e6d7afb7930e1af86180",
          "info": "For mer informasjon om l\u00e6rekandidatordningen kan du kontakte Troms fylkeskommune ved avdeling L\u00e6ring i Bedrift eller et oppl\u00e6ringskontor som tilbyr oppl\u00e6ring i faget.",
          "epost": "fagopplering@tromsfylke.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/larling-og-larekandidat/larekandidat/"
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010736",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010736,
      "tittel": "06. Vekslingsmodellen",
      "opprettet": "2022-10-19T12:00:49Z",
      "oppdatert": "2024-11-12T07:46:58Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dersom du har fullf\u00f8rt og best\u00e5tt vg1 i helse- og oppvekstfag, s\u00e5 kan du velge \u00e5 g\u00e5 vekslingsmodellen i helsefaget eller barne- og ungdomsarbeiderfaget.&nbsp;</p>",
      "info": "<p>I denne modellen g\u00e5r du 1 \u00e5r p\u00e5 skole og veksler mellom oppl\u00e6ring i skole og oppl\u00e6ring i bedrift i 3 \u00e5r. Du fullf\u00f8rer og best\u00e5r vg1 helse- og oppvekstfag, og starter i veksling p\u00e5 vg2. Da er du b\u00e5de elev og l\u00e6rling samtidig i to \u00e5r, f\u00f8r du avslutter med ett \u00e5r med bare l\u00e6retid.&nbsp;</p><p>Nord-Troms videreg\u00e5ende skole tilbyr vekslingsmodellen i barne- og ungdomsarbeiderfaget og helsearbeiderfaget.</p><p>De som velger vekslingsmodellen f\u00e5r en litt annen skolehverdag en flertallet p\u00e5 skolen.&nbsp;Vekslingsmodellen kan v\u00e6re en god modell for deg som \u00f8nsker seg tidlig ut i arbeidslivet og som tidlig i utdanningsl\u00f8pet har valgt l\u00e6refag.</p><p>Etter fullf\u00f8rt vg1 helse- og oppvekstfag, s\u00e5 s\u00f8ker du om vekslingsmodellen p\u00e5 vigo.no innen 1.mars. Legg inn l\u00e6replass\u00f8nske som f\u00f8rste \u00f8nske og skole\u00f8nske som andre \u00f8nske.&nbsp;</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "I helse- og oppvektsfag",
      "ordningslenke": "https://www.udir.no/utdanningslopet/videregaende-opplaring/andre-varianter/yrkesfag-opplaringsmodellar/#a165829",
      "vei_varighet": "4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/98dcee075b87151e2367",
        "aar1": "skole",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "skole_bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/42122b2ec61e4c1e4d53",
          "info": "For mer informasjon om veksling ved Nord-Troms videreg\u00e5ende skole ta kontakt med skolen.",
          "epost": "nord-troms.vgs@tromsfylke.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": "https://nordtroms.vgs.no/vekslingsmodellen/"
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010742",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010742,
      "tittel": "03. Full oppl\u00e6ring i bedrift",
      "opprettet": "2022-10-20T06:56:22Z",
      "oppdatert": "2024-11-12T07:44:14Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dersom du \u00f8nsker \u00e5&nbsp;g\u00e5 rett ut i l\u00e6re i bedrift, s\u00e5 er det mulig \u00e5 inng\u00e5 en l\u00e6rekontrakt uten \u00e5 ha gjennomf\u00f8rt Vg1 og Vg2 i riktig utdanningsprogram.&nbsp;</p>",
      "info": "<p>I denne modellen g\u00e5r du alle 4 \u00e5rene i bedriftsoppl\u00e6ring.&nbsp;L\u00e6retiden vil variere ut i fra tidligere skolegang og/eller yrkespraksis. Dersom du har fullf\u00f8rt og best\u00e5tt videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring i et annet utdanningsprogram, s\u00e5 gir dette deg noe fratrekk i l\u00e6retiden. Dersom du har dokumentert relevant yrkeserfaring fra tidligere, s\u00e5 kan dette gi deg noe fratrekk i l\u00e6retiden.&nbsp;</p><p>Det er ingen aldersgrense for \u00e5 starte p\u00e5 ordningen full oppl\u00e6ring i bedrift, og det er mulig \u00e5 g\u00e5 rett ut i l\u00e6retid etter gjennomf\u00f8rt grunnskole. Det er ogs\u00e5 mulig \u00e5 tegne l\u00e6rekontrakt etter gjennomf\u00f8rt videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring i et annet utdanningsprogram.&nbsp;</p><p>I denne modellen m\u00e5 du fullf\u00f8re og best\u00e5 fellesfagene fra Vg1 og Vg2 f\u00f8r oppmelding til fag-/svennepr\u00f8ve (dvs. matematikk, naturfag, samfunnskunnskap, engelsk og norsk). Dersom du ikke har fullf\u00f8rt og best\u00e5tt fellesfagene p\u00e5 Vg1- og Vg2-niv\u00e5 fra tidligere, s\u00e5 kan fellesfagene tas som privatist ved siden av oppl\u00e6ringen i bedrift. Det er ogs\u00e5 mulig \u00e5 s\u00f8ke om videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring for voksne eller ta fagene p\u00e5 en skole. I l\u00f8pet av l\u00e6retiden m\u00e5 du ogs\u00e5 best\u00e5 tverrfaglig eksamen p\u00e5 vg3-niv\u00e5 f\u00f8r oppmelding til fag-/svennepr\u00f8ve.</p><p>Du m\u00e5 selv finne en bedrift som er godkjent l\u00e6rebedrift i faget, og som \u00f8nsker \u00e5 gi deg oppl\u00e6ring. Det er ogs\u00e5 mulig \u00e5 s\u00f8ke l\u00e6replass direkte hos l\u00e6rebedrifter eller oppl\u00e6ringskontor gjennom hele \u00e5ret. Du kan finne aktuelle l\u00e6rebedrifter og oppl\u00e6ringskontor her:&nbsp;</p><ul><li><a href=\"https://www.utdanning.no/finnlarebedrift/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"https://www.utdanning.no/finnlarebedrift/\">https://www.utdanning.no/finnlarebedrift/</a>&nbsp;eller&nbsp;</li><li><a href=\"https://www.vilbli.no/nb/troms/a/laerebedrifter-opplaeringskontor-og-medlemsbedrifter-6/?tidsrom=v2024\">https://www.vilbli.no/nb/troms/a/laerebedrifter-opplaeringskontor-og-medlemsbedrifter-6/?tidsrom=v2024</a></li></ul>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "0+4",
      "ordningslenke": "https://www.tromsfylke.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-i-bedrift/larling-og-larekandidat/larling/",
      "vei_varighet": "4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/c094e23b44fda21fd201",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/51b72fd53fa43804cc94",
          "type": "skole",
          "length": "Ingen krav om gjennomf\u00f8rt videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/cdba30de8f20c16b4853",
          "type": "bedrift",
          "length": "Som utgangspunkt er det 4 \u00e5rs l\u00e6retid i bedrift"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/385ee489d8372c4298d5",
          "info": "For mer informasjon om \u00e5 s\u00f8ke l\u00e6replass kan du kontakte Troms fylkeskommune ved avdeling L\u00e6ring i Bedrift eller kontakte et oppl\u00e6ringskontor som tilbyr l\u00e6replass i faget.",
          "epost": "fagopplering@tromsfylke.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4010748",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4010748,
      "tittel": "07. Yrkes- og studiekompetanse ",
      "opprettet": "2022-10-20T07:35:09Z",
      "oppdatert": "2024-11-12T08:00:33Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Yrkes- og studiekompetanse er et tilbud for elever som sikter seg mot h\u00f8yere utdanning, men som ogs\u00e5 \u00f8nsker et fag-/svennebrev.</p>",
      "info": "<p>Yrkes- og studiekompetanse er et oppl\u00e6ringsl\u00f8p som i l\u00f8pet av fire \u00e5r gir deg b\u00e5de fagbrev og studiekompetanse. L\u00e6rekontrakt kan tegnes ved oppstarten det f\u00f8rste \u00e5ret eller senere, og du vil ha status b\u00e5de som elev og som l\u00e6rling i inntil 4 \u00e5r.</p><p>Oppl\u00e6ringen p\u00e5 skole og oppl\u00e6ringen i bedrift skjer parallelt. P\u00e5 skolen f\u00e5r du oppl\u00e6ring i fagene som gir generell studiekompetanse, dvs. matematikk, naturfag, engelsk, norsk, samfunnsfag, historie og kropps\u00f8ving. I tillegg kan du fordype deg i realfag. P\u00e5 skolen f\u00e5r du ogs\u00e5 oppl\u00e6ring i programfagene fra aktuell l\u00e6replan i valgt utdanningsretning. I bedrift f\u00e5r du oppl\u00e6ring i kompetansem\u00e5lene fra aktuell vg3-l\u00e6replan, og ved endt l\u00e6retid avlegger du en fag-/svennepr\u00f8ve.&nbsp;</p><p>I denne modellen er det en forutsetning at skolen kan legge til rette for undervisning i b\u00e5de studiespesialiserende fag og i programfag i aktuell utdanningsretning. Det er ogs\u00e5 en forutsetning at det finnes en bedrift som kan tenke seg \u00e5 ta deg inn som l\u00e6rling, og at skolen inng\u00e5r en avtale med bedriften.</p><p>Ta kontakt med \u00f8nsket videreg\u00e5ende skole for \u00e5 h\u00f8re om muligheter til \u00e5 g\u00e5 yrkes- og studiekompetanse.&nbsp;</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "YSK",
      "ordningslenke": "https://www.udir.no/regelverkstolkninger/opplaring/Innhold-i-opplaringen/veiledning-fleksibilitet-i-fag--og-timefordeling/2-praktiske-eksempler-pa-bruk-av-fleksibiliteten/#2.2-yrkes--og-studiekompetanse-ysk-og-tekniske-allmennfag-taf",
      "vei_varighet": "4 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/987e8f36f56dec8f206f",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": "skole_bedrift",
        "aar4": "skole_bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/3d97378d0ad7e3142d2a",
          "type": "skole",
          "length": "Veksler mellom oppl\u00e6ring i skole og oppl\u00e6ring i bedrift"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/c9c54db1bf2845e28a94",
          "type": "bedrift",
          "length": "Veksler mellom oppl\u00e6ring i skole og oppl\u00e6ring i bedrift"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/f583077a30b8f467eb06",
          "info": "For mer informasjon om yrkes- og studiekompetanse ta kontakt med Troms fylkeskommune avdeling L\u00e6ring i Bedrift.",
          "epost": "fagopplering@tromsfylke.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4018419",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4018419,
      "tittel": "14. Mangler du fellesfag for \u00e5 fullf\u00f8re videreg\u00e5ende?",
      "opprettet": "2022-12-06T12:22:37Z",
      "oppdatert": "2024-11-06T15:02:37Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Dersom du mangler et eller flere fag for \u00e5 f\u00e5 vitnem\u00e5l, studiekompetanse eller fagbrev kan du f\u00e5 gratis tilbud om eksamensforberedende kurs.&nbsp;</p>\n\n<p>&nbsp;</p>\n\n<p>&nbsp;</p>",
      "info": "<p>Fylkeskommunen tilbyr gratis eksamensforberedende kurs i regi av Nettskolen. Kursene er m\u00e5lrettet \u00f8ving for \u00e5 best\u00e5 privatisteksamen i fellesfag. Det tilbys kurs i fag fra b\u00e5de studieforberedende retninger og yrkesfag.&nbsp;Kursene tilbys p\u00e5 kveldstid slik at de kan kombineres med jobb.&nbsp;Etter kurset avlegger du eksamen som privatist.&nbsp;</p><p>Dette er en gylden mulighet for deg som tidligere har brukt opp retten til videreg\u00e5ende skole uten \u00e5 best\u00e5 alle fag. Du f\u00e5r mulighet til \u00e5 fullf\u00f8re de fagene du mangler slik at du kan ta fagbrevet du \u00f8nsker, eller f\u00e5 studiekompetanse for videre studier ved h\u00f8yskole / universitet.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Eksamensforberedende kurs",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/37847852a2b7ade30097",
          "info": "Mer informasjon og p\u00e5melding finner du via lenke under. ",
          "epost": "voksen@tffk.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": "https://www.tffk.no/tjenester/skole-og-opplaring/nettskole/fag-og-kurstilbud/eksamensforberedende-kurs-i-fellesfag-i-videregaende-opplaring/"
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4018422",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4018422,
      "tittel": "12. Rekrutteringsutdanning for voksne",
      "opprettet": "2022-12-06T12:51:30Z",
      "oppdatert": "2024-11-06T15:07:31Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Troms og Finnmark fylkeskommune tilbyr for voksne i alderen 25-55+ rekrutteringsutdanning i kokk.</p>",
      "info": "<p><span>Rekrutteringsutdanning Kokk:</span></p><p><span>Det er et&nbsp;tilbud for voksne i alderen 25-55+ som mottar ytelse fra NAV. Andre kan ogs\u00e5 s\u00f8ke gjennom Vigo Voksen.&nbsp; Tilbudet f\u00f8rer frem til fagbrev som kokk.</span></p>",
      "vises_under_25": true,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Kokkfaget",
      "ordningslenke": "https://www.tffk.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-som-voksen/videregaende-opplaring-for-voksne/",
      "vei_varighet": "Oppl\u00e6ringsl\u00f8pet i skole og bedrift varer 24-36 m\u00e5neder, avhengig av deltakerens bakgrunn",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/8336a0e521debc66d079",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": null,
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/ae429875d64032534977",
          "type": "skole",
          "length": "Komprimert l\u00f8p i 1 \u00e5r, med oppl\u00e6ring i programfag. Fellesfag kan inng\u00e5"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/f913d5826fee8628391a",
          "type": "bedrift",
          "length": "Veiledet oppl\u00e6ring i bedrift, minimum 12 m\u00e5neder"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/a3a95fc05e252b54c0a8",
          "info": "Ta kontakt med din veileder i NAV eller fylkeskommunen for sp\u00f8rsm\u00e5l om rekrutteringsutdanningene og om p\u00e5melding til infom\u00f8te.",
          "epost": "voksen@tffk.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": null
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4048599",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4048599,
      "tittel": "Hovudmodell",
      "opprettet": "2023-01-09T07:52:43Z",
      "oppdatert": "2023-02-15T11:46:30Z",
      "fylke": "M\u00f8re og Romsdal",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Hovudmodellen er den vanlegaste vegen til fag- og sveinebrev. Som ordin\u00e6r l\u00e6rling skal du fullf\u00f8re to \u00e5r oppl\u00e6ring i videreg\u00e5ande skole f\u00f8r du inng\u00e5r l\u00e6rekontrakt med ei bedrift.&nbsp;</p>",
      "info": "<p>I dei fleste fag er l\u00e6retida 2 \u00e5r, men i nokre l\u00e6refag er l\u00e6retida lengre. Du kan sj\u00e5 oversikt ved \u00e5 trykke deg inn p\u00e5 faga her:&nbsp;<span><span><span><a href=\"https://utdanning.no/interesseoversikt#/utdanninger/\">https://utdanning.no/interesseoversikt#/utdanninger/</a></span></span></span></p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Oppl\u00e6ring i bedrift",
      "ordningslenke": "https://mrfylke.no/utdanning-og-karriere",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/11fbb1e949954098eef8",
        "aar1": "skole",
        "aar2": "skole",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/7de8da4ede11c25ca181",
          "type": "skole",
          "length": "Oppl\u00e6ring i videreg\u00e5ande skole"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/896ca291fa5b21d520ec",
          "type": "bedrift",
          "length": "Oppl\u00e6ring i bedrifta"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/7b31e2057fd25cc1ec16",
          "info": "For meir informasjon kan du kontakte M\u00f8re og Romsdal fylkeskommune sin seksjon Oppl\u00e6ring i bedrift. Du kan lese meir om dei ulike ordningane, og finne kontaktinformasjon til r\u00e5dgivarane inne p\u00e5 nettsidene.\r\n\r\n",
          "epost": "fagopplaeringi.bedrift@mrfylke.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://mrfylke.no/om-oss/oversikt-over-tilsette-avdeling?q=&dep=7366#dep-721"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4048602",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4048602,
      "tittel": "Full oppl\u00e6ring i bedrift",
      "opprettet": "2023-01-09T08:09:59Z",
      "oppdatert": "2023-01-11T12:15:44Z",
      "fylke": "M\u00f8re og Romsdal",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p><span lang=\"NO-NYN\"><span><span>Gjennom denne ordninga kan du gjennomf\u00f8re heile oppl\u00e6ringa di i ei bedrift, normalt 4 \u00e5r.</span></span></span></p>",
      "info": "<p><span><span><span>Med full oppl\u00e6ring bedrift g\u00e5r du ikkje i skole, og det er bedrifta som har ansvar for heile oppl\u00e6ringa di. Du m\u00e5 ta ein fageksamen og ha best\u00e5tt alle fellesfag i vidareg\u00e5ande skole f\u00f8r du kan melde deg opp til fag- eller sveinepr\u00f8va. </span></span></span></p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://mrfylke.no/utdanning-og-karriere",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/9817d5fcd114ae71f1e7",
        "aar1": "bedrift",
        "aar2": "bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/394c0fdfdbf36477ad67",
          "type": "bedrift",
          "length": "Oppl\u00e6ring i bedrifta"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/3cab1387cbe3b7229d1e",
          "info": "For meir informasjon kan du kontakte M\u00f8re og Romsdal fylkeskommune sin seksjon Oppl\u00e6ring i bedrift. Du kan lese meir om dei ulike ordningane, og finne kontaktinformasjon til r\u00e5dgivarane inne p\u00e5 nettsidene. ",
          "epost": "fagopplaeringi.bedrift@mrfylke.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://mrfylke.no/om-oss/oversikt-over-tilsette-avdeling?q=&dep=7366#dep-721"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4048605",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4048605,
      "tittel": "L\u00e6rekandidat",
      "opprettet": "2023-01-09T08:15:23Z",
      "oppdatert": "2023-01-11T12:15:34Z",
      "fylke": "M\u00f8re og Romsdal",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p><span lang=\"NO-NYN\"><span><span>Dersom du av ulike \u00e5rsaker ikkje klarar fullf\u00f8re og best\u00e5 alle fag p\u00e5 vg1 og vg2, eller ikkje oppn\u00e5r full yrkeskompetanse, kan du v\u00e6re aktuell for l\u00e6rekandidatordninga. Som l\u00e6rekandidat f\u00e5r du tilrettelagt oppl\u00e6ring i bedrift. </span></span></span></p>",
      "info": "<p><span><span><span>Du kan enten f\u00f8lgje hovudmodellen p\u00e5 2 \u00e5r i skole og 2 \u00e5r i bedrift, gjennomf\u00f8re heile oppl\u00e6ringa i bedrift, eller st\u00f8rste del av oppl\u00e6ringa i bedrift. M\u00e5let med l\u00e6retida di er at du skal n\u00e5 delar av l\u00e6replanm\u00e5la for faget, og kunne meistre arbeidsoppg\u00e5ver i ei bedrift der kravet ikkje er fagbrev/sveinebrev. Om du fullf\u00f8rer som l\u00e6rekandidat vil du avslutningsvis g\u00e5 opp til ein kompetansepr\u00f8ve, som er mindre omfattande. Du kan seinare g\u00e5 opp til fullverdig fag- eller sveinepr\u00f8ve gjennom praksiskandidatordninga. </span></span></span></p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://mrfylke.no/utdanning-og-karriere",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/3a7ffe91457a128d13fa",
        "aar1": "skole",
        "aar2": "skole",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/bfe1c6521d460d699dd9",
          "type": "skole",
          "length": "Oppl\u00e6ring i videreg\u00e5ande skole"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/ebef7facc7b28564422d",
          "type": "bedrift",
          "length": "Oppl\u00e6ring i bedrifta"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/6f5d161146762367d5f6",
          "info": "For meir informasjon kan du kontakte M\u00f8re og Romsdal fylkeskommune sin seksjon Oppl\u00e6ring i bedrift. Du kan lese meir om dei ulike ordningane, og finne kontaktinformasjon til r\u00e5dgivarane inne p\u00e5 nettsidene.",
          "epost": "fagopplaeringi.bedrift@mrfylke.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://mrfylke.no/om-oss/oversikt-over-tilsette-avdeling?q=&dep=7366#dep-721"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4048608",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4048608,
      "tittel": "Praksisbrevkandidat",
      "opprettet": "2023-01-09T08:18:26Z",
      "oppdatert": "2023-01-11T12:15:25Z",
      "fylke": "M\u00f8re og Romsdal",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p><span lang=\"NO-NYN\"><span><span>Som praksisbrevkandidat f\u00e5r du ei oppl\u00e6ring basert p\u00e5 eit utval av kompetansem\u00e5l fr\u00e5 dei ordin\u00e6re l\u00e6replanane. </span></span></span></p>",
      "info": "<p><span><span><span>Praksisbrevet er basert p\u00e5 ei felles lokal oppl\u00e6ringsplan og standardisert dokumentasjon. Det leggjast vekt p\u00e5 praktisk oppl\u00e6ring dei f\u00f8rste \u00e5rene og moglegheit til \u00e5 ta praksisbrevpr\u00f8ve etter to \u00e5rs oppl\u00e6ring. Etter praksisbrevpr\u00f8ven kan du fortsette med oppl\u00e6ringa og oppn\u00e5 full kompetanse i faget i l\u00f8pet av ordin\u00e6r oppl\u00e6ringstid. Ordninga er tilbydd ved Kristiansund vidareg\u00e5ande skole i M\u00f8re og Romsdal. Nokre fagretningar er unntatt fr\u00e5 ordninga med praksisbrev.&nbsp;</span></span></span></p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://mrfylke.no/utdanning-og-karriere",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/d6dec689ca8aa168433a",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": "skole_bedrift",
        "aar3": null,
        "aar4": null,
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/6f8c33953f6d758c536b",
          "info": "For meir informasjon kan du kontakte M\u00f8re og Romsdal fylkeskommune sin seksjon Oppl\u00e6ring i bedrift. Du kan lese meir om dei ulike ordningane, og finne kontaktinformasjon til r\u00e5dgivarane inne p\u00e5 nettsidene. ",
          "epost": "fagopplaeringi.bedrift@mrfylke.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://mrfylke.no/om-oss/oversikt-over-tilsette-avdeling?q=&dep=7366#dep-721"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4048611",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4048611,
      "tittel": "Praksiskandidat",
      "opprettet": "2023-01-09T08:20:05Z",
      "oppdatert": "2023-01-11T12:15:16Z",
      "fylke": "M\u00f8re og Romsdal",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p><span lang=\"NO-NYN\"><span><span>Praksiskandidatordninga er ei ordning for personar som kan dokumentere lang og allsidig yrkespraksis innan eit fag. </span></span></span></p>",
      "info": "<p><span><span><span>Det er ikkje ei oppl\u00e6ringsordning, men ein rett til melde seg til fag- eller sveinepr\u00f8ve utan oppl\u00e6ring i skole og l\u00e6retid i bedrift. Det passar for deg som er voksen og har minst 5 \u00e5rs arbeidserfaring innan eit l\u00e6refag. Det er krav om \u00e5 best\u00e5 ein skriftleg eksamen i l\u00e6refaget. </span></span></span></p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://mrfylke.no/utdanning-og-karriere/fagbrev-som-vaksen-praksiskandidat-eller-fagbrev-paa-jobb/praksiskandidat-fagbrev-som-vaksen",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/a764a9eea3180825414d",
          "info": "For meir informasjon kan du kontakte M\u00f8re og Romsdal fylkeskommune sin seksjon Oppl\u00e6ring i bedrift. Du kan lese meir om dei ulike ordningane, og finne kontaktinformasjon til r\u00e5dgivarane inne p\u00e5 nettsidene. ",
          "epost": "fagopplaeringi.bedrift@mrfylke.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://mrfylke.no/om-oss/oversikt-over-tilsette-avdeling?q=&dep=7366#dep-721"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4048614",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4048614,
      "tittel": "Fagbrev p\u00e5 jobb",
      "opprettet": "2023-01-09T08:21:14Z",
      "oppdatert": "2023-01-11T12:14:57Z",
      "fylke": "M\u00f8re og Romsdal",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p><span lang=\"NO-NYN\"><span><span><span><span>Fagbrev p\u00e5 jobb er ein alternativ veg til fag- og sveinebrev for vaksne personar som er i arbeid.</span></span></span></span></span></p>",
      "info": "<p><span><span><span><span lang=\"NO-NYN\"><span>Dette er ei ordning for dei som har noko praksis i faget, men treng rettleiing og oppl\u00e6ring f\u00f8r dei kan g\u00e5 opp til fag-/sveinepr\u00f8va. Det blir utarbeid ein skriftleg kontrakt mellom kandidat og bedrifta som kandidaten arbeidar i. </span></span></span></span></span></p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://mrfylke.no/utdanning-og-karriere/fagbrev-som-vaksen-praksiskandidat-eller-fagbrev-paa-jobb/fagbrev-paa-jobb",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/4f413288b72919d6b9b0",
          "info": "For meir informasjon kan du kontakte M\u00f8re og Romsdal fylkeskommune sin seksjon Oppl\u00e6ring i bedrift. Du kan lese meir om dei ulike ordningane, og finne kontaktinformasjon til r\u00e5dgivarane inne p\u00e5 nettsidene.",
          "epost": "fagopplaeringi.bedrift@mrfylke.no",
          "telefon": null,
          "lenke": "https://mrfylke.no/om-oss/oversikt-over-tilsette-avdeling?q=&dep=7366#dep-721"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4050182",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4050182,
      "tittel": "13. Prepp",
      "opprettet": "2023-01-10T12:39:35Z",
      "oppdatert": "2024-11-06T15:01:55Z",
      "fylke": "Troms",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Prepp er et oppl\u00e6ringstilbud til voksne innvandrere med svake norskferdigheter i alderen 25-55+</p>",
      "info": "<p>I Prepp tar du fellesfag til yrkesfag, yrkesfaglig fordypning VG1 og ekstra norsk oppl\u00e6ring. Oppl\u00e6ringen skjer over ett skole\u00e5r og skal kvalifisere videre til Menn i Helse, Rekrutteringsutdanning Kokk og Rekrutteringsutdanning Industriteknologi.</p>",
      "vises_under_25": true,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "For voksne innvandrere",
      "ordningslenke": "https://www.tffk.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-som-voksen/videregaende-opplaring-for-voksne/",
      "vei_varighet": "1 \u00e5r",
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/ba266208e0f6b8f71704",
        "aar1": "skole_bedrift",
        "aar2": null,
        "aar3": null,
        "aar4": null,
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/b55aa7184d644a850df4",
          "type": "skole",
          "length": "3 dager i uka"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/de08e186bf47274c65ea",
          "type": "bedrift",
          "length": "2 dager i uka"
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/97f8d4610504d02961eb",
          "info": "Ta kontakt med din veileder i NAV eller Troms og Finnmark fylkeskommune for mer informasjon.\r\nFor \u00e5 s\u00f8ke videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring som voksen: https://www.vigo.no/nyvigo/vigo/adult",
          "epost": "voksen@tffk.no",
          "telefon": "77755000",
          "lenke": "https://www.vigo.no/nyvigo/vigo/adult"
        }
      ],
      "erfaring": "ingen"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4053001",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4053001,
      "tittel": "Fagbrev p\u00e5 jobb",
      "opprettet": "2023-02-16T17:29:34Z",
      "oppdatert": "2023-02-16T17:47:42Z",
      "fylke": "Nordland",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Fagbrev p\u00e5 jobb er en vei til fagbrev for de som er i et arbeidsforhold, og som har noe praksis fra f\u00f8r og har et oppl\u00e6ringsbehov for \u00e5 oppn\u00e5 fag- eller svennebrev.</p>",
      "info": "<p>Du som kan ha kontrakt for fagbrev p\u00e5 jobb:</p>\n\n<ul>\n\t<li>har gjennomf\u00f8rt grunnskole eller tilsvarende</li>\n\t<li>har lovlig opphold i Norge</li>\n\t<li>fyller 21 \u00e5r eller mer det \u00e5ret som du s\u00f8ker</li>\n\t<li>har arbeidsavtale med en bedrift som er (eller kan bli) godkjent som l\u00e6rebedrift</li>\n\t<li>har minst 1 \u00e5r&nbsp;allsidig og relevant praksis i faget omregnet til heltidsstilling</li>\n\t<li>s\u00f8ker om realkompetansevurdering f\u00f8r tegning av kontrakt for fagbrev p\u00e5 jobb</li>\n\t<li>har et oppl\u00e6ringsbehov</li>\n</ul>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "https://www.nfk.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-for-voksne/fagbrev-som-voksen/fagbrev-pa-jobb/",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/6fff13ae89808fc945ca",
        "aar1": "bedrift",
        "aar2": "bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": "bedrift",
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/62d97ca585eabfa70e65",
          "info": "Ta kontakt med en karriereveileder i Karriere Nordland",
          "epost": null,
          "telefon": "75653100",
          "lenke": "https://karrierenordland.no/"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4053004",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4053004,
      "tittel": "Praksiskandidat",
      "opprettet": "2023-02-16T17:41:37Z",
      "oppdatert": "2023-10-05T07:47:29Z",
      "fylke": "Nordland",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Praksiskandidat er ei ordning for de som kan dokumentere lang og allsidig praksis i et l\u00e6refag.</p>",
      "info": "<p>Det er ikke ei oppl\u00e6ringsordning, men en rett til \u00e5 melde seg opp til fag- eller svennepr\u00f8ve uten formell oppl\u00e6ring i skole eller bedrift.</p>\n",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Praksis fra arbeidslivet",
      "ordningslenke": "https://www.nfk.no/tjenester/skole-og-opplaring/opplaring-for-voksne/fagbrev-som-voksen/fagbrev-som-praksiskandidat/",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/4310abf3f879c75bb198",
          "info": "Ta kontakt med en karriereveileder i Karriere Nordland",
          "epost": null,
          "telefon": "75653100",
          "lenke": "https://karrierenordland.no/"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4053880",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4053880,
      "tittel": "Test",
      "opprettet": "2023-03-15T07:59:04Z",
      "oppdatert": "2024-06-20T09:44:01Z",
      "fylke": "Svalbard",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>teste tekst innhold test</p>",
      "info": "<p>gft</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "test",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": "Test",
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": null,
      "erfaring": "1_4_aar"
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4054658",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4054658,
      "tittel": "Kokk- modulbasert",
      "opprettet": "2023-04-28T11:38:44Z",
      "oppdatert": "2023-04-28T11:53:02Z",
      "fylke": "Viken",
      "kommune": [
        "Vestby"
      ],
      "ingress": "<p>Er du over 18 \u00e5r og har alle fellesfag fra f\u00f8r? Fra h\u00f8sten 2023 starter vi opp modulstrukturert oppl\u00e6ring i kokkefaget.</p>\n\n<p>Oppl\u00e6ringen vil gis i moduler tilpasset din erfaring og bakgrunn. P\u00e5 bakgrunn av det blir det lagd en egen oppl\u00e6ringsplan for den enkelte. Du kan v\u00e6re fulltidselev eller deltidselev avhengig av hva hvor mange moduler du skal ta.&nbsp;</p>\n\n<p>Du kan velge om du vil ta utdannelse som kokk eller ern\u00e6ringskokk.</p>",
      "info": "<p>Ny og fleksibel vei til fagbrev. Du g\u00e5r p\u00e5 skole i 1/2 \u00e5r eller opptil 1 \u00e5r, etterfulgt av l\u00e6retid. Relevant arbeidserfaring kan bli vurdert for avkorting av l\u00e6retid.</p>\n\n<p>Du s\u00f8ker om oppl\u00e6ring p\u00e5 <a href=\"http://www.vigo.no\">www.vigo.no</a>. Velg voksenoppl\u00e6ring eller realkompetanse. Logg inn med elektronisk ID for \u00e5 s\u00f8ke. N\u00e5r s\u00f8knaden din er registrert, vil du motta en e-post med kvittering p\u00e5 at s\u00f8knaden er mottatt.</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": null,
      "ordningslenke": "http://www.vigo.no",
      "vei_varighet": "etter avsluttet skole- 2 \u00e5rs l\u00e6retid",
      "regionalt_navn": "Modulstrukturert voksenoppl\u00e6ring for kokkefaget",
      "vei": {
        "@type": "YearPath",
        "@id": "/.well-known/genid/9a784478734fa69fa72f",
        "aar1": "skole",
        "aar2": "bedrift",
        "aar3": "bedrift",
        "aar4": null,
        "aar5": null,
        "aar6": null
      },
      "vei_beskrivelse": [
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/ce29655686c32a1134a7",
          "type": "skole",
          "length": "Vestby videreg\u00e5ende skole"
        },
        {
          "@type": "YearDescription",
          "@id": "/.well-known/genid/c17811dbece64be5c1c0",
          "type": "bedrift",
          "length": "Godkjente l\u00e6rebedrifter i kokkefaget / ern\u00e6ringsskokkefaget."
        }
      ],
      "kontakt": [
        {
          "@type": "Kontakt",
          "@id": "/.well-known/genid/008cbb3d4f5b2026b6b7",
          "info": "Avdelingsleder Line Riisn\u00e6s ",
          "epost": "lineri@viken.no",
          "telefon": "92840771",
          "lenke": "https://viken.no/vestby-vgs/"
        }
      ],
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4056791",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4056791,
      "tittel": "Videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring for voksne",
      "opprettet": "2023-10-04T09:06:57Z",
      "oppdatert": "2023-10-05T07:44:44Z",
      "fylke": "Nordland",
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring for voksne, ogs\u00e5 kalt voksenoppl\u00e6ring, er videreg\u00e5ende tilpasset for voksne.</p>\n",
      "info": "<p>For \u00e5 ha rett til oppl\u00e6ring for voksne m\u00e5 du</p>\n\n<ul>\n\t<li>v\u00e6re over 25 \u00e5r</li>\n\t<li>ikke ha fullf\u00f8rt og best\u00e5tt videreg\u00e5ende</li>\n</ul>\n\n<p>Videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring for voksne organiseres p\u00e5 flere m\u00e5ter, b\u00e5de p\u00e5 skolen, som nettundervisning eller p\u00e5 andre m\u00e5ter.</p>\n\n<p>Undervisningen skal v\u00e6re tilrettelagt med hensyn til tid, sted og fremdrift i oppl\u00e6ringen. Undervisningen kan tilbys p\u00e5 hel- eller deltid, p\u00e5 dag- eller kveldstid.</p>\n",
      "vises_under_25": true,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Vanlig videreg\u00e5ende for voksne",
      "ordningslenke": null,
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": null,
      "erfaring": null
    },
    {
      "@id": "/veientilfagbrev/veier/1.3/4064555",
      "@type": "Vtf__1_3",
      "id": 4064555,
      "tittel": "Vurdering av din erfaring",
      "opprettet": "2024-07-02T13:02:01Z",
      "oppdatert": "2024-07-02T13:06:42Z",
      "fylke": null,
      "kommune": null,
      "ingress": "<p>Relevant erfaring fra jobb, utdanning, kurs eller interesser kan korte ned veien din til fagbrev.</p>",
      "info": "<p>Ordet <a class=\"taxonomy-tooltip-tip tooltip-styling\" style=\"-webkit-text-stroke-width:0px;background-color:transparent;box-sizing:border-box;caret-color:rgb(77, 73, 70);color:rgb(77, 73, 70);font-family:Roboto, &quot;Franklin Gothic Medium&quot;, &quot;Liberation Sans&quot;, Tahoma, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;orphans:auto;text-align:left;text-decoration:underline;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:auto;word-spacing:0px;\" data-trigger=\"click\" data-toggle=\"popover\" data-placement=\"bottom\" data-content=\"Kunnskap og ferdigheter du har skaffet deg gjennom utdanning, l\u00f8nnet eller ul\u00f8nnet arbeid, organisasjonsarbeid eller fritidsaktiviteter.\" role=\"tooltip\" data-once=\"popovers\" data-original-title title>realkompetanse</a> betyr erfaring. Gjennom erfaring kan man l\u00e6re p\u00e5 andre m\u00e5ter enn gjennom utdanning. Denne l\u00e6ringen kan skje p\u00e5 ulike m\u00e5ter og steder.</p><p>En realkompetansevurdering er en vurdering av om det du har l\u00e6rt gjennom livet, og kan erstatte noe av det du vanligvis l\u00e6rer p\u00e5 skolen.</p><p style=\"-webkit-text-stroke-width:0px;box-sizing:border-box;caret-color:rgb(77, 73, 70);color:rgb(77, 73, 70);font-family:Roboto, &quot;Franklin Gothic Medium&quot;, &quot;Liberation Sans&quot;, Tahoma, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin-bottom:1rem;margin-top:0px;orphans:auto;text-align:left;text-decoration:none;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:auto;word-spacing:0px;\">Med tidligere erfaring mener vi kunnskaper, ferdigheter og kompetanse du har skaffet deg i l\u00f8pet av livet.</p><p style=\"-webkit-text-stroke-width:0px;box-sizing:border-box;caret-color:rgb(77, 73, 70);color:rgb(77, 73, 70);font-family:Roboto, &quot;Franklin Gothic Medium&quot;, &quot;Liberation Sans&quot;, Tahoma, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin-bottom:1rem;margin-top:0px;orphans:auto;text-align:left;text-decoration:none;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:auto;word-spacing:0px;\">Du kan ha l\u00e6rt mye gjennom:</p><ul style=\"-webkit-text-stroke-width:0px;box-sizing:border-box;caret-color:rgb(77, 73, 70);color:rgb(77, 73, 70);font-family:Roboto, &quot;Franklin Gothic Medium&quot;, &quot;Liberation Sans&quot;, Tahoma, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin-bottom:1rem;margin-top:0px;orphans:auto;text-align:left;text-decoration:none;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:auto;word-spacing:0px;\"><li style=\"box-sizing:border-box;\"><strong style=\"box-sizing:border-box;font-weight:bolder;\">Jobb</strong>: Jobberfaring, verv, frivillig arbeid, f\u00f8rerkort, sertifiseringer, kurs og oppl\u00e6ring du har f\u00e5tt gjennom jobb.</li><li style=\"box-sizing:border-box;\"><strong style=\"box-sizing:border-box;font-weight:bolder;\">Skole</strong>: Grunnskole, videreg\u00e5ende skole, h\u00f8gskole, universitet, fagskole, folkeh\u00f8gskole eller milit\u00e6ret.</li><li style=\"box-sizing:border-box;\"><strong style=\"box-sizing:border-box;font-weight:bolder;\">Fritid</strong>: Fritidsinteresser, familieliv og omsorg for familiemedlemmer, spr\u00e5k du kan, ogs\u00e5 videre.</li></ul><p style=\"-webkit-text-stroke-width:0px;box-sizing:border-box;caret-color:rgb(77, 73, 70);color:rgb(77, 73, 70);font-family:Roboto, &quot;Franklin Gothic Medium&quot;, &quot;Liberation Sans&quot;, Tahoma, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size:18px;font-style:normal;font-variant-caps:normal;font-weight:400;letter-spacing:normal;margin-bottom:1rem;margin-top:0px;orphans:auto;text-align:left;text-decoration:none;text-indent:0px;text-transform:none;white-space:normal;widows:auto;word-spacing:0px;\">For at disse erfaringene skal anses som <a class=\"taxonomy-tooltip-tip tooltip-styling\" style=\"background-color:transparent;box-sizing:border-box;color:rgb(77, 73, 70);text-decoration:underline;\" data-trigger=\"click\" data-toggle=\"popover\" data-placement=\"bottom\" data-content=\"Kunnskap og ferdigheter du har skaffet deg gjennom utdanning, l\u00f8nnet eller ul\u00f8nnet arbeid, organisasjonsarbeid eller fritidsaktiviteter.\" role=\"tooltip\" data-once=\"popovers\" data-original-title title>realkompetanse</a>, m\u00e5 de v\u00e6re relevant for utdannelsen du \u00f8nsker \u00e5 ta. Det betyr at det du har l\u00e6rt gjennom for eksempel jobb, skole og fritid m\u00e5 kunne brukes i utdannelsen eller jobben.</p>",
      "vises_under_25": false,
      "fagbrev_fra_foer": false,
      "beskrivelse": "Realkompetansevurdering",
      "ordningslenke": "https://utdanning.no/tema/nyttig_informasjon/realkompetansevurdering_-_erfaringen_din_er_viktig",
      "vei_varighet": null,
      "regionalt_navn": null,
      "vei": null,
      "vei_beskrivelse": [],
      "kontakt": null,
      "erfaring": "ingen"
    }
  ]
}