[
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_0000",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "0000",
    "styrk08_navn": "Uoppgitt / yrker som ikke kan identifiseres",
    "styrk08_kortnavn": "Uoppgitt / yrker som ikke kan identifiseres",
    "antall_personer": 7886,
    "antall_menn": 4679,
    "antall_kvinner": 3207,
    "antall_13": 591,
    "antall_40": 4075,
    "antall_710": 1379,
    "andel_13": 0.0015325,
    "andel_710": 0.00250472,
    "andel_personer": 0.00232887,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_0110",
    "uno_ids": [
      "y_ansatt_forsvaret"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Ansatt i Forsvaret"
    ],
    "styrk08": "0110",
    "styrk08_navn": "Offiserer fra fenrik og h\u00f8yere grad",
    "styrk08_kortnavn": "Offiser i milit\u00e6ret",
    "antall_personer": 4995,
    "antall_menn": 4340,
    "antall_kvinner": 655,
    "antall_13": 791,
    "antall_40": 2089,
    "antall_710": 993,
    "andel_13": 0.00205111,
    "andel_710": 0.00180361,
    "andel_personer": 0.00147511,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_0210",
    "uno_ids": [
      "y_ansatt_forsvaret"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Ansatt i Forsvaret"
    ],
    "styrk08": "0210",
    "styrk08_navn": "Befal med sersjant grad",
    "styrk08_kortnavn": "Sersjant",
    "antall_personer": 4398,
    "antall_menn": 3751,
    "antall_kvinner": 647,
    "antall_13": 772,
    "antall_40": 2923,
    "antall_710": 1353,
    "andel_13": 0.00200184,
    "andel_710": 0.00245749,
    "andel_personer": 0.0012988,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_0310",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "0310",
    "styrk08_navn": "Menige",
    "styrk08_kortnavn": "Menig i milit\u00e6ret",
    "antall_personer": 9936,
    "antall_menn": 7275,
    "antall_kvinner": 2661,
    "antall_13": 2437,
    "antall_40": 9707,
    "antall_710": 1209,
    "andel_13": 0.00631928,
    "andel_710": 0.00219594,
    "andel_personer": 0.00293427,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1111",
    "uno_ids": [
      "y_politiker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Politiker"
    ],
    "styrk08": "1111",
    "styrk08_navn": "Politikere",
    "styrk08_kortnavn": "Politiker",
    "antall_personer": 1145,
    "antall_menn": 659,
    "antall_kvinner": 486,
    "antall_13": 106,
    "antall_40": 387,
    "antall_710": 195,
    "andel_13": 0.000274864,
    "andel_710": 0.000354184,
    "andel_personer": 0.000338137,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1114",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1114",
    "styrk08_navn": "Toppledere i interesseorganisasjoner",
    "styrk08_kortnavn": "Toppleder i interesseorganisasjon",
    "antall_personer": 2262,
    "antall_menn": 1158,
    "antall_kvinner": 1104,
    "antall_13": 125,
    "antall_40": 494,
    "antall_710": 248,
    "andel_13": 0.000324132,
    "andel_710": 0.000450449,
    "andel_personer": 0.000668006,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1120",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1120",
    "styrk08_navn": "Administrerende direkt\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Daglig leder",
    "antall_personer": 37029,
    "antall_menn": 27737,
    "antall_kvinner": 9292,
    "antall_13": 882,
    "antall_40": 6047,
    "antall_710": 2784,
    "andel_13": 0.00228708,
    "andel_710": 0.00505666,
    "andel_personer": 0.0109353,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1213",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1213",
    "styrk08_navn": "Strategi- og planleggingssjefer",
    "styrk08_kortnavn": "Planleggingssjef",
    "antall_personer": 4443,
    "antall_menn": 1979,
    "antall_kvinner": 2464,
    "antall_13": 191,
    "antall_40": 510,
    "antall_710": 506,
    "andel_13": 0.000495274,
    "andel_710": 0.000919062,
    "andel_personer": 0.00131209,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1223",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1223",
    "styrk08_navn": "Forsknings- og utviklingsledere",
    "styrk08_kortnavn": "Forsknings- eller utviklingsleder",
    "antall_personer": 2996,
    "antall_menn": 2110,
    "antall_kvinner": 886,
    "antall_13": 128,
    "antall_40": 616,
    "antall_710": 379,
    "andel_13": 0.000331911,
    "andel_710": 0.000688388,
    "andel_personer": 0.000884768,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1312",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1312",
    "styrk08_navn": "Ledere innen akvakultur mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Leder i akvakultur",
    "antall_personer": 366,
    "antall_menn": 287,
    "antall_kvinner": 79,
    "antall_13": 27,
    "antall_40": 126,
    "antall_710": 84,
    "andel_13": 7.0012e-05,
    "andel_710": 0.000152571,
    "andel_personer": 0.000108085,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1322",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1322",
    "styrk08_navn": "Ledere av olje- og gassutvinning mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Leder av olje- eller gassutvinning",
    "antall_personer": 8294,
    "antall_menn": 6408,
    "antall_kvinner": 1886,
    "antall_13": 162,
    "antall_40": 1108,
    "antall_710": 536,
    "andel_13": 0.000420075,
    "andel_710": 0.000973552,
    "andel_personer": 0.00244936,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1323",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1323",
    "styrk08_navn": "Ledere av bygge- og anleggsvirksomhet",
    "styrk08_kortnavn": "Leder av bygge- eller anleggsvirksomhet",
    "antall_personer": 15371,
    "antall_menn": 14289,
    "antall_kvinner": 1082,
    "antall_13": 664,
    "antall_40": 3934,
    "antall_710": 1782,
    "andel_13": 0.00172179,
    "andel_710": 0.0032367,
    "andel_personer": 0.00453931,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1342",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1342",
    "styrk08_navn": "Ledere av helsetjenester",
    "styrk08_kortnavn": "Leder av helsetjeneste",
    "antall_personer": 10708,
    "antall_menn": 2779,
    "antall_kvinner": 7929,
    "antall_13": 711,
    "antall_40": 1824,
    "antall_710": 1940,
    "andel_13": 0.00184366,
    "andel_710": 0.00352368,
    "andel_personer": 0.00316225,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1343",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1343",
    "styrk08_navn": "Ledere av eldreomsorg",
    "styrk08_kortnavn": "Enhetsleder, eldreomsorg",
    "antall_personer": 2248,
    "antall_menn": 561,
    "antall_kvinner": 1687,
    "antall_13": 133,
    "antall_40": 294,
    "antall_710": 428,
    "andel_13": 0.000344876,
    "andel_710": 0.000777388,
    "andel_personer": 0.000663871,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1344",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1344",
    "styrk08_navn": "Ledere av sosialomsorg",
    "styrk08_kortnavn": "Leder av sosialomsorg",
    "antall_personer": 1668,
    "antall_menn": 874,
    "antall_kvinner": 794,
    "antall_13": 106,
    "antall_40": 348,
    "antall_710": 249,
    "andel_13": 0.000274864,
    "andel_710": 0.000452265,
    "andel_personer": 0.000492588,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1349",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "1349",
    "styrk08_navn": "Andre ledere av produksjon og tjenesteyting",
    "styrk08_kortnavn": "Leder av produksjon eller tjenesteyting",
    "antall_personer": 5705,
    "antall_menn": 3554,
    "antall_kvinner": 2151,
    "antall_13": 210,
    "antall_40": 909,
    "antall_710": 571,
    "andel_13": 0.000544542,
    "andel_710": 0.00103712,
    "andel_personer": 0.00168478,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1439",
    "uno_ids": [
      "y_leder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder"
    ],
    "styrk08": "1439",
    "styrk08_navn": "Andre daglige ledere i tjenesteytende virksomheter",
    "styrk08_kortnavn": "Daglig leder i tjenesteytende virksomhet",
    "antall_personer": 1084,
    "antall_menn": 354,
    "antall_kvinner": 730,
    "antall_13": 42,
    "antall_40": 330,
    "antall_710": 131,
    "andel_13": 0.000108908,
    "andel_710": 0.000237939,
    "andel_personer": 0.000320123,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2112",
    "uno_ids": [
      "y_meteorolog"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Meteorolog"
    ],
    "styrk08": "2112",
    "styrk08_navn": "Meteorologer",
    "styrk08_kortnavn": "Meteorolog",
    "antall_personer": 274,
    "antall_menn": 149,
    "antall_kvinner": 125,
    "antall_13": 35,
    "antall_40": 126,
    "antall_710": 56,
    "andel_13": 9.0757e-05,
    "andel_710": 0.000101714,
    "andel_personer": 8.0916e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2142",
    "uno_ids": [
      "y_sivilingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivilingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "2142",
    "styrk08_navn": "Sivilingeni\u00f8rer (bygg og anlegg)",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilingeni\u00f8r (bygg eller anlegg)",
    "antall_personer": 25704,
    "antall_menn": 20549,
    "antall_kvinner": 5155,
    "antall_13": 2519,
    "antall_40": 10644,
    "antall_710": 5054,
    "andel_13": 0.00653191,
    "andel_710": 0.00917973,
    "andel_personer": 0.00759082,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2145",
    "uno_ids": [
      "y_sivilingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivilingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "2145",
    "styrk08_navn": "Sivilingeni\u00f8rer (kjemi)",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilingeni\u00f8r (kjemi)",
    "antall_personer": 818,
    "antall_menn": 436,
    "antall_kvinner": 382,
    "antall_13": 93,
    "antall_40": 313,
    "antall_710": 143,
    "andel_13": 0.000241154,
    "andel_710": 0.000259735,
    "andel_personer": 0.000241569,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2149",
    "uno_ids": [
      "y_sivilingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivilingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "2149",
    "styrk08_navn": "Andre sivilingeni\u00f8rer (unntatt elektroteknologi)",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilingeni\u00f8r (unntatt elektroteknologi)",
    "antall_personer": 7688,
    "antall_menn": 4533,
    "antall_kvinner": 3155,
    "antall_13": 810,
    "antall_40": 2486,
    "antall_710": 1500,
    "andel_13": 0.00210038,
    "andel_710": 0.00272449,
    "andel_personer": 0.00227039,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2151",
    "uno_ids": [
      "y_sivilingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivilingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "2151",
    "styrk08_navn": "Sivilingeni\u00f8rer (elkraftteknikk)",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilingeni\u00f8r (elkraftteknikk)",
    "antall_personer": 3781,
    "antall_menn": 3081,
    "antall_kvinner": 700,
    "antall_13": 339,
    "antall_40": 1389,
    "antall_710": 666,
    "andel_13": 0.000879046,
    "andel_710": 0.00120967,
    "andel_personer": 0.00111659,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2153",
    "uno_ids": [
      "y_sivilingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivilingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "2153",
    "styrk08_navn": "Sivilingeni\u00f8rer (telekommunikasjon)",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilingeni\u00f8r (telekommunikasjon)",
    "antall_personer": 492,
    "antall_menn": 415,
    "antall_kvinner": 77,
    "antall_13": 42,
    "antall_40": 175,
    "antall_710": 71,
    "andel_13": 0.000108908,
    "andel_710": 0.000128959,
    "andel_personer": 0.000145295,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2162",
    "uno_ids": [
      "y_landskapsarkitekt"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Landskapsarkitekt"
    ],
    "styrk08": "2162",
    "styrk08_navn": "Landskapsarkitekter",
    "styrk08_kortnavn": "Landskapsarkitekt",
    "antall_personer": 941,
    "antall_menn": 297,
    "antall_kvinner": 644,
    "antall_13": 124,
    "antall_40": 511,
    "antall_710": 230,
    "andel_13": 0.000321539,
    "andel_710": 0.000417755,
    "andel_personer": 0.000277892,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2165",
    "uno_ids": [
      "y_landmaler"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Landm\u00e5ler"
    ],
    "styrk08": "2165",
    "styrk08_navn": "Landm\u00e5lere, kartografer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Landm\u00e5ler, kartograf",
    "antall_personer": 872,
    "antall_menn": 596,
    "antall_kvinner": 276,
    "antall_13": 53,
    "antall_40": 262,
    "antall_710": 129,
    "andel_13": 0.000137432,
    "andel_710": 0.000234306,
    "andel_personer": 0.000257516,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2222",
    "uno_ids": [
      "y_jordmor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Jordmor"
    ],
    "styrk08": "2222",
    "styrk08_navn": "Jordm\u00f8dre",
    "styrk08_kortnavn": "Jordmor",
    "antall_personer": 2664,
    "antall_menn": 4,
    "antall_kvinner": 2660,
    "antall_13": 378,
    "antall_40": 900,
    "antall_710": 657,
    "andel_13": 0.000980176,
    "andel_710": 0.00119333,
    "andel_personer": 0.000786723,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2223",
    "uno_ids": [
      "y_sykepleier"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sykepleier"
    ],
    "styrk08": "2223",
    "styrk08_navn": "Sykepleiere",
    "styrk08_kortnavn": "Sykepleier",
    "antall_personer": 60265,
    "antall_menn": 5944,
    "antall_kvinner": 54321,
    "antall_13": 11059,
    "antall_40": 34203,
    "antall_710": 14114,
    "andel_13": 0.0286766,
    "andel_710": 0.0256357,
    "andel_personer": 0.0177973,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2250",
    "uno_ids": [
      "y_veterinar"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Veterin\u00e6r"
    ],
    "styrk08": "2250",
    "styrk08_navn": "Veterin\u00e6rer",
    "styrk08_kortnavn": "Veterin\u00e6r",
    "antall_personer": 1756,
    "antall_menn": 332,
    "antall_kvinner": 1424,
    "antall_13": 321,
    "antall_40": 897,
    "antall_710": 398,
    "andel_13": 0.000832371,
    "andel_710": 0.000722899,
    "andel_personer": 0.000518576,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2265",
    "uno_ids": [
      "y_ernaringsfys"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Klinisk ern\u00e6ringsfysiolog"
    ],
    "styrk08": "2265",
    "styrk08_navn": "Ern\u00e6ringsfysiologer",
    "styrk08_kortnavn": "Ern\u00e6ringsfysiolog",
    "antall_personer": 823,
    "antall_menn": 170,
    "antall_kvinner": 653,
    "antall_13": 133,
    "antall_40": 427,
    "antall_710": 186,
    "andel_13": 0.000344876,
    "andel_710": 0.000337837,
    "andel_personer": 0.000243045,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2267",
    "uno_ids": [
      "y_ergoterapeut"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Ergoterapeut"
    ],
    "styrk08": "2267",
    "styrk08_navn": "Ergoterapeuter",
    "styrk08_kortnavn": "Ergoterapeut",
    "antall_personer": 2986,
    "antall_menn": 360,
    "antall_kvinner": 2626,
    "antall_13": 470,
    "antall_40": 1611,
    "antall_710": 786,
    "andel_13": 0.00121874,
    "andel_710": 0.00142763,
    "andel_personer": 0.000881815,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2269",
    "uno_ids": [
      "y_kiropraktor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kiropraktor"
    ],
    "styrk08": "2269",
    "styrk08_navn": "Kiropraktorer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Kiropraktor",
    "antall_personer": 356,
    "antall_menn": 224,
    "antall_kvinner": 132,
    "antall_13": 14,
    "antall_40": 149,
    "antall_710": 87,
    "andel_13": 3.6302e-05,
    "andel_710": 0.00015802,
    "andel_personer": 0.000105132,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2353",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "2353",
    "styrk08_navn": "Andre spr\u00e5kl\u00e6rere",
    "styrk08_kortnavn": "L\u00e6rer (spr\u00e5kkurs)",
    "antall_personer": 177,
    "antall_menn": 36,
    "antall_kvinner": 141,
    "antall_13": 39,
    "antall_40": 93,
    "antall_710": 32,
    "andel_13": 0.000101129,
    "andel_710": 5.8122e-05,
    "andel_personer": 5.2271e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2355",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "2355",
    "styrk08_navn": "Andre l\u00e6rere i estetiske fag",
    "styrk08_kortnavn": "L\u00e6rer i estetiske fag",
    "antall_personer": 206,
    "antall_menn": 25,
    "antall_kvinner": 181,
    "antall_13": 38,
    "antall_40": 147,
    "antall_710": 31,
    "andel_13": 9.8536e-05,
    "andel_710": 5.6306e-05,
    "andel_personer": 6.0835e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2356",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "2356",
    "styrk08_navn": "Andre IKT-l\u00e6rere",
    "styrk08_kortnavn": "IKT-l\u00e6rer",
    "antall_personer": 54,
    "antall_menn": 31,
    "antall_kvinner": 23,
    "antall_13": 8,
    "antall_40": 22,
    "antall_710": 18,
    "andel_13": 2.0744e-05,
    "andel_710": 3.2693e-05,
    "andel_personer": 1.5947e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2421",
    "uno_ids": [
      "y_konsulent"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Konsulent"
    ],
    "styrk08": "2421",
    "styrk08_navn": "Organisasjonsr\u00e5dgivere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Organisasjonsr\u00e5dgiver",
    "antall_personer": 13011,
    "antall_menn": 6868,
    "antall_kvinner": 6143,
    "antall_13": 1804,
    "antall_40": 5828,
    "antall_710": 2367,
    "andel_13": 0.00467788,
    "andel_710": 0.00429925,
    "andel_personer": 0.00384236,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2433",
    "uno_ids": [
      "y_legemiddelkons"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Legemiddelkonsulent"
    ],
    "styrk08": "2433",
    "styrk08_navn": "Salgskonsulenter innen tekniske og medisinske produkter",
    "styrk08_kortnavn": "Salgskonsulent, tekniske eller medisinske produkt",
    "antall_personer": 2898,
    "antall_menn": 2561,
    "antall_kvinner": 337,
    "antall_13": 127,
    "antall_40": 817,
    "antall_710": 376,
    "andel_13": 0.000329318,
    "andel_710": 0.000682939,
    "andel_personer": 0.000855827,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2434",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "2434",
    "styrk08_navn": "Salgskonsulenter innen IKT-produkter",
    "styrk08_kortnavn": "Salgskonsulenter for IKT-produkt",
    "antall_personer": 629,
    "antall_menn": 501,
    "antall_kvinner": 128,
    "antall_13": 60,
    "antall_40": 297,
    "antall_710": 102,
    "andel_13": 0.000155583,
    "andel_710": 0.000185265,
    "andel_personer": 0.000185754,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2519",
    "uno_ids": [
      "y_itkonsulent"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "IT-konsulent"
    ],
    "styrk08": "2519",
    "styrk08_navn": "Andre programvare- og applikasjonsutviklere",
    "styrk08_kortnavn": "IKT-konsulent",
    "antall_personer": 21893,
    "antall_menn": 16734,
    "antall_kvinner": 5159,
    "antall_13": 3248,
    "antall_40": 12149,
    "antall_710": 4252,
    "andel_13": 0.00842225,
    "andel_710": 0.00772303,
    "andel_personer": 0.00646537,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2521",
    "uno_ids": [
      "y_itadministrator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "IT-administrator"
    ],
    "styrk08": "2521",
    "styrk08_navn": "Databasedesignere og -administratorer",
    "styrk08_kortnavn": "Databaseadministrator",
    "antall_personer": 502,
    "antall_menn": 348,
    "antall_kvinner": 154,
    "antall_13": 44,
    "antall_40": 215,
    "antall_710": 81,
    "andel_13": 0.000114094,
    "andel_710": 0.000147122,
    "andel_personer": 0.000148248,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2523",
    "uno_ids": [
      "y_nettverksadm"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Nettverkstekniker"
    ],
    "styrk08": "2523",
    "styrk08_navn": "Nettverksansvarlige",
    "styrk08_kortnavn": "Nettverksansvarlig",
    "antall_personer": 10,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 4,
    "antall_40": 10,
    "antall_710": 3,
    "andel_13": 1.0372e-05,
    "andel_710": 5.448e-06,
    "andel_personer": 2.953e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2612",
    "uno_ids": [
      "y_dommer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Dommer"
    ],
    "styrk08": "2612",
    "styrk08_navn": "Dommere",
    "styrk08_kortnavn": "Dommer",
    "antall_personer": 795,
    "antall_menn": 416,
    "antall_kvinner": 379,
    "antall_13": 55,
    "antall_40": 150,
    "antall_710": 72,
    "andel_13": 0.000142618,
    "andel_710": 0.000130775,
    "andel_personer": 0.000234776,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2622",
    "uno_ids": [
      "y_bibliotekar"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bibliotekar"
    ],
    "styrk08": "2622",
    "styrk08_navn": "Bibliotekarer og andre informasjonsarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Bibliotekar",
    "antall_personer": 2524,
    "antall_menn": 580,
    "antall_kvinner": 1944,
    "antall_13": 235,
    "antall_40": 755,
    "antall_710": 460,
    "andel_13": 0.000609368,
    "andel_710": 0.000835511,
    "andel_personer": 0.000745379,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2655",
    "uno_ids": [
      "y_skuespiller"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skuespiller"
    ],
    "styrk08": "2655",
    "styrk08_navn": "Skuespillere",
    "styrk08_kortnavn": "Skuespiller",
    "antall_personer": 538,
    "antall_menn": 261,
    "antall_kvinner": 277,
    "antall_13": 77,
    "antall_40": 282,
    "antall_710": 103,
    "andel_13": 0.000199665,
    "andel_710": 0.000187081,
    "andel_personer": 0.00015888,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2656",
    "uno_ids": [
      "y_journalist"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Journalist"
    ],
    "styrk08": "2656",
    "styrk08_navn": "Programledere i TV og radio",
    "styrk08_kortnavn": "Programleder i TV eller radio",
    "antall_personer": 304,
    "antall_menn": 148,
    "antall_kvinner": 156,
    "antall_13": 20,
    "antall_40": 127,
    "antall_710": 45,
    "andel_13": 5.1861e-05,
    "andel_710": 8.1734e-05,
    "andel_personer": 8.9776e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3115",
    "uno_ids": [
      "y_maskiningenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Maskiningeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3115",
    "styrk08_navn": "Maskiningeni\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Maskiningeni\u00f8r",
    "antall_personer": 8368,
    "antall_menn": 7633,
    "antall_kvinner": 735,
    "antall_13": 766,
    "antall_40": 3450,
    "antall_710": 1372,
    "andel_13": 0.00198628,
    "andel_710": 0.002492,
    "andel_personer": 0.00247121,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3122",
    "uno_ids": [
      "y_arbeidsleder_industr"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Arbeidsleder innen industri og produksjon"
    ],
    "styrk08": "3122",
    "styrk08_navn": "Arbeidsleder, industri",
    "styrk08_kortnavn": "Arbeidsleder, industri",
    "antall_personer": 3660,
    "antall_menn": 3337,
    "antall_kvinner": 323,
    "antall_13": 124,
    "antall_40": 911,
    "antall_710": 357,
    "andel_13": 0.000321539,
    "andel_710": 0.000648429,
    "andel_personer": 0.00108086,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3123",
    "uno_ids": [
      "y_bygganleggleder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Arbeidsleder bygg og anlegg"
    ],
    "styrk08": "3123",
    "styrk08_navn": "Arbeidsleder, bygg og anlegg",
    "styrk08_kortnavn": "Arbeidsleder, bygg eller anlegg",
    "antall_personer": 10935,
    "antall_menn": 10570,
    "antall_kvinner": 365,
    "antall_13": 775,
    "antall_40": 3787,
    "antall_710": 1726,
    "andel_13": 0.00200962,
    "andel_710": 0.00313498,
    "andel_personer": 0.00322929,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3131",
    "uno_ids": [
      "y_energioperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Energioperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3131",
    "styrk08_navn": "Energikontrolloperat\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Energikontrolloperat\u00f8r",
    "antall_personer": 1406,
    "antall_menn": 1295,
    "antall_kvinner": 111,
    "antall_13": 108,
    "antall_40": 515,
    "antall_710": 229,
    "andel_13": 0.00028005,
    "andel_710": 0.000415939,
    "andel_personer": 0.000415215,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3132",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "3132",
    "styrk08_navn": "Kontrolloperat\u00f8rer ved forbrennings- kj\u00f8le- og vannrenseanlegg mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Kontrolloperat\u00f8r ved forbrennings- kj\u00f8le- eller vannrenseanlegg",
    "antall_personer": 28,
    "antall_menn": 23,
    "antall_kvinner": 5,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 15,
    "antall_710": 10,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 1.8163e-05,
    "andel_personer": 8.268e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3135",
    "uno_ids": [
      "y_aluminiumskonst"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Aluminiumskonstrukt\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3135",
    "styrk08_navn": "Kontrolloperat\u00f8rer innen metallproduksjon",
    "styrk08_kortnavn": "Kontrolloperat\u00f8r i metallproduksjon",
    "antall_personer": 183,
    "antall_menn": 176,
    "antall_kvinner": 7,
    "antall_13": 11,
    "antall_40": 38,
    "antall_710": 21,
    "andel_13": 2.8523e-05,
    "andel_710": 3.8142e-05,
    "andel_personer": 5.4042e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3139",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "3139",
    "styrk08_navn": "Andre prosesskontrolloperat\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Prosesskontrolloperat\u00f8r",
    "antall_personer": 81,
    "antall_menn": 60,
    "antall_kvinner": 21,
    "antall_13": 4,
    "antall_40": 23,
    "antall_710": 20,
    "andel_13": 1.0372e-05,
    "andel_710": 3.6326e-05,
    "andel_personer": 2.392e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3141",
    "uno_ids": [
      "y_laborant"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Laborant"
    ],
    "styrk08": "3141",
    "styrk08_navn": "Bioteknikere (ikke-medisinske laboratorier)",
    "styrk08_kortnavn": "Biotekniker (ikke-medisinske laboratorier)",
    "antall_personer": 1339,
    "antall_menn": 490,
    "antall_kvinner": 849,
    "antall_13": 183,
    "antall_40": 632,
    "antall_710": 193,
    "andel_13": 0.000474529,
    "andel_710": 0.000350551,
    "andel_personer": 0.000395428,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3142",
    "uno_ids": [
      "y_agronom"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Agronom"
    ],
    "styrk08": "3142",
    "styrk08_navn": "Agroteknikere",
    "styrk08_kortnavn": "Agrotekniker",
    "antall_personer": 644,
    "antall_menn": 348,
    "antall_kvinner": 296,
    "antall_13": 71,
    "antall_40": 287,
    "antall_710": 107,
    "andel_13": 0.000184107,
    "andel_710": 0.000194347,
    "andel_personer": 0.000190183,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3154",
    "uno_ids": [
      "y_flygeleder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Flygeleder"
    ],
    "styrk08": "3154",
    "styrk08_navn": "Flygeledere",
    "styrk08_kortnavn": "Flygeleder",
    "antall_personer": 468,
    "antall_menn": 350,
    "antall_kvinner": 118,
    "antall_13": 24,
    "antall_40": 165,
    "antall_710": 57,
    "andel_13": 6.2233e-05,
    "andel_710": 0.00010353,
    "andel_personer": 0.000138208,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3155",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "3155",
    "styrk08_navn": "Teknikere innen luftfartssikkerhet",
    "styrk08_kortnavn": "Flytekniker",
    "antall_personer": 345,
    "antall_menn": 329,
    "antall_kvinner": 16,
    "antall_13": 29,
    "antall_40": 140,
    "antall_710": 60,
    "andel_13": 7.5198e-05,
    "andel_710": 0.000108979,
    "andel_personer": 0.000101884,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3211",
    "uno_ids": [
      "y_radiograf"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Radiograf"
    ],
    "styrk08": "3211",
    "styrk08_navn": "Radiografer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Radiograf",
    "antall_personer": 3103,
    "antall_menn": 800,
    "antall_kvinner": 2303,
    "antall_13": 456,
    "antall_40": 1584,
    "antall_710": 713,
    "andel_13": 0.00118243,
    "andel_710": 0.00129504,
    "andel_personer": 0.000916367,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3213",
    "uno_ids": [
      "y_farmasoyt"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Farmas\u00f8yt"
    ],
    "styrk08": "3213",
    "styrk08_navn": "Reseptarer",
    "styrk08_kortnavn": "Reseptar",
    "antall_personer": 2047,
    "antall_menn": 454,
    "antall_kvinner": 1593,
    "antall_13": 274,
    "antall_40": 1101,
    "antall_710": 539,
    "andel_13": 0.000710497,
    "andel_710": 0.000979001,
    "andel_personer": 0.000604513,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3240",
    "uno_ids": [
      "y_dyrepleier"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Dyrepleier"
    ],
    "styrk08": "3240",
    "styrk08_navn": "Dyrepleiere",
    "styrk08_kortnavn": "Dyrepleier",
    "antall_personer": 1098,
    "antall_menn": 57,
    "antall_kvinner": 1041,
    "antall_13": 160,
    "antall_40": 803,
    "antall_710": 269,
    "andel_13": 0.000414889,
    "andel_710": 0.000488592,
    "andel_personer": 0.000324257,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3251",
    "uno_ids": [
      "y_tannpleier"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Tannpleier"
    ],
    "styrk08": "3251",
    "styrk08_navn": "Tannpleiere",
    "styrk08_kortnavn": "Tannpleier",
    "antall_personer": 1037,
    "antall_menn": 28,
    "antall_kvinner": 1009,
    "antall_13": 144,
    "antall_40": 551,
    "antall_710": 244,
    "andel_13": 0.0003734,
    "andel_710": 0.000443184,
    "andel_personer": 0.000306243,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3256",
    "uno_ids": [
      "y_helsesekretar"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Helsesekret\u00e6r"
    ],
    "styrk08": "3256",
    "styrk08_navn": "Helsesekret\u00e6rer",
    "styrk08_kortnavn": "Helsesekret\u00e6r",
    "antall_personer": 8970,
    "antall_menn": 145,
    "antall_kvinner": 8825,
    "antall_13": 907,
    "antall_40": 2992,
    "antall_710": 1773,
    "andel_13": 0.0023519,
    "andel_710": 0.00322035,
    "andel_personer": 0.00264899,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3258",
    "uno_ids": [
      "y_ambulansearbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Ambulansearbeider"
    ],
    "styrk08": "3258",
    "styrk08_navn": "Ambulansepersonell",
    "styrk08_kortnavn": "Ambulansepersonell",
    "antall_personer": 5135,
    "antall_menn": 2729,
    "antall_kvinner": 2406,
    "antall_13": 899,
    "antall_40": 3023,
    "antall_710": 1256,
    "andel_13": 0.00233116,
    "andel_710": 0.00228131,
    "andel_personer": 0.00151645,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3259",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "3259",
    "styrk08_navn": "Andre helseyrker",
    "styrk08_kortnavn": "Helseyrke",
    "antall_personer": 1733,
    "antall_menn": 732,
    "antall_kvinner": 1001,
    "antall_13": 96,
    "antall_40": 345,
    "antall_710": 235,
    "andel_13": 0.000248933,
    "andel_710": 0.000426837,
    "andel_personer": 0.000511783,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3315",
    "uno_ids": [
      "y_takstmann"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Takstingeni\u00f8r (takstmann)"
    ],
    "styrk08": "3315",
    "styrk08_navn": "Takstmenn",
    "styrk08_kortnavn": "Takstmann",
    "antall_personer": 2082,
    "antall_menn": 1576,
    "antall_kvinner": 506,
    "antall_13": 124,
    "antall_40": 770,
    "antall_710": 315,
    "andel_13": 0.000321539,
    "andel_710": 0.000572143,
    "andel_personer": 0.000614849,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3323",
    "uno_ids": [
      "y_innkjoper"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Innkj\u00f8per"
    ],
    "styrk08": "3323",
    "styrk08_navn": "Innkj\u00f8pere",
    "styrk08_kortnavn": "Innkj\u00f8per",
    "antall_personer": 6428,
    "antall_menn": 3698,
    "antall_kvinner": 2730,
    "antall_13": 551,
    "antall_40": 2603,
    "antall_710": 960,
    "andel_13": 0.00142878,
    "andel_710": 0.00174367,
    "andel_personer": 0.0018983,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3331",
    "uno_ids": [
      "y_speditor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Spedit\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3331",
    "styrk08_navn": "Spedit\u00f8rer og befraktere",
    "styrk08_kortnavn": "Spedit\u00f8r eller befrakter",
    "antall_personer": 4868,
    "antall_menn": 3260,
    "antall_kvinner": 1608,
    "antall_13": 278,
    "antall_40": 1771,
    "antall_710": 612,
    "andel_13": 0.00072087,
    "andel_710": 0.00111159,
    "andel_personer": 0.0014376,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3339",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "3339",
    "styrk08_navn": "Andre yrker innen forretningstjenester",
    "styrk08_kortnavn": "Megler eller agent (andre)",
    "antall_personer": 65,
    "antall_menn": 42,
    "antall_kvinner": 23,
    "antall_13": 4,
    "antall_40": 30,
    "antall_710": 15,
    "andel_13": 1.0372e-05,
    "andel_710": 2.7244e-05,
    "andel_personer": 1.9195e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3341",
    "uno_ids": [
      "y_kontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Service- og administrasjonsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "3341",
    "styrk08_navn": "Arbeidsledere for kontorpersonell",
    "styrk08_kortnavn": "Arbeidsleder for kontorpersonell",
    "antall_personer": 6965,
    "antall_menn": 2942,
    "antall_kvinner": 4023,
    "antall_13": 291,
    "antall_40": 1410,
    "antall_710": 810,
    "andel_13": 0.000754579,
    "andel_710": 0.00147123,
    "andel_personer": 0.00205688,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3351",
    "uno_ids": [
      "y_toller"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Toller"
    ],
    "styrk08": "3351",
    "styrk08_navn": "Tollere",
    "styrk08_kortnavn": "Toller",
    "antall_personer": 1055,
    "antall_menn": 573,
    "antall_kvinner": 482,
    "antall_13": 43,
    "antall_40": 373,
    "antall_710": 98,
    "andel_13": 0.000111501,
    "andel_710": 0.000178,
    "andel_personer": 0.000311559,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3352",
    "uno_ids": [
      "y_konsulent"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Konsulent"
    ],
    "styrk08": "3352",
    "styrk08_navn": "Skattefunksjon\u00e6rer",
    "styrk08_kortnavn": "Skattefunksjon\u00e6r",
    "antall_personer": 2672,
    "antall_menn": 833,
    "antall_kvinner": 1839,
    "antall_13": 127,
    "antall_40": 502,
    "antall_710": 288,
    "andel_13": 0.000329318,
    "andel_710": 0.000523102,
    "andel_personer": 0.000789086,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3354",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "3354",
    "styrk08_navn": "Saksbehandlere for f\u00f8rerkort, importlisenser mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Saksbehandler, f\u00f8rerkort eller importlisenser",
    "antall_personer": 7,
    "antall_menn": 4,
    "antall_kvinner": 3,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 4,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 2.067e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3411",
    "uno_ids": [
      "y_etterforsker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Etterforsker"
    ],
    "styrk08": "3411",
    "styrk08_navn": "Privatetterforskere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Privatetterforsker",
    "antall_personer": 6,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 3,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 1.771e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3433",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "3433",
    "styrk08_navn": "Tekniske konservatorer",
    "styrk08_kortnavn": "Teknisk konservator",
    "antall_personer": 149,
    "antall_menn": 73,
    "antall_kvinner": 76,
    "antall_13": 6,
    "antall_40": 49,
    "antall_710": 27,
    "andel_13": 1.5558e-05,
    "andel_710": 4.904e-05,
    "andel_personer": 4.4002e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3514",
    "uno_ids": [
      "y_itdrift"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "IT-driftstekniker"
    ],
    "styrk08": "3514",
    "styrk08_navn": "Internett-teknikere",
    "styrk08_kortnavn": "Internett-tekniker",
    "antall_personer": 230,
    "antall_menn": 105,
    "antall_kvinner": 125,
    "antall_13": 27,
    "antall_40": 122,
    "antall_710": 41,
    "andel_13": 7.0012e-05,
    "andel_710": 7.4469e-05,
    "andel_personer": 6.7922e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3522",
    "uno_ids": [
      "y_telemontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Telekommunikasjonsmont\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3522",
    "styrk08_navn": "Teknikere innen telekom",
    "styrk08_kortnavn": "Tekniker, telekom",
    "antall_personer": 1552,
    "antall_menn": 1035,
    "antall_kvinner": 517,
    "antall_13": 263,
    "antall_40": 1148,
    "antall_710": 344,
    "andel_13": 0.000681974,
    "andel_710": 0.000624817,
    "andel_personer": 0.000458331,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4131",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "4131",
    "styrk08_navn": "Stenografer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Stenograf",
    "antall_personer": 15,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 0,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 4.429e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4132",
    "uno_ids": [
      "y_kontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Service- og administrasjonsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "4132",
    "styrk08_navn": "Dataregistrere",
    "styrk08_kortnavn": "Dataregistrer",
    "antall_personer": 596,
    "antall_menn": 293,
    "antall_kvinner": 303,
    "antall_13": 88,
    "antall_40": 346,
    "antall_710": 115,
    "andel_13": 0.000228189,
    "andel_710": 0.000208877,
    "andel_personer": 0.000176008,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4211",
    "uno_ids": [
      "y_kontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Service- og administrasjonsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "4211",
    "styrk08_navn": "Kundebehandlere, bank og postkontor",
    "styrk08_kortnavn": "Kundebehandler i bank eller postkontor",
    "antall_personer": 647,
    "antall_menn": 293,
    "antall_kvinner": 354,
    "antall_13": 67,
    "antall_40": 262,
    "antall_710": 105,
    "andel_13": 0.000173734,
    "andel_710": 0.000190714,
    "andel_personer": 0.000191069,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4212",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "4212",
    "styrk08_navn": "Bingoverter, bookmakere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Bingovert, bookmaker",
    "antall_personer": 580,
    "antall_menn": 212,
    "antall_kvinner": 368,
    "antall_13": 50,
    "antall_40": 250,
    "antall_710": 59,
    "andel_13": 0.000129652,
    "andel_710": 0.000107163,
    "andel_personer": 0.000171283,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4214",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "4214",
    "styrk08_navn": "Inkassomedarbeidere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Inkassomedarbeider",
    "antall_personer": 1439,
    "antall_menn": 500,
    "antall_kvinner": 939,
    "antall_13": 209,
    "antall_40": 817,
    "antall_710": 243,
    "andel_13": 0.000541949,
    "andel_710": 0.000441367,
    "andel_personer": 0.00042496,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4221",
    "uno_ids": [
      "y_reiseliv"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Reiselivsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "4221",
    "styrk08_navn": "Reisebyr\u00e5medarbeidere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Reisebyr\u00e5medarbeider",
    "antall_personer": 4011,
    "antall_menn": 1282,
    "antall_kvinner": 2729,
    "antall_13": 462,
    "antall_40": 1992,
    "antall_710": 646,
    "andel_13": 0.00119799,
    "andel_710": 0.00117335,
    "andel_personer": 0.00118451,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4222",
    "uno_ids": [
      "y_kontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Service- og administrasjonsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "4222",
    "styrk08_navn": "Kundesentermedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Kundesentermedarbeider",
    "antall_personer": 5066,
    "antall_menn": 2281,
    "antall_kvinner": 2785,
    "antall_13": 762,
    "antall_40": 3320,
    "antall_710": 1088,
    "andel_13": 0.00197591,
    "andel_710": 0.00197617,
    "andel_personer": 0.00149607,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4223",
    "uno_ids": [
      "y_resepsjonist"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Resepsjonist"
    ],
    "styrk08": "4223",
    "styrk08_navn": "Sentralbordoperat\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Sentralbordoperat\u00f8r",
    "antall_personer": 796,
    "antall_menn": 178,
    "antall_kvinner": 618,
    "antall_13": 71,
    "antall_40": 314,
    "antall_710": 78,
    "andel_13": 0.000184107,
    "andel_710": 0.000141673,
    "andel_personer": 0.000235072,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4225",
    "uno_ids": [
      "y_resepsjonist"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Resepsjonist"
    ],
    "styrk08": "4225",
    "styrk08_navn": "Informasjonsskrankemedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Informasjonsskrankemedarbeider",
    "antall_personer": 420,
    "antall_menn": 251,
    "antall_kvinner": 169,
    "antall_13": 37,
    "antall_40": 170,
    "antall_710": 51,
    "andel_13": 9.5943e-05,
    "andel_710": 9.2632e-05,
    "andel_personer": 0.000124032,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4227",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "4227",
    "styrk08_navn": "Intervjuere",
    "styrk08_kortnavn": "Intervjuer",
    "antall_personer": 604,
    "antall_menn": 311,
    "antall_kvinner": 293,
    "antall_13": 93,
    "antall_40": 378,
    "antall_710": 110,
    "andel_13": 0.000241154,
    "andel_710": 0.000199796,
    "andel_personer": 0.000178371,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4229",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "4229",
    "styrk08_navn": "Andre opplysningsmedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Opplysningsmedarbeider",
    "antall_personer": 777,
    "antall_menn": 324,
    "antall_kvinner": 453,
    "antall_13": 92,
    "antall_40": 370,
    "antall_710": 125,
    "andel_13": 0.000238561,
    "andel_710": 0.000227041,
    "andel_personer": 0.000229461,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4313",
    "uno_ids": [
      "y_okonom"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "\u00d8konom"
    ],
    "styrk08": "4313",
    "styrk08_navn": "L\u00f8nningsmedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "L\u00f8nningsmedarbeider",
    "antall_personer": 2041,
    "antall_menn": 228,
    "antall_kvinner": 1813,
    "antall_13": 135,
    "antall_40": 552,
    "antall_710": 213,
    "andel_13": 0.000350062,
    "andel_710": 0.000386878,
    "andel_personer": 0.000602741,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4411",
    "uno_ids": [
      "y_bibliotekar"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bibliotekar"
    ],
    "styrk08": "4411",
    "styrk08_navn": "Bibliotekassistenter",
    "styrk08_kortnavn": "Bibliotekassistent",
    "antall_personer": 274,
    "antall_menn": 71,
    "antall_kvinner": 203,
    "antall_13": 53,
    "antall_40": 130,
    "antall_710": 35,
    "andel_13": 0.000137432,
    "andel_710": 6.3571e-05,
    "andel_personer": 8.0916e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4412",
    "uno_ids": [
      "y_postbud"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Postbud"
    ],
    "styrk08": "4412",
    "styrk08_navn": "Postbud og postsorterere",
    "styrk08_kortnavn": "Postbud eller postsorterer",
    "antall_personer": 3172,
    "antall_menn": 1837,
    "antall_kvinner": 1335,
    "antall_13": 250,
    "antall_40": 1178,
    "antall_710": 356,
    "andel_13": 0.000648264,
    "andel_710": 0.000646613,
    "andel_personer": 0.000936744,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4413",
    "uno_ids": [
      "y_it_utvikler"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "IT-utvikler (fagbrev)"
    ],
    "styrk08": "4413",
    "styrk08_navn": "Kodere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Koder",
    "antall_personer": 8,
    "antall_menn": 4,
    "antall_kvinner": 4,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 3,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 2.362e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5112",
    "uno_ids": [
      "y_konduktor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kondukt\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "5112",
    "styrk08_navn": "Kondukt\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Kondukt\u00f8r",
    "antall_personer": 1383,
    "antall_menn": 795,
    "antall_kvinner": 588,
    "antall_13": 72,
    "antall_40": 585,
    "antall_710": 204,
    "andel_13": 0.0001867,
    "andel_710": 0.000370531,
    "andel_personer": 0.000408422,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5132",
    "uno_ids": [
      "y_bartender"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bartender"
    ],
    "styrk08": "5132",
    "styrk08_navn": "Bartendere",
    "styrk08_kortnavn": "Bartender",
    "antall_personer": 5884,
    "antall_menn": 2838,
    "antall_kvinner": 3046,
    "antall_13": 1516,
    "antall_40": 5123,
    "antall_710": 1211,
    "andel_13": 0.00393108,
    "andel_710": 0.00219957,
    "andel_personer": 0.00173764,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5141",
    "uno_ids": [
      "y_frisor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fris\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "5141",
    "styrk08_navn": "Fris\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Fris\u00f8r",
    "antall_personer": 8597,
    "antall_menn": 980,
    "antall_kvinner": 7617,
    "antall_13": 1068,
    "antall_40": 5222,
    "antall_710": 1754,
    "andel_13": 0.00276939,
    "andel_710": 0.00318584,
    "andel_personer": 0.00253884,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5151",
    "uno_ids": [
      "y_renholdsoperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Renholdsoperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "5151",
    "styrk08_navn": "Renholdsledere i virksomheter",
    "styrk08_kortnavn": "Renholdsleder i bedrift",
    "antall_personer": 2200,
    "antall_menn": 509,
    "antall_kvinner": 1691,
    "antall_13": 123,
    "antall_40": 554,
    "antall_710": 267,
    "andel_13": 0.000318946,
    "andel_710": 0.000484959,
    "andel_personer": 0.000649696,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5152",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "5152",
    "styrk08_navn": "Husholdere",
    "styrk08_kortnavn": "Husholder",
    "antall_personer": 207,
    "antall_menn": 52,
    "antall_kvinner": 155,
    "antall_13": 8,
    "antall_40": 52,
    "antall_710": 22,
    "andel_13": 2.0744e-05,
    "andel_710": 3.9959e-05,
    "andel_personer": 6.113e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5161",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "5161",
    "styrk08_navn": "Astrologer",
    "styrk08_kortnavn": "Astrologer",
    "antall_personer": 3,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 3,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 0,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 8.85e-07,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5163",
    "uno_ids": [
      "y_gravferdskonsulent"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Gravferdskonsulent"
    ],
    "styrk08": "5163",
    "styrk08_navn": "Begravelsesbyr\u00e5- og krematoriearbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Begravelsesbyr\u00e5- eller krematoriearbeider",
    "antall_personer": 847,
    "antall_menn": 474,
    "antall_kvinner": 373,
    "antall_13": 48,
    "antall_40": 224,
    "antall_710": 81,
    "andel_13": 0.000124466,
    "andel_710": 0.000147122,
    "andel_personer": 0.000250133,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5165",
    "uno_ids": [
      "y_trafikklarer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Trafikkl\u00e6rer"
    ],
    "styrk08": "5165",
    "styrk08_navn": "Kj\u00f8reskolel\u00e6rere",
    "styrk08_kortnavn": "Kj\u00f8reskolel\u00e6rer",
    "antall_personer": 1913,
    "antall_menn": 1441,
    "antall_kvinner": 472,
    "antall_13": 247,
    "antall_40": 930,
    "antall_710": 423,
    "andel_13": 0.000640485,
    "andel_710": 0.000768307,
    "andel_personer": 0.00056494,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5169",
    "uno_ids": [
      "y_personlig_ass"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Personlig assistent"
    ],
    "styrk08": "5169",
    "styrk08_navn": "Andre personlige tjenesteytere",
    "styrk08_kortnavn": "Personlig assistent",
    "antall_personer": 325,
    "antall_menn": 155,
    "antall_kvinner": 170,
    "antall_13": 56,
    "antall_40": 180,
    "antall_710": 42,
    "andel_13": 0.000145211,
    "andel_710": 7.6285e-05,
    "andel_personer": 9.5977e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5211",
    "uno_ids": [
      "y_butikkmedarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Butikkmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "5211",
    "styrk08_navn": "Torghandlere",
    "styrk08_kortnavn": "Torghandler",
    "antall_personer": 277,
    "antall_menn": 197,
    "antall_kvinner": 80,
    "antall_13": 19,
    "antall_40": 99,
    "antall_710": 28,
    "andel_13": 4.9268e-05,
    "andel_710": 5.0857e-05,
    "andel_personer": 8.1802e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5212",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "5212",
    "styrk08_navn": "Gateselgere, mat",
    "styrk08_kortnavn": "Gateselger, mat",
    "antall_personer": 43,
    "antall_menn": 23,
    "antall_kvinner": 20,
    "antall_13": 10,
    "antall_40": 32,
    "antall_710": 8,
    "andel_13": 2.593e-05,
    "andel_710": 1.453e-05,
    "andel_personer": 1.2698e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5221",
    "uno_ids": [
      "y_butikksjef"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Butikksjef"
    ],
    "styrk08": "5221",
    "styrk08_navn": "Innehavere av kiosk/liten butikk",
    "styrk08_kortnavn": "Butikk- eller kioskeier",
    "antall_personer": 150,
    "antall_menn": 45,
    "antall_kvinner": 105,
    "antall_13": 3,
    "antall_40": 40,
    "antall_710": 18,
    "andel_13": 7.779e-06,
    "andel_710": 3.2693e-05,
    "andel_personer": 4.4297e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5230",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "5230",
    "styrk08_navn": "Billettselgere",
    "styrk08_kortnavn": "Billettselger",
    "antall_personer": 347,
    "antall_menn": 121,
    "antall_kvinner": 226,
    "antall_13": 54,
    "antall_40": 196,
    "antall_710": 47,
    "andel_13": 0.000140025,
    "andel_710": 8.5367e-05,
    "andel_personer": 0.000102474,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5241",
    "uno_ids": [
      "y_modell"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Modell"
    ],
    "styrk08": "5241",
    "styrk08_navn": "Mannekenger og modeller",
    "styrk08_kortnavn": "Mannekeng eller modell",
    "antall_personer": 44,
    "antall_menn": 11,
    "antall_kvinner": 33,
    "antall_13": 13,
    "antall_40": 36,
    "antall_710": 9,
    "andel_13": 3.3709e-05,
    "andel_710": 1.6346e-05,
    "andel_personer": 1.2993e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5243",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "5243",
    "styrk08_navn": "D\u00f8rselgere",
    "styrk08_kortnavn": "D\u00f8rselger",
    "antall_personer": 239,
    "antall_menn": 193,
    "antall_kvinner": 46,
    "antall_13": 48,
    "antall_40": 167,
    "antall_710": 52,
    "andel_13": 0.000124466,
    "andel_710": 9.4449e-05,
    "andel_personer": 7.058e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5244",
    "uno_ids": [
      "y_telefonselger"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Telefonselger"
    ],
    "styrk08": "5244",
    "styrk08_navn": "Telefon- og nettselgere",
    "styrk08_kortnavn": "Telefon- eller nettselger",
    "antall_personer": 3819,
    "antall_menn": 2231,
    "antall_kvinner": 1588,
    "antall_13": 642,
    "antall_40": 2594,
    "antall_710": 736,
    "andel_13": 0.00166474,
    "andel_710": 0.00133682,
    "andel_personer": 0.00112781,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5249",
    "uno_ids": [
      "y_salgsmedarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Salgsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "5249",
    "styrk08_navn": "Andre salgsmedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Selger",
    "antall_personer": 3136,
    "antall_menn": 1714,
    "antall_kvinner": 1422,
    "antall_13": 441,
    "antall_40": 2029,
    "antall_710": 606,
    "andel_13": 0.00114354,
    "andel_710": 0.00110069,
    "andel_personer": 0.000926112,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5312",
    "uno_ids": [
      "y_skoleassistent"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skoleassistent"
    ],
    "styrk08": "5312",
    "styrk08_navn": "Skoleassistenter",
    "styrk08_kortnavn": "Skoleassistent",
    "antall_personer": 12226,
    "antall_menn": 3642,
    "antall_kvinner": 8584,
    "antall_13": 1796,
    "antall_40": 5915,
    "antall_710": 1695,
    "andel_13": 0.00465713,
    "andel_710": 0.00307868,
    "andel_personer": 0.00361054,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5413",
    "uno_ids": [
      "y_fengselsbetjent"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fengselsbetjent"
    ],
    "styrk08": "5413",
    "styrk08_navn": "Fengselsbetjenter",
    "styrk08_kortnavn": "Fengselsbetjent",
    "antall_personer": 3679,
    "antall_menn": 2063,
    "antall_kvinner": 1616,
    "antall_13": 687,
    "antall_40": 1927,
    "antall_710": 663,
    "andel_13": 0.00178143,
    "andel_710": 0.00120423,
    "andel_personer": 0.00108647,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5414",
    "uno_ids": [
      "y_vekter"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Vekter"
    ],
    "styrk08": "5414",
    "styrk08_navn": "Vektere",
    "styrk08_kortnavn": "Vekter",
    "antall_personer": 9221,
    "antall_menn": 6939,
    "antall_kvinner": 2282,
    "antall_13": 1660,
    "antall_40": 6325,
    "antall_710": 2158,
    "andel_13": 0.00430448,
    "andel_710": 0.00391964,
    "andel_personer": 0.00272311,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6111",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "6111",
    "styrk08_navn": "Korn- og gr\u00f8nnsaksprodusenter",
    "styrk08_kortnavn": "Korn- eller gr\u00f8nnsaksprodusent",
    "antall_personer": 91,
    "antall_menn": 72,
    "antall_kvinner": 19,
    "antall_13": 8,
    "antall_40": 38,
    "antall_710": 6,
    "andel_13": 2.0744e-05,
    "andel_710": 1.0897e-05,
    "andel_personer": 2.6873e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6112",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "6112",
    "styrk08_navn": "Frukt- og b\u00e6rprodusenter",
    "styrk08_kortnavn": "Frukt- eller b\u00e6rprodusent",
    "antall_personer": 10,
    "antall_menn": 6,
    "antall_kvinner": 4,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 6,
    "antall_710": 3,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 5.448e-06,
    "andel_personer": 2.953e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6123",
    "uno_ids": [
      "y_rokter"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "R\u00f8kter"
    ],
    "styrk08": "6123",
    "styrk08_navn": "Bir\u00f8ktere",
    "styrk08_kortnavn": "Bir\u00f8kter",
    "antall_personer": 6,
    "antall_menn": 3,
    "antall_kvinner": 3,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 0,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 1.771e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6224",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "6224",
    "styrk08_navn": "Fangstfolk",
    "styrk08_kortnavn": "Jeger",
    "antall_personer": 10,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 0,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 2.953e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7112",
    "uno_ids": [
      "y_murer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Mur-og flislegger"
    ],
    "styrk08": "7112",
    "styrk08_navn": "Murere",
    "styrk08_kortnavn": "Murer",
    "antall_personer": 3943,
    "antall_menn": 3888,
    "antall_kvinner": 55,
    "antall_13": 293,
    "antall_40": 1583,
    "antall_710": 471,
    "andel_13": 0.000759766,
    "andel_710": 0.000855491,
    "andel_personer": 0.00116443,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7113",
    "uno_ids": [
      "y_steinfagarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Steinfagarbeider"
    ],
    "styrk08": "7113",
    "styrk08_navn": "Steinhoggere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Steinhogger",
    "antall_personer": 592,
    "antall_menn": 553,
    "antall_kvinner": 39,
    "antall_13": 41,
    "antall_40": 206,
    "antall_710": 76,
    "andel_13": 0.000106315,
    "andel_710": 0.000138041,
    "andel_personer": 0.000174827,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7114",
    "uno_ids": [
      "y_betongfagarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Betongfagarbeider"
    ],
    "styrk08": "7114",
    "styrk08_navn": "Betongarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Betongarbeider",
    "antall_personer": 8700,
    "antall_menn": 8588,
    "antall_kvinner": 112,
    "antall_13": 821,
    "antall_40": 4095,
    "antall_710": 1212,
    "andel_13": 0.0021289,
    "andel_710": 0.00220139,
    "andel_personer": 0.00256925,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7119",
    "uno_ids": [
      "y_stillasbygger"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Stillasbygger"
    ],
    "styrk08": "7119",
    "styrk08_navn": "Andre bygningsarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Bygningsarbeider",
    "antall_personer": 3457,
    "antall_menn": 3355,
    "antall_kvinner": 102,
    "antall_13": 347,
    "antall_40": 1819,
    "antall_710": 535,
    "andel_13": 0.000899791,
    "andel_710": 0.000971736,
    "andel_personer": 0.00102091,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7121",
    "uno_ids": [
      "y_taktekker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Tak- og membrantekker"
    ],
    "styrk08": "7121",
    "styrk08_navn": "Taktekkere",
    "styrk08_kortnavn": "Taktekker",
    "antall_personer": 1406,
    "antall_menn": 1390,
    "antall_kvinner": 16,
    "antall_13": 124,
    "antall_40": 694,
    "antall_710": 172,
    "andel_13": 0.000321539,
    "andel_710": 0.000312408,
    "andel_personer": 0.000415215,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7122",
    "uno_ids": [
      "y_trevaresnekker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Snekker "
    ],
    "styrk08": "7122",
    "styrk08_navn": "Gulv- og flisleggere",
    "styrk08_kortnavn": "Gulv- eller flislegger",
    "antall_personer": 2095,
    "antall_menn": 2064,
    "antall_kvinner": 31,
    "antall_13": 85,
    "antall_40": 816,
    "antall_710": 163,
    "andel_13": 0.000220409,
    "andel_710": 0.000296061,
    "andel_personer": 0.000618688,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7123",
    "uno_ids": [
      "y_gipsmaker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Gipsmaker"
    ],
    "styrk08": "7123",
    "styrk08_navn": "Gips- og sparklingsarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Gips- eller sparklingsarbeider",
    "antall_personer": 7,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 0,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 2.067e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7124",
    "uno_ids": [
      "y_isolator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Isolat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "7124",
    "styrk08_navn": "Isolat\u00f8rer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Isolat\u00f8r",
    "antall_personer": 1007,
    "antall_menn": 969,
    "antall_kvinner": 38,
    "antall_13": 52,
    "antall_40": 392,
    "antall_710": 142,
    "andel_13": 0.000134839,
    "andel_710": 0.000257918,
    "andel_personer": 0.000297383,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7127",
    "uno_ids": [
      "y_kulde_mont"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kulde- og varmepumpetekniker"
    ],
    "styrk08": "7127",
    "styrk08_navn": "Kuldemont\u00f8rer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Kuldemont\u00f8r",
    "antall_personer": 1247,
    "antall_menn": 1234,
    "antall_kvinner": 13,
    "antall_13": 190,
    "antall_40": 720,
    "antall_710": 280,
    "andel_13": 0.000492681,
    "andel_710": 0.000508572,
    "andel_personer": 0.000368259,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7131",
    "uno_ids": [
      "y_maler"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Maler"
    ],
    "styrk08": "7131",
    "styrk08_navn": "Malere og byggtapetserere",
    "styrk08_kortnavn": "Maler eller byggtapetserer",
    "antall_personer": 7144,
    "antall_menn": 6602,
    "antall_kvinner": 542,
    "antall_13": 478,
    "antall_40": 2896,
    "antall_710": 833,
    "andel_13": 0.00123948,
    "andel_710": 0.001513,
    "andel_personer": 0.00210974,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7133",
    "uno_ids": [
      "y_feier"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Brannforebygger"
    ],
    "styrk08": "7133",
    "styrk08_navn": "Feiere, fasaderenholdere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Feier, fasaderenholder",
    "antall_personer": 786,
    "antall_menn": 684,
    "antall_kvinner": 102,
    "antall_13": 126,
    "antall_40": 366,
    "antall_710": 187,
    "andel_13": 0.000326725,
    "andel_710": 0.000339653,
    "andel_personer": 0.000232118,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7215",
    "uno_ids": [
      "y_tilkomsttekniker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Tilkomsttekniker"
    ],
    "styrk08": "7215",
    "styrk08_navn": "Riggere og spleisere",
    "styrk08_kortnavn": "Rigger eller spleiser",
    "antall_personer": 1319,
    "antall_menn": 1260,
    "antall_kvinner": 59,
    "antall_13": 118,
    "antall_40": 736,
    "antall_710": 284,
    "andel_13": 0.00030598,
    "andel_710": 0.000515837,
    "andel_personer": 0.000389522,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7224",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "7224",
    "styrk08_navn": "Metallslipere",
    "styrk08_kortnavn": "Metallsliper",
    "antall_personer": 69,
    "antall_menn": 66,
    "antall_kvinner": 3,
    "antall_13": 6,
    "antall_40": 20,
    "antall_710": 9,
    "andel_13": 1.5558e-05,
    "andel_710": 1.6346e-05,
    "andel_personer": 2.0376e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7234",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "7234",
    "styrk08_navn": "Sykkelreparat\u00f8rer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Sykkelreparat\u00f8r",
    "antall_personer": 244,
    "antall_menn": 238,
    "antall_kvinner": 6,
    "antall_13": 38,
    "antall_40": 166,
    "antall_710": 36,
    "andel_13": 9.8536e-05,
    "andel_710": 6.5387e-05,
    "andel_personer": 7.2057e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7312",
    "uno_ids": [
      "y_pianostemmer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Pianostemmer"
    ],
    "styrk08": "7312",
    "styrk08_navn": "Musikkinstrumentmakere og -stemmere",
    "styrk08_kortnavn": "Musikkinstrumentmaker eller -stemmer",
    "antall_personer": 55,
    "antall_menn": 47,
    "antall_kvinner": 8,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 14,
    "antall_710": 4,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 7.265e-06,
    "andel_personer": 1.6242e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7316",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "7316",
    "styrk08_navn": "Dekormalere",
    "styrk08_kortnavn": "Dekormaler",
    "antall_personer": 14,
    "antall_menn": 8,
    "antall_kvinner": 6,
    "antall_13": 3,
    "antall_40": 9,
    "antall_710": 3,
    "andel_13": 7.779e-06,
    "andel_710": 5.448e-06,
    "andel_personer": 4.134e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7323",
    "uno_ids": [
      "y_handbokbinder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "H\u00e5ndbokbinder"
    ],
    "styrk08": "7323",
    "styrk08_navn": "Innbindere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Innbinder",
    "antall_personer": 210,
    "antall_menn": 160,
    "antall_kvinner": 50,
    "antall_13": 8,
    "antall_40": 56,
    "antall_710": 15,
    "andel_13": 2.0744e-05,
    "andel_710": 2.7244e-05,
    "andel_personer": 6.2016e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7513",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "7513",
    "styrk08_navn": "Ystere mv. (g\u00e5rdsproduksjon)",
    "styrk08_kortnavn": "Yster (g\u00e5rdsproduksjon)",
    "antall_personer": 4,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 4,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 0,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 1.181e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7514",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "7514",
    "styrk08_navn": "Saftere, syltere mv. (g\u00e5rdsproduksjon)",
    "styrk08_kortnavn": "Safter, sylter (g\u00e5rdsproduksjon)",
    "antall_personer": 5,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 0,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 1.476e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7515",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "7515",
    "styrk08_navn": "Pr\u00f8vesmakere og kvalitetsbed\u00f8mmere av mat og drikke",
    "styrk08_kortnavn": "Kvalitetsbed\u00f8mmer, mat/drikke",
    "antall_personer": 89,
    "antall_menn": 49,
    "antall_kvinner": 40,
    "antall_13": 3,
    "antall_40": 19,
    "antall_710": 3,
    "andel_13": 7.779e-06,
    "andel_710": 5.448e-06,
    "andel_personer": 2.6283e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7532",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "7532",
    "styrk08_navn": "Grad\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Grad\u00f8r",
    "antall_personer": 48,
    "antall_menn": 15,
    "antall_kvinner": 33,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 11,
    "antall_710": 6,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 1.0897e-05,
    "andel_personer": 1.4175e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7535",
    "uno_ids": [
      "y_garver"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Garver"
    ],
    "styrk08": "7535",
    "styrk08_navn": "Skinnberedere og garvere",
    "styrk08_kortnavn": "Skinnbereder eller garver",
    "antall_personer": 77,
    "antall_menn": 20,
    "antall_kvinner": 57,
    "antall_13": 8,
    "antall_40": 24,
    "antall_710": 9,
    "andel_13": 2.0744e-05,
    "andel_710": 1.6346e-05,
    "andel_personer": 2.2739e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7536",
    "uno_ids": [
      "y_skomaker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skomaker"
    ],
    "styrk08": "7536",
    "styrk08_navn": "Skomakere",
    "styrk08_kortnavn": "Skomaker",
    "antall_personer": 49,
    "antall_menn": 34,
    "antall_kvinner": 15,
    "antall_13": 5,
    "antall_40": 16,
    "antall_710": 11,
    "andel_13": 1.2965e-05,
    "andel_710": 1.9979e-05,
    "andel_personer": 1.447e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7541",
    "uno_ids": [
      "y_dykker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Dykker"
    ],
    "styrk08": "7541",
    "styrk08_navn": "Yrkesdykkere",
    "styrk08_kortnavn": "Yrkesdykker",
    "antall_personer": 410,
    "antall_menn": 404,
    "antall_kvinner": 6,
    "antall_13": 40,
    "antall_40": 250,
    "antall_710": 100,
    "andel_13": 0.000103722,
    "andel_710": 0.000181632,
    "andel_personer": 0.000121079,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7542",
    "uno_ids": [
      "y_fjell_bergverk"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fjell- og bergverksarbeider"
    ],
    "styrk08": "7542",
    "styrk08_navn": "Skytebaser og sprengningsarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Skytebas eller sprengningsarbeider",
    "antall_personer": 1445,
    "antall_menn": 1420,
    "antall_kvinner": 25,
    "antall_13": 262,
    "antall_40": 875,
    "antall_710": 302,
    "andel_13": 0.000679381,
    "andel_710": 0.000548531,
    "andel_personer": 0.000426732,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7543",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "7543",
    "styrk08_navn": "Produkttestere (ikke matprodukter)",
    "styrk08_kortnavn": "Produkttester (ikke matprodukter)",
    "antall_personer": 27,
    "antall_menn": 16,
    "antall_kvinner": 11,
    "antall_13": 3,
    "antall_40": 10,
    "antall_710": 3,
    "andel_13": 7.779e-06,
    "andel_710": 5.448e-06,
    "andel_personer": 7.973e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7544",
    "uno_ids": [
      "y_skadedyrbekjemper"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skadedyrbekjemper"
    ],
    "styrk08": "7544",
    "styrk08_navn": "Desinfeksjonsarbeidere og skadedyrbekjempere",
    "styrk08_kortnavn": "Desinfeksjonsarbeider eller skadedyrbekjemper",
    "antall_personer": 419,
    "antall_menn": 370,
    "antall_kvinner": 49,
    "antall_13": 17,
    "antall_40": 176,
    "antall_710": 52,
    "andel_13": 4.4081e-05,
    "andel_710": 9.4449e-05,
    "andel_personer": 0.000123737,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7549",
    "uno_ids": [
      "y_blomsterdekorator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Blomsterdekorat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "7549",
    "styrk08_navn": "Andre h\u00e5ndverkere",
    "styrk08_kortnavn": "H\u00e5ndverker",
    "antall_personer": 829,
    "antall_menn": 40,
    "antall_kvinner": 789,
    "antall_13": 98,
    "antall_40": 390,
    "antall_710": 163,
    "andel_13": 0.000254119,
    "andel_710": 0.000296061,
    "andel_personer": 0.000244817,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8111",
    "uno_ids": [
      "y_fjell_bergverk"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fjell- og bergverksarbeider"
    ],
    "styrk08": "8111",
    "styrk08_navn": "Bergfagarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Bergfagarbeider",
    "antall_personer": 674,
    "antall_menn": 634,
    "antall_kvinner": 40,
    "antall_13": 80,
    "antall_40": 348,
    "antall_710": 140,
    "andel_13": 0.000207444,
    "andel_710": 0.000254286,
    "andel_personer": 0.000199043,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8112",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "8112",
    "styrk08_navn": "Prosessoperat\u00f8rer (oppredning)",
    "styrk08_kortnavn": "Prosessoperat\u00f8r (oppredning)",
    "antall_personer": 188,
    "antall_menn": 158,
    "antall_kvinner": 30,
    "antall_13": 19,
    "antall_40": 74,
    "antall_710": 28,
    "andel_13": 4.9268e-05,
    "andel_710": 5.0857e-05,
    "andel_personer": 5.5519e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8132",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "8132",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen produksjon av fotofilm og -papir mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r i produksjon av fotofilm eller -papir",
    "antall_personer": 39,
    "antall_menn": 29,
    "antall_kvinner": 10,
    "antall_13": 6,
    "antall_40": 25,
    "antall_710": 12,
    "andel_13": 1.5558e-05,
    "andel_710": 2.1795e-05,
    "andel_personer": 1.1517e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8141",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "8141",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen produksjon av gummiprodukter",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r, produksjon av gummiprodukt",
    "antall_personer": 265,
    "antall_menn": 247,
    "antall_kvinner": 18,
    "antall_13": 21,
    "antall_40": 97,
    "antall_710": 44,
    "andel_13": 5.4454e-05,
    "andel_710": 7.9918e-05,
    "andel_personer": 7.8258e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8143",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "8143",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen papirprodukter",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r, papir",
    "antall_personer": 543,
    "antall_menn": 428,
    "antall_kvinner": 115,
    "antall_13": 36,
    "antall_40": 230,
    "antall_710": 81,
    "andel_13": 9.335e-05,
    "andel_710": 0.000147122,
    "andel_personer": 0.000160356,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8151",
    "uno_ids": [
      "y_industritekstil"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r i industritekstilfaget "
    ],
    "styrk08": "8151",
    "styrk08_navn": "Spinne- og n\u00f8stemaskinoperat\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Spinne- eller n\u00f8stemaskinoperat\u00f8r",
    "antall_personer": 131,
    "antall_menn": 49,
    "antall_kvinner": 82,
    "antall_13": 10,
    "antall_40": 54,
    "antall_710": 12,
    "andel_13": 2.593e-05,
    "andel_710": 2.1795e-05,
    "andel_personer": 3.8686e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8153",
    "uno_ids": [
      "y_industritekstil"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r i industritekstilfaget "
    ],
    "styrk08": "8153",
    "styrk08_navn": "Industrisyere",
    "styrk08_kortnavn": "Industrisyer",
    "antall_personer": 713,
    "antall_menn": 137,
    "antall_kvinner": 576,
    "antall_13": 31,
    "antall_40": 191,
    "antall_710": 60,
    "andel_13": 8.0384e-05,
    "andel_710": 0.000108979,
    "andel_personer": 0.00021056,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8154",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "8154",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen tekstilbearbeiding",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r, tekstilbearbeiding",
    "antall_personer": 62,
    "antall_menn": 36,
    "antall_kvinner": 26,
    "antall_13": 6,
    "antall_40": 21,
    "antall_710": 8,
    "andel_13": 1.5558e-05,
    "andel_710": 1.453e-05,
    "andel_personer": 1.8309e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8156",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "8156",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen skinn og l\u00e6rprodukter",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r, skinn eller l\u00e6rprodukter",
    "antall_personer": 48,
    "antall_menn": 21,
    "antall_kvinner": 27,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 15,
    "antall_710": 8,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 1.453e-05,
    "andel_personer": 1.4175e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8172",
    "uno_ids": [
      "y_trelastfag"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r i trelastfaget"
    ],
    "styrk08": "8172",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen trelastproduksjon",
    "styrk08_kortnavn": "Trelastarbeider",
    "antall_personer": 3632,
    "antall_menn": 3248,
    "antall_kvinner": 384,
    "antall_13": 222,
    "antall_40": 1353,
    "antall_710": 468,
    "andel_13": 0.000575658,
    "andel_710": 0.000850042,
    "andel_personer": 0.00107259,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8181",
    "uno_ids": [
      "y_glassfagarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Glassfagarbeider"
    ],
    "styrk08": "8181",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen glass- og keramisk produksjon",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r (glass- eller keramikk)",
    "antall_personer": 1167,
    "antall_menn": 949,
    "antall_kvinner": 218,
    "antall_13": 92,
    "antall_40": 518,
    "antall_710": 205,
    "andel_13": 0.000238561,
    "andel_710": 0.000372347,
    "andel_personer": 0.000344634,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8182",
    "uno_ids": [
      "y_maskinist"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Maskinist"
    ],
    "styrk08": "8182",
    "styrk08_navn": "Fyrkjele- og turbinoperat\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Fyrkjele- eller turbinoperat\u00f8r",
    "antall_personer": 1205,
    "antall_menn": 1131,
    "antall_kvinner": 74,
    "antall_13": 60,
    "antall_40": 321,
    "antall_710": 156,
    "andel_13": 0.000155583,
    "andel_710": 0.000283347,
    "andel_personer": 0.000355856,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8219",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "8219",
    "styrk08_navn": "Andre mont\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Mont\u00f8r",
    "antall_personer": 75,
    "antall_menn": 72,
    "antall_kvinner": 3,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 35,
    "antall_710": 14,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 2.5428e-05,
    "andel_personer": 2.2148e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8311",
    "uno_ids": [
      "y_lokomotivforer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Lokomotivf\u00f8rer"
    ],
    "styrk08": "8311",
    "styrk08_navn": "Lokomotiv og T-banef\u00f8rere",
    "styrk08_kortnavn": "Lokomotiv- eller T-banef\u00f8rer",
    "antall_personer": 1995,
    "antall_menn": 1775,
    "antall_kvinner": 220,
    "antall_13": 269,
    "antall_40": 867,
    "antall_710": 408,
    "andel_13": 0.000697532,
    "andel_710": 0.000741062,
    "andel_personer": 0.000589156,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8312",
    "uno_ids": [
      "y_banemontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Banemont\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "8312",
    "styrk08_navn": "Skiftekondukt\u00f8rer mv",
    "styrk08_kortnavn": "Skiftekondukt\u00f8r",
    "antall_personer": 99,
    "antall_menn": 86,
    "antall_kvinner": 13,
    "antall_13": 8,
    "antall_40": 40,
    "antall_710": 20,
    "andel_13": 2.0744e-05,
    "andel_710": 3.6326e-05,
    "andel_personer": 2.9236e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8341",
    "uno_ids": [
      "y_skogsoperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skogsoperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "8341",
    "styrk08_navn": "Jordbruks- og skogbruksmaskinf\u00f8rere",
    "styrk08_kortnavn": "Jordbruks- eller skogbruksmaskinf\u00f8rer",
    "antall_personer": 700,
    "antall_menn": 689,
    "antall_kvinner": 11,
    "antall_13": 69,
    "antall_40": 343,
    "antall_710": 115,
    "andel_13": 0.000178921,
    "andel_710": 0.000208877,
    "andel_personer": 0.000206721,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8343",
    "uno_ids": [
      "y_kranforer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r kran- og l\u00f8fteoperasjoner (Kranf\u00f8rer)"
    ],
    "styrk08": "8343",
    "styrk08_navn": "Kran- og heisf\u00f8rere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Kran- eller heisf\u00f8rer",
    "antall_personer": 1753,
    "antall_menn": 1676,
    "antall_kvinner": 77,
    "antall_13": 112,
    "antall_40": 630,
    "antall_710": 252,
    "andel_13": 0.000290422,
    "andel_710": 0.000457714,
    "andel_personer": 0.00051769,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8344",
    "uno_ids": [
      "y_logistikkoperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Logistikkoperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "8344",
    "styrk08_navn": "Truckf\u00f8rere",
    "styrk08_kortnavn": "Truckf\u00f8rer",
    "antall_personer": 690,
    "antall_menn": 668,
    "antall_kvinner": 22,
    "antall_13": 39,
    "antall_40": 226,
    "antall_710": 79,
    "andel_13": 0.000101129,
    "andel_710": 0.00014349,
    "andel_personer": 0.000203768,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9111",
    "uno_ids": [
      "y_renholdsoperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Renholdsoperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "9111",
    "styrk08_navn": "Renholdere i private hjem",
    "styrk08_kortnavn": "Renholder i private hjem",
    "antall_personer": 305,
    "antall_menn": 22,
    "antall_kvinner": 283,
    "antall_13": 15,
    "antall_40": 144,
    "antall_710": 25,
    "andel_13": 3.8895e-05,
    "andel_710": 4.5408e-05,
    "andel_personer": 9.0071e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9112",
    "uno_ids": [
      "y_renholdsoperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Renholdsoperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "9112",
    "styrk08_navn": "Renholdere i virksomheter",
    "styrk08_kortnavn": "Renholder i bedrift",
    "antall_personer": 52418,
    "antall_menn": 10796,
    "antall_kvinner": 41622,
    "antall_13": 3965,
    "antall_40": 16638,
    "antall_710": 6683,
    "andel_13": 0.0102815,
    "andel_710": 0.0121385,
    "andel_personer": 0.0154799,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9122",
    "uno_ids": [
      "y_bilklargjorer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bilpleier"
    ],
    "styrk08": "9122",
    "styrk08_navn": "Bilvaskere",
    "styrk08_kortnavn": "Bilvasker",
    "antall_personer": 2889,
    "antall_menn": 2554,
    "antall_kvinner": 335,
    "antall_13": 260,
    "antall_40": 1713,
    "antall_710": 494,
    "andel_13": 0.000674195,
    "andel_710": 0.000897266,
    "andel_personer": 0.000853169,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9123",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9123",
    "styrk08_navn": "Vinduspussere",
    "styrk08_kortnavn": "Vinduspusser",
    "antall_personer": 112,
    "antall_menn": 109,
    "antall_kvinner": 3,
    "antall_13": 7,
    "antall_40": 60,
    "antall_710": 13,
    "andel_13": 1.8151e-05,
    "andel_710": 2.3612e-05,
    "andel_personer": 3.3075e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9129",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9129",
    "styrk08_navn": "Andre rengj\u00f8rere",
    "styrk08_kortnavn": "Renholder",
    "antall_personer": 8,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 4,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 2.362e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9211",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9211",
    "styrk08_navn": "Hjelpearbeidere i nyttevekstproduksjon",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider i nyttevekstproduksjon",
    "antall_personer": 85,
    "antall_menn": 45,
    "antall_kvinner": 40,
    "antall_13": 16,
    "antall_40": 42,
    "antall_710": 8,
    "andel_13": 4.1488e-05,
    "andel_710": 1.453e-05,
    "andel_personer": 2.5101e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9212",
    "uno_ids": [
      "y_reindriftsutover"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Reindriftsut\u00f8ver"
    ],
    "styrk08": "9212",
    "styrk08_navn": "Hjelpearbeidere i husdyrproduksjon",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider i husdyrproduksjon",
    "antall_personer": 462,
    "antall_menn": 120,
    "antall_kvinner": 342,
    "antall_13": 78,
    "antall_40": 333,
    "antall_710": 109,
    "andel_13": 0.000202258,
    "andel_710": 0.000197979,
    "andel_personer": 0.000136436,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9213",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9213",
    "styrk08_navn": "Hjelpearbeidere i kombinasjonsbruk",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider i kombinasjonsbruk",
    "antall_personer": 313,
    "antall_menn": 203,
    "antall_kvinner": 110,
    "antall_13": 44,
    "antall_40": 159,
    "antall_710": 27,
    "andel_13": 0.000114094,
    "andel_710": 4.904e-05,
    "andel_personer": 9.2434e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9215",
    "uno_ids": [
      "y_skogsoperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skogsoperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "9215",
    "styrk08_navn": "Hjelpearbeidere i skogbruk",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider i skogbruk",
    "antall_personer": 49,
    "antall_menn": 41,
    "antall_kvinner": 8,
    "antall_13": 5,
    "antall_40": 22,
    "antall_710": 3,
    "andel_13": 1.2965e-05,
    "andel_710": 5.448e-06,
    "andel_personer": 1.447e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9216",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9216",
    "styrk08_navn": "Hjelpearbeidere innen havbruk",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider, havbruk",
    "antall_personer": 115,
    "antall_menn": 78,
    "antall_kvinner": 37,
    "antall_13": 19,
    "antall_40": 62,
    "antall_710": 17,
    "andel_13": 4.9268e-05,
    "andel_710": 3.0877e-05,
    "andel_personer": 3.3961e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9311",
    "uno_ids": [
      "y_hjelpearbeider_industri"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Hjelpearbeider innen industri og produksjon"
    ],
    "styrk08": "9311",
    "styrk08_navn": "Hjelpearbeidere i bergverk",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider i bergverk",
    "antall_personer": 22,
    "antall_menn": 22,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 13,
    "antall_710": 5,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 9.081e-06,
    "andel_personer": 6.496e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9313",
    "uno_ids": [
      "y_bygg_hjelpearb"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Hjelpearbeider innen bygg og anlegg"
    ],
    "styrk08": "9313",
    "styrk08_navn": "Hjelpearbeidere i bygg",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider i bygg",
    "antall_personer": 5553,
    "antall_menn": 5255,
    "antall_kvinner": 298,
    "antall_13": 591,
    "antall_40": 3194,
    "antall_710": 787,
    "andel_13": 0.0015325,
    "andel_710": 0.00142945,
    "andel_personer": 0.00163989,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9321",
    "uno_ids": [
      "y_hjelpearbeider_industri"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Hjelpearbeider innen industri og produksjon"
    ],
    "styrk08": "9321",
    "styrk08_navn": "H\u00e5ndpakkere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "H\u00e5ndpakker",
    "antall_personer": 864,
    "antall_menn": 524,
    "antall_kvinner": 340,
    "antall_13": 52,
    "antall_40": 398,
    "antall_710": 118,
    "andel_13": 0.000134839,
    "andel_710": 0.000214326,
    "andel_personer": 0.000255153,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9412",
    "uno_ids": [
      "y_kantinemedarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kantinemedarbeider"
    ],
    "styrk08": "9412",
    "styrk08_navn": "Kj\u00f8kkenassistenter",
    "styrk08_kortnavn": "Kj\u00f8kkenassistent",
    "antall_personer": 14816,
    "antall_menn": 4412,
    "antall_kvinner": 10404,
    "antall_13": 1617,
    "antall_40": 6990,
    "antall_710": 2017,
    "andel_13": 0.00419297,
    "andel_710": 0.00366353,
    "andel_personer": 0.00437541,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9510",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9510",
    "styrk08_navn": "Reklamedistribut\u00f8rer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Reklamedistribut\u00f8r",
    "antall_personer": 266,
    "antall_menn": 238,
    "antall_kvinner": 28,
    "antall_13": 12,
    "antall_40": 117,
    "antall_710": 34,
    "andel_13": 3.1116e-05,
    "andel_710": 6.1755e-05,
    "andel_personer": 7.8554e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9611",
    "uno_ids": [
      "y_gjenvinningsoperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Gjenvinningsoperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "9611",
    "styrk08_navn": "Renovasjonsarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Renovasjonsarbeider",
    "antall_personer": 5085,
    "antall_menn": 4575,
    "antall_kvinner": 510,
    "antall_13": 345,
    "antall_40": 2072,
    "antall_710": 669,
    "andel_13": 0.000894605,
    "andel_710": 0.00121512,
    "andel_personer": 0.00150169,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9612",
    "uno_ids": [
      "y_gjenvinningsoperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Gjenvinningsoperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "9612",
    "styrk08_navn": "Gjenvinningsarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Gjenvinningsarbeider",
    "antall_personer": 971,
    "antall_menn": 830,
    "antall_kvinner": 141,
    "antall_13": 98,
    "antall_40": 431,
    "antall_710": 176,
    "andel_13": 0.000254119,
    "andel_710": 0.000319673,
    "andel_personer": 0.000286752,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9613",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9613",
    "styrk08_navn": "Gatefeiere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Sn\u00f8m\u00e5ker",
    "antall_personer": 25,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 3,
    "antall_40": 15,
    "antall_710": 4,
    "andel_13": 7.779e-06,
    "andel_710": 7.265e-06,
    "andel_personer": 7.382e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9621",
    "uno_ids": [
      "y_avisbud"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Avisbud"
    ],
    "styrk08": "9621",
    "styrk08_navn": "Bud mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Bud",
    "antall_personer": 2317,
    "antall_menn": 1821,
    "antall_kvinner": 496,
    "antall_13": 279,
    "antall_40": 1265,
    "antall_710": 342,
    "andel_13": 0.000723463,
    "andel_710": 0.000621184,
    "andel_personer": 0.000684248,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9622",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9622",
    "styrk08_navn": "Altmuligmann",
    "styrk08_kortnavn": "Altmuligmann",
    "antall_personer": 2673,
    "antall_menn": 1855,
    "antall_kvinner": 818,
    "antall_13": 255,
    "antall_40": 1238,
    "antall_710": 367,
    "andel_13": 0.000661229,
    "andel_710": 0.000666592,
    "andel_personer": 0.000789381,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9623",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9623",
    "styrk08_navn": "M\u00e5leravlesere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "M\u00e5leravleser",
    "antall_personer": 107,
    "antall_menn": 71,
    "antall_kvinner": 36,
    "antall_13": 7,
    "antall_40": 39,
    "antall_710": 13,
    "andel_13": 1.8151e-05,
    "andel_710": 2.3612e-05,
    "andel_personer": 3.1598e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9629",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9629",
    "styrk08_navn": "Andre hjelpearbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider",
    "antall_personer": 1463,
    "antall_menn": 651,
    "antall_kvinner": 812,
    "antall_13": 218,
    "antall_40": 709,
    "antall_710": 165,
    "andel_13": 0.000565286,
    "andel_710": 0.000299694,
    "andel_personer": 0.000432048,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9994",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9994",
    "styrk08_navn": "Uf\u00f8retrygdet eller p\u00e5 arbeidsavklaringspenger (AAP)",
    "styrk08_kortnavn": "Uf\u00f8retrygd",
    "antall_personer": 339258,
    "antall_menn": 143043,
    "antall_kvinner": 196215,
    "antall_13": 6290,
    "antall_40": 71181,
    "antall_710": 29554,
    "andel_13": 0.0163103,
    "andel_710": 0.0536798,
    "andel_personer": 0.100189,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9995",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9995",
    "styrk08_navn": "Registrert arbeidsledig eller p\u00e5 arbeidsmarkedstiltak",
    "styrk08_kortnavn": "Arbeidsledig / p\u00e5 tiltak",
    "antall_personer": 90125,
    "antall_menn": 46731,
    "antall_kvinner": 43394,
    "antall_13": 17402,
    "antall_40": 52529,
    "antall_710": 17424,
    "andel_13": 0.0451244,
    "andel_710": 0.0316477,
    "andel_personer": 0.0266154,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9996",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9996",
    "styrk08_navn": "Utenfor arbeidsstyrken",
    "styrk08_kortnavn": "Ikke i arbeid",
    "antall_personer": 180467,
    "antall_menn": 89347,
    "antall_kvinner": 91120,
    "antall_13": 19529,
    "antall_40": 105510,
    "antall_710": 29921,
    "andel_13": 0.0506398,
    "andel_710": 0.0543464,
    "andel_personer": 0.0532949,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9997",
    "uno_ids": null,
    "uno_ids_titler": null,
    "styrk08": "9997",
    "styrk08_navn": "Utenfor arbeidsstyrken og under utdanning",
    "styrk08_kortnavn": "I utdanning",
    "antall_personer": 101074,
    "antall_menn": 47063,
    "antall_kvinner": 54011,
    "antall_13": 35448,
    "antall_40": 93980,
    "antall_710": 14053,
    "andel_13": 0.0919187,
    "andel_710": 0.0255249,
    "andel_personer": 0.0298488,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9999",
    "uno_ids": [
      "y_grunder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Gr\u00fcnder"
    ],
    "styrk08": "9999",
    "styrk08_navn": "Selvstendige",
    "styrk08_kortnavn": "Selvstendig n\u00e6ringsdrivende",
    "antall_personer": 141381,
    "antall_menn": 92402,
    "antall_kvinner": 48979,
    "antall_13": 7016,
    "antall_40": 36653,
    "antall_710": 15012,
    "andel_13": 0.0181929,
    "andel_710": 0.0272667,
    "andel_personer": 0.0417522,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2261",
    "uno_ids": [
      "y_kjeveortoped",
      "y_tannlege"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kjeveortoped",
      "Tannlege"
    ],
    "styrk08": "2261",
    "styrk08_navn": "Tannleger",
    "styrk08_kortnavn": "Tannlege",
    "antall_personer": 2911,
    "antall_menn": 1052,
    "antall_kvinner": 1859,
    "antall_13": 278,
    "antall_40": 1101,
    "antall_710": 580,
    "andel_13": 0.00072087,
    "andel_710": 0.00105347,
    "andel_personer": 0.000859666,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2144",
    "uno_ids": [
      "y_sivilingenior",
      "y_maskiningenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivilingeni\u00f8r",
      "Maskiningeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "2144",
    "styrk08_navn": "Sivilingeni\u00f8rer (maskin- og marin-teknikk)",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilingeni\u00f8r (maskin- eller marinteknikk)",
    "antall_personer": 3861,
    "antall_menn": 3263,
    "antall_kvinner": 598,
    "antall_13": 386,
    "antall_40": 1486,
    "antall_710": 574,
    "andel_13": 0.00100092,
    "andel_710": 0.00104257,
    "andel_personer": 0.00114022,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5322",
    "uno_ids": [
      "y_personlig_ass",
      "y_hjemmehjelp"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Personlig assistent",
      "Hjemmehjelp"
    ],
    "styrk08": "5322",
    "styrk08_navn": "Hjemmehjelper",
    "styrk08_kortnavn": "Hjemmehjelper",
    "antall_personer": 11799,
    "antall_menn": 2422,
    "antall_kvinner": 9377,
    "antall_13": 1719,
    "antall_40": 6111,
    "antall_710": 1617,
    "andel_13": 0.00445747,
    "andel_710": 0.002937,
    "andel_personer": 0.00348444,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5245",
    "uno_ids": [
      "y_butikkmedarbeider",
      "y_bilklargjorer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Butikkmedarbeider",
      "Bilpleier"
    ],
    "styrk08": "5245",
    "styrk08_navn": "Servicemedarbeidere (bensinstasjon)",
    "styrk08_kortnavn": "Servicemedarbeider (bensinstasjon)",
    "antall_personer": 571,
    "antall_menn": 347,
    "antall_kvinner": 224,
    "antall_13": 74,
    "antall_40": 315,
    "antall_710": 103,
    "andel_13": 0.000191886,
    "andel_710": 0.000187081,
    "andel_personer": 0.000168625,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2413",
    "uno_ids": [
      "y_sivilokonom",
      "y_okonom"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivil\u00f8konom",
      "\u00d8konom"
    ],
    "styrk08": "2413",
    "styrk08_navn": "Finansanalytikere",
    "styrk08_kortnavn": "Finansanalytiker",
    "antall_personer": 16529,
    "antall_menn": 9147,
    "antall_kvinner": 7382,
    "antall_13": 1634,
    "antall_40": 7548,
    "antall_710": 3304,
    "andel_13": 0.00423706,
    "andel_710": 0.00600115,
    "andel_personer": 0.00488129,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2619",
    "uno_ids": [
      "y_politijurist",
      "y_jurist"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Politijurist",
      "Jurist"
    ],
    "styrk08": "2619",
    "styrk08_navn": "Andre juridiske yrker",
    "styrk08_kortnavn": "Juridisk r\u00e5dgiver",
    "antall_personer": 1114,
    "antall_menn": 361,
    "antall_kvinner": 753,
    "antall_13": 193,
    "antall_40": 668,
    "antall_710": 254,
    "andel_13": 0.00050046,
    "andel_710": 0.000461347,
    "andel_personer": 0.000328982,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5242",
    "uno_ids": [
      "y_butikkmedarbeider",
      "y_salgsmedarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Butikkmedarbeider",
      "Salgsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "5242",
    "styrk08_navn": "Demonstrasjonsselgere",
    "styrk08_kortnavn": "Demonstrasjonsselger",
    "antall_personer": 93,
    "antall_menn": 40,
    "antall_kvinner": 53,
    "antall_13": 9,
    "antall_40": 38,
    "antall_710": 11,
    "andel_13": 2.3337e-05,
    "andel_710": 1.9979e-05,
    "andel_personer": 2.7464e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8171",
    "uno_ids": [
      "y_trelastfag",
      "y_ind_snekker",
      "y_limtreprod",
      "y_trelast_limtre_operator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r i trelastfaget",
      "Industrisnekker",
      "Fagoperat\u00f8r i limtreproduksjonsfaget",
      "Fagoperat\u00f8r i trelast- og limtreproduksjon"
    ],
    "styrk08": "8171",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen treforedling",
    "styrk08_kortnavn": "Treforedlingsarbeider",
    "antall_personer": 2856,
    "antall_menn": 2423,
    "antall_kvinner": 433,
    "antall_13": 258,
    "antall_40": 1161,
    "antall_710": 428,
    "andel_13": 0.000669009,
    "andel_710": 0.000777388,
    "andel_personer": 0.000843424,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8183",
    "uno_ids": [
      "y_sjomatprod",
      "y_ind_matprod"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagarbeider sj\u00f8matproduksjon",
      "Fagarbeider industriell matproduksjon"
    ],
    "styrk08": "8183",
    "styrk08_navn": "Pakke-, tappe- og etikettmaskinoperat\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Pakke-, tappe- eller etikettmaskinoperat\u00f8r",
    "antall_personer": 853,
    "antall_menn": 557,
    "antall_kvinner": 296,
    "antall_13": 74,
    "antall_40": 312,
    "antall_710": 135,
    "andel_13": 0.000191886,
    "andel_710": 0.000245204,
    "andel_personer": 0.000251905,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1219",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_landbruksdirektor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Landbruksdirekt\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "1219",
    "styrk08_navn": "Andre administrative ledere",
    "styrk08_kortnavn": "Administrativ leder",
    "antall_personer": 23922,
    "antall_menn": 12212,
    "antall_kvinner": 11710,
    "antall_13": 904,
    "antall_40": 3452,
    "antall_710": 2550,
    "andel_13": 0.00234412,
    "andel_710": 0.00463164,
    "andel_personer": 0.00706456,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1321",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_fabrikksjef_fiske"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Fabrikksjef, fiske"
    ],
    "styrk08": "1321",
    "styrk08_navn": "Ledere av industriproduksjon mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Leder i industri",
    "antall_personer": 11751,
    "antall_menn": 10215,
    "antall_kvinner": 1536,
    "antall_13": 351,
    "antall_40": 2153,
    "antall_710": 1075,
    "andel_13": 0.000910163,
    "andel_710": 0.00195255,
    "andel_personer": 0.00347027,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1345",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_rektorskoleleder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Rektor/skoleleder"
    ],
    "styrk08": "1345",
    "styrk08_navn": "Ledere av utdanning og undervisning",
    "styrk08_kortnavn": "Skoleleder",
    "antall_personer": 11332,
    "antall_menn": 4670,
    "antall_kvinner": 6662,
    "antall_13": 871,
    "antall_40": 1223,
    "antall_710": 1779,
    "andel_13": 0.00225855,
    "andel_710": 0.00323125,
    "andel_personer": 0.00334653,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2266",
    "uno_ids": [
      "y_logoped",
      "y_audiograf"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Logoped",
      "Audiograf"
    ],
    "styrk08": "2266",
    "styrk08_navn": "Audiografer og logopeder",
    "styrk08_kortnavn": "Audiograf eller logoped",
    "antall_personer": 653,
    "antall_menn": 118,
    "antall_kvinner": 535,
    "antall_13": 118,
    "antall_40": 366,
    "antall_710": 194,
    "andel_13": 0.00030598,
    "andel_710": 0.000352367,
    "andel_personer": 0.000192841,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2351",
    "uno_ids": [
      "y_karriereveileder",
      "y_pedagog"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Karriereveileder",
      "Pedagog"
    ],
    "styrk08": "2351",
    "styrk08_navn": "Spesialister i pedagogikk",
    "styrk08_kortnavn": "Undervisningsinspekt\u00f8r eller -konsulent",
    "antall_personer": 2303,
    "antall_menn": 724,
    "antall_kvinner": 1579,
    "antall_13": 274,
    "antall_40": 700,
    "antall_710": 428,
    "andel_13": 0.000710497,
    "andel_710": 0.000777388,
    "andel_personer": 0.000680114,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2424",
    "uno_ids": [
      "y_konsulent",
      "y_personalradgiver"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Konsulent",
      "Personalr\u00e5dgiver"
    ],
    "styrk08": "2424",
    "styrk08_navn": "R\u00e5dgivere innen kompetanseutvikling",
    "styrk08_kortnavn": "R\u00e5dgiver i kompetanseutvikling",
    "antall_personer": 995,
    "antall_menn": 620,
    "antall_kvinner": 375,
    "antall_13": 96,
    "antall_40": 300,
    "antall_710": 156,
    "andel_13": 0.000248933,
    "andel_710": 0.000283347,
    "andel_personer": 0.00029384,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2513",
    "uno_ids": [
      "y_it_utvikler",
      "y_spilldesigner"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "IT-utvikler (fagbrev)",
      "Spilldesigner"
    ],
    "styrk08": "2513",
    "styrk08_navn": "Nett- og multimediautviklere",
    "styrk08_kortnavn": "Nett- eller multimediautvikler",
    "antall_personer": 713,
    "antall_menn": 559,
    "antall_kvinner": 154,
    "antall_13": 116,
    "antall_40": 520,
    "antall_710": 200,
    "andel_13": 0.000300794,
    "andel_710": 0.000363265,
    "andel_personer": 0.00021056,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2654",
    "uno_ids": [
      "y_regissor",
      "y_dramaturg"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Regiss\u00f8r",
      "Dramaturg"
    ],
    "styrk08": "2654",
    "styrk08_navn": "Regiss\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Regiss\u00f8r eller produsent (film/tv/teater)",
    "antall_personer": 1373,
    "antall_menn": 814,
    "antall_kvinner": 559,
    "antall_13": 131,
    "antall_40": 655,
    "antall_710": 284,
    "andel_13": 0.00033969,
    "andel_710": 0.000515837,
    "andel_personer": 0.000405469,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3439",
    "uno_ids": [
      "y_inspisient",
      "y_scenograf"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Inspisient",
      "Scenograf"
    ],
    "styrk08": "3439",
    "styrk08_navn": "Andre yrker innen estetiske fag",
    "styrk08_kortnavn": "Andre yrker innen estetiske fag",
    "antall_personer": 1726,
    "antall_menn": 1009,
    "antall_kvinner": 717,
    "antall_13": 204,
    "antall_40": 936,
    "antall_710": 329,
    "andel_13": 0.000528983,
    "andel_710": 0.000597572,
    "andel_personer": 0.000509716,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3513",
    "uno_ids": [
      "y_dataingenior",
      "y_nettverksadm"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Dataingeni\u00f8r",
      "Nettverkstekniker"
    ],
    "styrk08": "3513",
    "styrk08_navn": "Nettverks- og systemteknikere, IKT",
    "styrk08_kortnavn": "Nettverks- eller systemtekniker, IKT",
    "antall_personer": 742,
    "antall_menn": 624,
    "antall_kvinner": 118,
    "antall_13": 71,
    "antall_40": 324,
    "antall_710": 126,
    "andel_13": 0.000184107,
    "andel_710": 0.000228857,
    "andel_personer": 0.000219124,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7214",
    "uno_ids": [
      "y_aluminiumskonst",
      "y_platearbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Aluminiumskonstrukt\u00f8r",
      "Platearbeider"
    ],
    "styrk08": "7214",
    "styrk08_navn": "Platearbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Platearbeider",
    "antall_personer": 3689,
    "antall_menn": 3614,
    "antall_kvinner": 75,
    "antall_13": 317,
    "antall_40": 1439,
    "antall_710": 453,
    "andel_13": 0.000821999,
    "andel_710": 0.000822797,
    "andel_personer": 0.00108942,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7512",
    "uno_ids": [
      "y_konditor",
      "y_baker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Konditor",
      "Baker"
    ],
    "styrk08": "7512",
    "styrk08_navn": "Bakere, konditorer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Baker, konditor",
    "antall_personer": 1638,
    "antall_menn": 928,
    "antall_kvinner": 710,
    "antall_13": 164,
    "antall_40": 866,
    "antall_710": 270,
    "andel_13": 0.000425261,
    "andel_710": 0.000490408,
    "andel_personer": 0.000483728,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1212",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_personalsjef"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Personalsjef"
    ],
    "styrk08": "1212",
    "styrk08_navn": "Personalsjefer",
    "styrk08_kortnavn": "Personalsjef",
    "antall_personer": 2282,
    "antall_menn": 846,
    "antall_kvinner": 1436,
    "antall_13": 83,
    "antall_40": 403,
    "antall_710": 252,
    "andel_13": 0.000215223,
    "andel_710": 0.000457714,
    "andel_personer": 0.000673912,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1330",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_dataingenior",
      "y_itsjef"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Dataingeni\u00f8r",
      "IT-leder"
    ],
    "styrk08": "1330",
    "styrk08_navn": "Ledere av IKT-enheter",
    "styrk08_kortnavn": "IKT-sjef",
    "antall_personer": 5794,
    "antall_menn": 4910,
    "antall_kvinner": 884,
    "antall_13": 148,
    "antall_40": 1143,
    "antall_710": 526,
    "andel_13": 0.000383772,
    "andel_710": 0.000955389,
    "andel_personer": 0.00171106,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2141",
    "uno_ids": [
      "y_sivilingenior",
      "y_ind_design"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivilingeni\u00f8r",
      "Industridesigner"
    ],
    "styrk08": "2141",
    "styrk08_navn": "Sivilingeni\u00f8rer (industri og produksjon)",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilingeni\u00f8r (industri eller produksjon)",
    "antall_personer": 1093,
    "antall_menn": 887,
    "antall_kvinner": 206,
    "antall_13": 88,
    "antall_40": 430,
    "antall_710": 182,
    "andel_13": 0.000228189,
    "andel_710": 0.000330571,
    "andel_personer": 0.000322781,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2224",
    "uno_ids": [
      "y_miljoterapeut",
      "y_vernepleier"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Milj\u00f8terapeut",
      "Vernepleier"
    ],
    "styrk08": "2224",
    "styrk08_navn": "Vernepleiere",
    "styrk08_kortnavn": "Vernepleier",
    "antall_personer": 20625,
    "antall_menn": 4918,
    "antall_kvinner": 15707,
    "antall_13": 3873,
    "antall_40": 10433,
    "antall_710": 5311,
    "andel_13": 0.0100429,
    "andel_710": 0.00964652,
    "andel_personer": 0.00609091,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2342",
    "uno_ids": [
      "y_barnehagelarer",
      "y_larer",
      "y_barnehagestyrer",
      "y_sfo"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Barnehagel\u00e6rer",
      "L\u00e6rer",
      "Barnehagestyrer",
      "Skolefritidsleder (SFO)"
    ],
    "styrk08": "2342",
    "styrk08_navn": "F\u00f8rskolel\u00e6rere",
    "styrk08_kortnavn": "Barnehagel\u00e6rer",
    "antall_personer": 34527,
    "antall_menn": 3543,
    "antall_kvinner": 30984,
    "antall_13": 6003,
    "antall_40": 18164,
    "antall_710": 9020,
    "andel_13": 0.0155661,
    "andel_710": 0.0163833,
    "andel_personer": 0.0101964,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2431",
    "uno_ids": [
      "y_tekstforfatter",
      "y_markedsforer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Tekstforfatter",
      "Markedsf\u00f8rer"
    ],
    "styrk08": "2431",
    "styrk08_navn": "Reklame- og markedsf\u00f8ringsr\u00e5dgivere",
    "styrk08_kortnavn": "Reklame- eller markedsf\u00f8ringsr\u00e5dgiver",
    "antall_personer": 8507,
    "antall_menn": 3187,
    "antall_kvinner": 5320,
    "antall_13": 1167,
    "antall_40": 5062,
    "antall_710": 2026,
    "andel_13": 0.0030261,
    "andel_710": 0.00367988,
    "andel_personer": 0.00251226,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2514",
    "uno_ids": [
      "y_systemutvikler",
      "y_spilldesigner"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Systemutvikler",
      "Spilldesigner"
    ],
    "styrk08": "2514",
    "styrk08_navn": "Applikasjonsprogrammerere",
    "styrk08_kortnavn": "Applikasjonsprogrammerer",
    "antall_personer": 290,
    "antall_menn": 234,
    "antall_kvinner": 56,
    "antall_13": 44,
    "antall_40": 185,
    "antall_710": 64,
    "andel_13": 0.000114094,
    "andel_710": 0.000116245,
    "andel_personer": 8.5641e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2631",
    "uno_ids": [
      "y_sivilokonom",
      "y_samfunnsokonom"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivil\u00f8konom",
      "Samfunns\u00f8konom"
    ],
    "styrk08": "2631",
    "styrk08_navn": "R\u00e5dgivere/forskere, samfunns\u00f8konomi",
    "styrk08_kortnavn": "R\u00e5dgiver/forsker, samfunns\u00f8konomi",
    "antall_personer": 1182,
    "antall_menn": 625,
    "antall_kvinner": 557,
    "antall_13": 123,
    "antall_40": 430,
    "antall_710": 219,
    "andel_13": 0.000318946,
    "andel_710": 0.000397776,
    "andel_personer": 0.000349064,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2642",
    "uno_ids": [
      "y_fotojournalist",
      "y_journalist",
      "y_redaktor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fotojournalist",
      "Journalist",
      "Redakt\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "2642",
    "styrk08_navn": "Journalister",
    "styrk08_kortnavn": "Journalist",
    "antall_personer": 7760,
    "antall_menn": 4080,
    "antall_kvinner": 3680,
    "antall_13": 904,
    "antall_40": 3597,
    "antall_710": 1390,
    "andel_13": 0.00234412,
    "andel_710": 0.0025247,
    "andel_personer": 0.00229166,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3143",
    "uno_ids": [
      "y_skogbruksleder",
      "y_utmarkskonsulent"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skogbruksleder",
      "Utmarksforvalter"
    ],
    "styrk08": "3143",
    "styrk08_navn": "Skogteknikere",
    "styrk08_kortnavn": "Skogtekniker",
    "antall_personer": 639,
    "antall_menn": 549,
    "antall_kvinner": 90,
    "antall_13": 53,
    "antall_40": 232,
    "antall_710": 100,
    "andel_13": 0.000137432,
    "andel_710": 0.000181632,
    "andel_personer": 0.000188707,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3212",
    "uno_ids": [
      "y_laborant",
      "y_bioingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Laborant",
      "Bioingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3212",
    "styrk08_navn": "Bioingeni\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Bioingeni\u00f8r",
    "antall_personer": 7228,
    "antall_menn": 1396,
    "antall_kvinner": 5832,
    "antall_13": 957,
    "antall_40": 3418,
    "antall_710": 1450,
    "andel_13": 0.00248156,
    "andel_710": 0.00263368,
    "andel_personer": 0.00213455,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3214",
    "uno_ids": [
      "y_ortopediingenior",
      "y_tanntekniker",
      "y_ortopeditekniker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Ortopediingeni\u00f8r",
      "Tanntekniker",
      "Ortopeditekniker"
    ],
    "styrk08": "3214",
    "styrk08_navn": "Protese- og tannteknikere",
    "styrk08_kortnavn": "Protese- eller tanntekniker",
    "antall_personer": 999,
    "antall_menn": 488,
    "antall_kvinner": 511,
    "antall_13": 97,
    "antall_40": 376,
    "antall_710": 156,
    "andel_13": 0.000251526,
    "andel_710": 0.000283347,
    "andel_personer": 0.000295021,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3321",
    "uno_ids": [
      "y_sivilokonom",
      "y_forsikringsradg"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivil\u00f8konom",
      "Forsikringsr\u00e5dgiver"
    ],
    "styrk08": "3321",
    "styrk08_navn": "Forsikringsagenter",
    "styrk08_kortnavn": "Forsikringsagenter",
    "antall_personer": 9157,
    "antall_menn": 4907,
    "antall_kvinner": 4250,
    "antall_13": 903,
    "antall_40": 4291,
    "antall_710": 1593,
    "andel_13": 0.00234153,
    "andel_710": 0.00289341,
    "andel_personer": 0.00270421,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3334",
    "uno_ids": [
      "y_megler",
      "y_eiendomsmegler"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Megler",
      "Eiendomsmegler"
    ],
    "styrk08": "3334",
    "styrk08_navn": "Eiendomsmeglere og - forvaltere",
    "styrk08_kortnavn": "Eiendomsmegler eller - forvalter",
    "antall_personer": 6280,
    "antall_menn": 3803,
    "antall_kvinner": 2477,
    "antall_13": 819,
    "antall_40": 3406,
    "antall_710": 1498,
    "andel_13": 0.00212371,
    "andel_710": 0.00272086,
    "andel_personer": 0.00185459,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3359",
    "uno_ids": [
      "y_idrettskonsulent",
      "y_saksbehandler"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Idrettskonsulent",
      "Saksbehandler"
    ],
    "styrk08": "3359",
    "styrk08_navn": "Andre yrker innen offentlig forvaltning",
    "styrk08_kortnavn": "Saksbehandler i offentlig forvaltning",
    "antall_personer": 6780,
    "antall_menn": 2107,
    "antall_kvinner": 4673,
    "antall_13": 549,
    "antall_40": 1994,
    "antall_710": 969,
    "andel_13": 0.00142359,
    "andel_710": 0.00176002,
    "andel_personer": 0.00200225,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3421",
    "uno_ids": [
      "y_idrettsutover",
      "y_fotballspiller"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Idrettsut\u00f8ver",
      "Fotballspiller"
    ],
    "styrk08": "3421",
    "styrk08_navn": "Idrettsut\u00f8vere",
    "styrk08_kortnavn": "Idrettsut\u00f8ver",
    "antall_personer": 1622,
    "antall_menn": 1253,
    "antall_kvinner": 369,
    "antall_13": 473,
    "antall_40": 1601,
    "antall_710": 364,
    "andel_13": 0.00122652,
    "andel_710": 0.000661143,
    "andel_personer": 0.000479003,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3423",
    "uno_ids": [
      "y_personlig_trener",
      "y_hestefaglart"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Personlig trener",
      "Hestefagl\u00e6rt"
    ],
    "styrk08": "3423",
    "styrk08_navn": "Sports- og aktivitetsinstrukt\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Sports- eller trenginsinstrukt\u00f8r",
    "antall_personer": 2688,
    "antall_menn": 1076,
    "antall_kvinner": 1612,
    "antall_13": 499,
    "antall_40": 1811,
    "antall_710": 425,
    "andel_13": 0.00129394,
    "andel_710": 0.000771939,
    "andel_personer": 0.000793811,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4312",
    "uno_ids": [
      "y_okonom",
      "y_forsikringsradg"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "\u00d8konom",
      "Forsikringsr\u00e5dgiver"
    ],
    "styrk08": "4312",
    "styrk08_navn": "Forsikrings- og finansmedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Forsikrings- eller finansmedarbeider",
    "antall_personer": 384,
    "antall_menn": 75,
    "antall_kvinner": 309,
    "antall_13": 33,
    "antall_40": 129,
    "antall_710": 51,
    "andel_13": 8.557e-05,
    "andel_710": 9.2632e-05,
    "andel_personer": 0.000113401,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4321",
    "uno_ids": [
      "y_logistikkoperator",
      "y_speditor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Logistikkoperat\u00f8r",
      "Spedit\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "4321",
    "styrk08_navn": "Lagermedarbeidere og material-forvaltere",
    "styrk08_kortnavn": "Lagermedarbeider eller materialforvalter",
    "antall_personer": 34461,
    "antall_menn": 28060,
    "antall_kvinner": 6401,
    "antall_13": 3485,
    "antall_40": 17211,
    "antall_710": 6020,
    "andel_13": 0.00903681,
    "andel_710": 0.0109343,
    "andel_personer": 0.0101769,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4322",
    "uno_ids": [
      "y_logistikkoperator",
      "y_speditor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Logistikkoperat\u00f8r",
      "Spedit\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "4322",
    "styrk08_navn": "Logistikkmedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Logistikkmedarbeider",
    "antall_personer": 9013,
    "antall_menn": 6558,
    "antall_kvinner": 2455,
    "antall_13": 814,
    "antall_40": 3882,
    "antall_710": 1546,
    "andel_13": 0.00211075,
    "andel_710": 0.00280804,
    "andel_personer": 0.00266169,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4415",
    "uno_ids": [
      "y_sekretar",
      "y_arkivar"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sekret\u00e6r",
      "Arkivar"
    ],
    "styrk08": "4415",
    "styrk08_navn": "Arkivassistenter",
    "styrk08_kortnavn": "Arkivassistent",
    "antall_personer": 1164,
    "antall_menn": 409,
    "antall_kvinner": 755,
    "antall_13": 73,
    "antall_40": 290,
    "antall_710": 116,
    "andel_13": 0.000189293,
    "andel_710": 0.000210694,
    "andel_personer": 0.000343748,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5311",
    "uno_ids": [
      "y_skoleassistent",
      "y_miljoarbeider",
      "y_barnehage_ass",
      "y_barne_ungdomsarb"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skoleassistent",
      "Milj\u00f8arbeider",
      "Barnehageassistent",
      "Barne- og ungdomsarbeider"
    ],
    "styrk08": "5311",
    "styrk08_navn": "Barnehage- og skolefritidsassistenter mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Barnehage- eller skolefritidsassistent",
    "antall_personer": 84420,
    "antall_menn": 14200,
    "antall_kvinner": 70220,
    "antall_13": 13178,
    "antall_40": 41493,
    "antall_710": 17100,
    "andel_13": 0.0341713,
    "andel_710": 0.0310592,
    "andel_personer": 0.0249306,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5329",
    "uno_ids": [
      "y_tannhelsesekretar",
      "y_pleiemedarbeider",
      "y_portor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Tannhelsesekret\u00e6r",
      "Pleiemedarbeider ",
      "Port\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "5329",
    "styrk08_navn": "Andre pleiemedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Pleiemedarbeider",
    "antall_personer": 59546,
    "antall_menn": 14146,
    "antall_kvinner": 45400,
    "antall_13": 10398,
    "antall_40": 35411,
    "antall_710": 9228,
    "andel_13": 0.0269626,
    "andel_710": 0.0167611,
    "andel_personer": 0.0175849,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5411",
    "uno_ids": [
      "y_roykdykker",
      "y_brannkonstabel"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "R\u00f8ykdykker",
      "Brannkonstabel"
    ],
    "styrk08": "5411",
    "styrk08_navn": "Brannkonstabler",
    "styrk08_kortnavn": "Brannkonstabel",
    "antall_personer": 3674,
    "antall_menn": 3418,
    "antall_kvinner": 256,
    "antall_13": 196,
    "antall_40": 1476,
    "antall_710": 526,
    "andel_13": 0.000508239,
    "andel_710": 0.000955389,
    "andel_personer": 0.00108499,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6113",
    "uno_ids": [
      "y_gartner",
      "y_anleggsgartner"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Gartner",
      "Anleggsgartner"
    ],
    "styrk08": "6113",
    "styrk08_navn": "Gartnere",
    "styrk08_kortnavn": "Gartner",
    "antall_personer": 4902,
    "antall_menn": 3290,
    "antall_kvinner": 1612,
    "antall_13": 483,
    "antall_40": 2232,
    "antall_710": 662,
    "andel_13": 0.00125245,
    "andel_710": 0.00120241,
    "andel_personer": 0.00144764,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6122",
    "uno_ids": [
      "y_bonde",
      "y_avloser"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bonde",
      "Avl\u00f8ser"
    ],
    "styrk08": "6122",
    "styrk08_navn": "Egg- og fj\u00e6rfeprodusenter",
    "styrk08_kortnavn": "Egg- eller fj\u00e6rfeprodusent",
    "antall_personer": 230,
    "antall_menn": 145,
    "antall_kvinner": 85,
    "antall_13": 17,
    "antall_40": 78,
    "antall_710": 16,
    "andel_13": 4.4081e-05,
    "andel_710": 2.9061e-05,
    "andel_personer": 6.7922e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6130",
    "uno_ids": [
      "y_bonde",
      "y_avloser"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bonde",
      "Avl\u00f8ser"
    ],
    "styrk08": "6130",
    "styrk08_navn": "Plante- og husdyrprodusenter (kombinasjonsbruk)",
    "styrk08_kortnavn": "Plante- eller husdyrprodusent (kombinasjonsbruk)",
    "antall_personer": 3061,
    "antall_menn": 2097,
    "antall_kvinner": 964,
    "antall_13": 412,
    "antall_40": 1612,
    "antall_710": 380,
    "andel_13": 0.00106834,
    "andel_710": 0.000690205,
    "andel_personer": 0.000903964,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6210",
    "uno_ids": [
      "y_skogbruksleder",
      "y_skogsoperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skogbruksleder",
      "Skogsoperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "6210",
    "styrk08_navn": "Skogbrukere",
    "styrk08_kortnavn": "Skogbruker",
    "antall_personer": 673,
    "antall_menn": 644,
    "antall_kvinner": 29,
    "antall_13": 70,
    "antall_40": 327,
    "antall_710": 91,
    "andel_13": 0.000181514,
    "andel_710": 0.000165285,
    "andel_personer": 0.000198748,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7211",
    "uno_ids": [
      "y_gjortler",
      "y_stoper"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Gj\u00f8rtler",
      "St\u00f8per"
    ],
    "styrk08": "7211",
    "styrk08_navn": "St\u00f8pere",
    "styrk08_kortnavn": "St\u00f8per",
    "antall_personer": 253,
    "antall_menn": 243,
    "antall_kvinner": 10,
    "antall_13": 37,
    "antall_40": 76,
    "antall_710": 38,
    "andel_13": 9.5943e-05,
    "andel_710": 6.902e-05,
    "andel_personer": 7.4715e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7213",
    "uno_ids": [
      "y_bilskadereparator",
      "y_blikkenslager",
      "y_chassispabygger"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bilskadereparat\u00f8r",
      "Blikkenslager",
      "Chassisp\u00e5bygger"
    ],
    "styrk08": "7213",
    "styrk08_navn": "Kopper- og blikkenslagere",
    "styrk08_kortnavn": "Kopper- eller blikkenslager",
    "antall_personer": 4240,
    "antall_menn": 4102,
    "antall_kvinner": 138,
    "antall_13": 516,
    "antall_40": 2185,
    "antall_710": 757,
    "andel_13": 0.00133802,
    "andel_710": 0.00137496,
    "andel_personer": 0.00125214,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7319",
    "uno_ids": [
      "y_kunstner",
      "y_kunsthandverker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kunstner",
      "Kunsth\u00e5ndverker"
    ],
    "styrk08": "7319",
    "styrk08_navn": "Andre kunsth\u00e5ndverkere",
    "styrk08_kortnavn": "Kunsth\u00e5ndverker",
    "antall_personer": 198,
    "antall_menn": 134,
    "antall_kvinner": 64,
    "antall_13": 13,
    "antall_40": 91,
    "antall_710": 29,
    "andel_13": 3.3709e-05,
    "andel_710": 5.2673e-05,
    "andel_personer": 5.8472e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7522",
    "uno_ids": [
      "y_mobelsnekker",
      "y_trevaresnekker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "M\u00f8belsnekker",
      "Snekker "
    ],
    "styrk08": "7522",
    "styrk08_navn": "M\u00f8belsnekkere",
    "styrk08_kortnavn": "M\u00f8belsnekker",
    "antall_personer": 1871,
    "antall_menn": 1728,
    "antall_kvinner": 143,
    "antall_13": 121,
    "antall_40": 787,
    "antall_710": 255,
    "andel_13": 0.00031376,
    "andel_710": 0.000463163,
    "andel_personer": 0.000552537,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9214",
    "uno_ids": [
      "y_gartner",
      "y_anleggsgartner"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Gartner",
      "Anleggsgartner"
    ],
    "styrk08": "9214",
    "styrk08_navn": "Hjelpearbeidere i gartneri mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider i gartneri",
    "antall_personer": 1164,
    "antall_menn": 894,
    "antall_kvinner": 270,
    "antall_13": 115,
    "antall_40": 539,
    "antall_710": 132,
    "andel_13": 0.000298201,
    "andel_710": 0.000239755,
    "andel_personer": 0.000343748,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9333",
    "uno_ids": [
      "y_logistikkoperator",
      "y_hjelpearbeider_industri"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Logistikkoperat\u00f8r",
      "Hjelpearbeider innen industri og produksjon"
    ],
    "styrk08": "9333",
    "styrk08_navn": "Laste- og lossearbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Laste- eller lossearbeider",
    "antall_personer": 4125,
    "antall_menn": 3665,
    "antall_kvinner": 460,
    "antall_13": 701,
    "antall_40": 2494,
    "antall_710": 760,
    "andel_13": 0.00181773,
    "andel_710": 0.00138041,
    "andel_personer": 0.00121818,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1112",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_diplomat",
      "y_ambassador"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Diplomat",
      "Ambassad\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "1112",
    "styrk08_navn": "Toppledere i offentlig administrasjon",
    "styrk08_kortnavn": "Toppleder i offentlig administrasjon",
    "antall_personer": 964,
    "antall_menn": 560,
    "antall_kvinner": 404,
    "antall_13": 31,
    "antall_40": 104,
    "antall_710": 102,
    "andel_13": 8.0384e-05,
    "andel_710": 0.000185265,
    "andel_personer": 0.000284685,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1211",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_okonomisjef",
      "y_okonom"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "\u00d8konomisjef",
      "\u00d8konom"
    ],
    "styrk08": "1211",
    "styrk08_navn": "Finans- og \u00f8konomisjefer",
    "styrk08_kortnavn": "\u00d8konomisjef",
    "antall_personer": 8557,
    "antall_menn": 4748,
    "antall_kvinner": 3809,
    "antall_13": 216,
    "antall_40": 1618,
    "antall_710": 940,
    "andel_13": 0.0005601,
    "andel_710": 0.00170735,
    "andel_personer": 0.00252702,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1221",
    "uno_ids": [
      "y_markedssjef",
      "y_salgsmedarbeider",
      "y_markedsforer",
      "y_leder",
      "y_salgssjef"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Markedssjef",
      "Salgsmedarbeider",
      "Markedsf\u00f8rer",
      "Leder",
      "Salgssjef"
    ],
    "styrk08": "1221",
    "styrk08_navn": "Salgs- og markedssjefer",
    "styrk08_kortnavn": "Salgs- eller markedssjef",
    "antall_personer": 16214,
    "antall_menn": 11543,
    "antall_kvinner": 4671,
    "antall_13": 447,
    "antall_40": 4109,
    "antall_710": 1697,
    "andel_13": 0.0011591,
    "andel_710": 0.00308231,
    "andel_personer": 0.00478826,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1222",
    "uno_ids": [
      "y_kom_radgiver",
      "y_art_director",
      "y_markedsforer",
      "y_markedssjef"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kommunikasjonsr\u00e5dgiver",
      "Art director",
      "Markedsf\u00f8rer",
      "Markedssjef"
    ],
    "styrk08": "1222",
    "styrk08_navn": "PR- og informasjonssjefer",
    "styrk08_kortnavn": "PR- eller informasjonssjef",
    "antall_personer": 1827,
    "antall_menn": 968,
    "antall_kvinner": 859,
    "antall_13": 70,
    "antall_40": 543,
    "antall_710": 272,
    "andel_13": 0.000181514,
    "andel_710": 0.000494041,
    "andel_personer": 0.000539543,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1311",
    "uno_ids": [
      "y_landbrukssjef",
      "y_landbruksdirektor",
      "y_fylkesskogmester",
      "y_skogbrukssjef"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Landbrukssjef",
      "Landbruksdirekt\u00f8r",
      "Fylkesskogmester",
      "Skogbrukssjef"
    ],
    "styrk08": "1311",
    "styrk08_navn": "Ledere i skogbruk, gartnerier mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Leder i skogbruk eller gartneri",
    "antall_personer": 691,
    "antall_menn": 434,
    "antall_kvinner": 257,
    "antall_13": 29,
    "antall_40": 144,
    "antall_710": 79,
    "andel_13": 7.5198e-05,
    "andel_710": 0.00014349,
    "andel_personer": 0.000204063,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1324",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_logistikkoperator",
      "y_speditor",
      "y_havnesjef"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Logistikkoperat\u00f8r",
      "Spedit\u00f8r",
      "Havnesjef"
    ],
    "styrk08": "1324",
    "styrk08_navn": "Ledere av logistikk og transport mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Leder av logistikk eller transport",
    "antall_personer": 8893,
    "antall_menn": 7331,
    "antall_kvinner": 1562,
    "antall_13": 223,
    "antall_40": 1871,
    "antall_710": 752,
    "andel_13": 0.000578252,
    "andel_710": 0.00136588,
    "andel_personer": 0.00262625,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1341",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_barnehagestyrer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Barnehagestyrer"
    ],
    "styrk08": "1341",
    "styrk08_navn": "Ledere av omsorgstjenester for barn",
    "styrk08_kortnavn": "Barnehagestyrer",
    "antall_personer": 4117,
    "antall_menn": 454,
    "antall_kvinner": 3663,
    "antall_13": 315,
    "antall_40": 655,
    "antall_710": 735,
    "andel_13": 0.000816813,
    "andel_710": 0.001335,
    "andel_personer": 0.00121582,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1346",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_okonomisjef",
      "y_okonom"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "\u00d8konomisjef",
      "\u00d8konom"
    ],
    "styrk08": "1346",
    "styrk08_navn": "Ledere av forsikring og finansvirksomhet",
    "styrk08_kortnavn": "Leder, forsikring eller finans",
    "antall_personer": 5008,
    "antall_menn": 3261,
    "antall_kvinner": 1747,
    "antall_13": 126,
    "antall_40": 969,
    "antall_710": 548,
    "andel_13": 0.000326725,
    "andel_710": 0.000995348,
    "andel_personer": 0.00147895,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1411",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_hotelldirektor",
      "y_hotellmedarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Hotelldirekt\u00f8r",
      "Hotellmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "1411",
    "styrk08_navn": "Hotellsjefer",
    "styrk08_kortnavn": "Hotellsjef",
    "antall_personer": 761,
    "antall_menn": 419,
    "antall_kvinner": 342,
    "antall_13": 34,
    "antall_40": 327,
    "antall_710": 111,
    "andel_13": 8.8163e-05,
    "andel_710": 0.000201612,
    "andel_personer": 0.000224735,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1412",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_kokk"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Kokk"
    ],
    "styrk08": "1412",
    "styrk08_navn": "Restaurantsjefer",
    "styrk08_kortnavn": "Restaurantsjef",
    "antall_personer": 3212,
    "antall_menn": 1939,
    "antall_kvinner": 1273,
    "antall_13": 201,
    "antall_40": 1769,
    "antall_710": 538,
    "andel_13": 0.000521204,
    "andel_710": 0.000977185,
    "andel_personer": 0.000948557,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1420",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_butikkmedarbeider",
      "y_butikksjef"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Butikkmedarbeider",
      "Butikksjef"
    ],
    "styrk08": "1420",
    "styrk08_navn": "Varehandelssjefer",
    "styrk08_kortnavn": "Butikksjef",
    "antall_personer": 33057,
    "antall_menn": 16667,
    "antall_kvinner": 16390,
    "antall_13": 1483,
    "antall_40": 12198,
    "antall_710": 4135,
    "andel_13": 0.0038455,
    "andel_710": 0.00751052,
    "andel_personer": 0.00976228,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_1431",
    "uno_ids": [
      "y_leder",
      "y_personlig_trener",
      "y_kunst_kulturformidler"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Leder",
      "Personlig trener",
      "Kunst- og kulturformidler"
    ],
    "styrk08": "1431",
    "styrk08_navn": "Sports-, rekreasjons- og kultursenterledere",
    "styrk08_kortnavn": "Sports-, rekreasjons- eller kultursenterleder",
    "antall_personer": 2779,
    "antall_menn": 1417,
    "antall_kvinner": 1362,
    "antall_13": 132,
    "antall_40": 750,
    "antall_710": 403,
    "andel_13": 0.000342283,
    "andel_710": 0.00073198,
    "andel_personer": 0.000820684,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2111",
    "uno_ids": [
      "y_astronom",
      "y_romteknolog",
      "y_fysiker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Astronom",
      "Romteknolog",
      "Fysiker"
    ],
    "styrk08": "2111",
    "styrk08_navn": "Fysikere og astronomer",
    "styrk08_kortnavn": "Fysiker eller astronom",
    "antall_personer": 463,
    "antall_menn": 317,
    "antall_kvinner": 146,
    "antall_13": 70,
    "antall_40": 234,
    "antall_710": 107,
    "andel_13": 0.000181514,
    "andel_710": 0.000194347,
    "andel_personer": 0.000136731,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2113",
    "uno_ids": [
      "y_bioteknolog",
      "y_geokjemiker",
      "y_kjemiingenior",
      "y_biokjemiker",
      "y_kjemiker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bioteknolog",
      "Geokjemiker",
      "Kjemiingeni\u00f8r",
      "Biokjemiker",
      "Kjemiker"
    ],
    "styrk08": "2113",
    "styrk08_navn": "Kjemikere",
    "styrk08_kortnavn": "Kjemiker",
    "antall_personer": 944,
    "antall_menn": 386,
    "antall_kvinner": 558,
    "antall_13": 130,
    "antall_40": 445,
    "antall_710": 224,
    "andel_13": 0.000337097,
    "andel_710": 0.000406857,
    "andel_personer": 0.000278778,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2114",
    "uno_ids": [
      "y_geograf",
      "y_oseanograf",
      "y_geolog",
      "y_hydrolog",
      "y_fysiker",
      "y_geofysiker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Geograf",
      "Oseanograf",
      "Geolog",
      "Hydrolog",
      "Fysiker",
      "Geofysiker"
    ],
    "styrk08": "2114",
    "styrk08_navn": "Geologer og geofysikere",
    "styrk08_kortnavn": "Geolog eller geofysiker",
    "antall_personer": 2638,
    "antall_menn": 1701,
    "antall_kvinner": 937,
    "antall_13": 254,
    "antall_40": 1124,
    "antall_710": 491,
    "andel_13": 0.000658636,
    "andel_710": 0.000891817,
    "andel_personer": 0.000779045,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2120",
    "uno_ids": [
      "y_matematiker",
      "y_aktuar",
      "y_statistiker",
      "y_dataanalytiker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Matematiker",
      "Aktuar",
      "Statistiker",
      "Dataanalytiker (data scientist)"
    ],
    "styrk08": "2120",
    "styrk08_navn": "Matematikere, statistikere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Matematiker, statistiker",
    "antall_personer": 1480,
    "antall_menn": 779,
    "antall_kvinner": 701,
    "antall_13": 229,
    "antall_40": 720,
    "antall_710": 287,
    "andel_13": 0.00059381,
    "andel_710": 0.000521286,
    "andel_personer": 0.000437068,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2131",
    "uno_ids": [
      "y_biolog",
      "y_bioteknolog",
      "y_ornitolog",
      "y_havforsker",
      "y_biokjemiker",
      "y_marin_bioteknolog",
      "y_mikrobiolog",
      "y_marinbiolog"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Biolog",
      "Bioteknolog",
      "Ornitolog",
      "Havforsker",
      "Biokjemiker",
      "Marin bioteknolog",
      "Mikrobiolog",
      "Marinbiolog"
    ],
    "styrk08": "2131",
    "styrk08_navn": "Biologer, botanikere, zoologer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Biolog eller fiskeriforsker",
    "antall_personer": 1610,
    "antall_menn": 767,
    "antall_kvinner": 843,
    "antall_13": 205,
    "antall_40": 714,
    "antall_710": 398,
    "andel_13": 0.000531576,
    "andel_710": 0.000722899,
    "andel_personer": 0.000475459,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2132",
    "uno_ids": [
      "y_naturforvalter",
      "y_agronom"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Naturforvalter",
      "Agronom"
    ],
    "styrk08": "2132",
    "styrk08_navn": "Sivilagronomer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilagronom",
    "antall_personer": 406,
    "antall_menn": 222,
    "antall_kvinner": 184,
    "antall_13": 41,
    "antall_40": 134,
    "antall_710": 75,
    "andel_13": 0.000106315,
    "andel_710": 0.000136224,
    "andel_personer": 0.000119898,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2133",
    "uno_ids": [
      "y_miljoradgiver",
      "y_naturforvalter",
      "y_samfunnsplanlegger"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Milj\u00f8r\u00e5dgiver",
      "Naturforvalter",
      "Samfunnsplanlegger"
    ],
    "styrk08": "2133",
    "styrk08_navn": "Milj\u00f8vernr\u00e5dgivere",
    "styrk08_kortnavn": "Milj\u00f8vernr\u00e5dgiver",
    "antall_personer": 759,
    "antall_menn": 303,
    "antall_kvinner": 456,
    "antall_13": 131,
    "antall_40": 443,
    "antall_710": 191,
    "andel_13": 0.00033969,
    "andel_710": 0.000346918,
    "andel_personer": 0.000224145,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2143",
    "uno_ids": [
      "y_miljoradgiver",
      "y_ingenior_enok"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Milj\u00f8r\u00e5dgiver",
      "Ingeni\u00f8r i energi og milj\u00f8 i bygg"
    ],
    "styrk08": "2143",
    "styrk08_navn": "Sivilingeni\u00f8rer (milj\u00f8teknikk)",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilingeni\u00f8r (milj\u00f8teknikk)",
    "antall_personer": 378,
    "antall_menn": 161,
    "antall_kvinner": 217,
    "antall_13": 80,
    "antall_40": 238,
    "antall_710": 100,
    "andel_13": 0.000207444,
    "andel_710": 0.000181632,
    "andel_personer": 0.000111629,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2146",
    "uno_ids": [
      "y_sivilingenior",
      "y_petroleum_ing"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivilingeni\u00f8r",
      "Petroleumsingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "2146",
    "styrk08_navn": "Sivilingeni\u00f8rer (geofag, petro-leumsteknologi, metallurgi mv.)",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilingeni\u00f8r (geofag, petroleumsteknologi, metallurgi)",
    "antall_personer": 14275,
    "antall_menn": 10320,
    "antall_kvinner": 3955,
    "antall_13": 724,
    "antall_40": 3665,
    "antall_710": 1541,
    "andel_13": 0.00187737,
    "andel_710": 0.00279896,
    "andel_personer": 0.00421564,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2152",
    "uno_ids": [
      "y_sivilingenior",
      "y_dataingenior",
      "y_elektroingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivilingeni\u00f8r",
      "Dataingeni\u00f8r",
      "Elektroingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "2152",
    "styrk08_navn": "Sivilingeni\u00f8rer (elektronikk)",
    "styrk08_kortnavn": "Sivilingeni\u00f8r (elektronikk)",
    "antall_personer": 4676,
    "antall_menn": 4104,
    "antall_kvinner": 572,
    "antall_13": 396,
    "antall_40": 1775,
    "antall_710": 798,
    "andel_13": 0.00102685,
    "andel_710": 0.00144943,
    "andel_personer": 0.0013809,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2161",
    "uno_ids": [
      "y_interiorarkitekt",
      "y_arkitekt"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Interi\u00f8rarkitekt",
      "Arkitekt"
    ],
    "styrk08": "2161",
    "styrk08_navn": "Sivilarkitekter",
    "styrk08_kortnavn": "Arkitekt",
    "antall_personer": 6558,
    "antall_menn": 2922,
    "antall_kvinner": 3636,
    "antall_13": 686,
    "antall_40": 2960,
    "antall_710": 1428,
    "andel_13": 0.00177884,
    "andel_710": 0.00259372,
    "andel_personer": 0.00193669,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2163",
    "uno_ids": [
      "y_ind_design",
      "y_klesdesigner",
      "y_designer",
      "y_mobeldesigner"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Industridesigner",
      "Klesdesigner",
      "Designer",
      "M\u00f8beldesigner"
    ],
    "styrk08": "2163",
    "styrk08_navn": "Produkt- og klesdesignere",
    "styrk08_kortnavn": "Produkt- eller klesdesigner",
    "antall_personer": 835,
    "antall_menn": 337,
    "antall_kvinner": 498,
    "antall_13": 77,
    "antall_40": 420,
    "antall_710": 165,
    "andel_13": 0.000199665,
    "andel_710": 0.000299694,
    "andel_personer": 0.000246589,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2164",
    "uno_ids": [
      "y_samfunnsplanlegger",
      "y_landskapsarkitekt",
      "y_arealplanlegger"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Samfunnsplanlegger",
      "Landskapsarkitekt",
      "Arealplanlegger"
    ],
    "styrk08": "2164",
    "styrk08_navn": "Arealplanleggere",
    "styrk08_kortnavn": "Arealplanlegger",
    "antall_personer": 1477,
    "antall_menn": 790,
    "antall_kvinner": 687,
    "antall_13": 201,
    "antall_40": 671,
    "antall_710": 313,
    "andel_13": 0.000521204,
    "andel_710": 0.000568511,
    "andel_personer": 0.000436182,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2166",
    "uno_ids": [
      "y_mediedesigner",
      "y_designer",
      "y_grafisk_designer",
      "y_webdesigner",
      "y_interaksjonsdesigner"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Mediedesigner",
      "Designer",
      "Grafisk designer",
      "Webdesigner",
      "Interaksjonsdesigner"
    ],
    "styrk08": "2166",
    "styrk08_navn": "Grafiske- og multimediadesignere",
    "styrk08_kortnavn": "Grafisk- eller multimediadesigner",
    "antall_personer": 4909,
    "antall_menn": 2305,
    "antall_kvinner": 2604,
    "antall_13": 600,
    "antall_40": 2876,
    "antall_710": 1155,
    "andel_13": 0.00155584,
    "andel_710": 0.00209786,
    "andel_personer": 0.00144971,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2211",
    "uno_ids": [
      "y_lege",
      "y_allmennlege"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Lege",
      "Allmennlege"
    ],
    "styrk08": "2211",
    "styrk08_navn": "Allmennpraktiserende leger",
    "styrk08_kortnavn": "Allmennpraktiserende lege",
    "antall_personer": 7233,
    "antall_menn": 2933,
    "antall_kvinner": 4300,
    "antall_13": 1225,
    "antall_40": 4466,
    "antall_710": 1527,
    "andel_13": 0.0031765,
    "andel_710": 0.00277353,
    "andel_personer": 0.00213603,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2212",
    "uno_ids": [
      "y_indremedisiner",
      "y_legespesialist_ford",
      "y_oyelege",
      "y_geriater",
      "y_legespesialist_lunge",
      "y_gynekolog",
      "y_kardiolog",
      "y_allmennlege",
      "y_radiolog",
      "y_hudlege",
      "y_nuklearmedisiner",
      "y_kirurg",
      "y_barnelege",
      "y_samfunnsmedisiner",
      "y_fysikalsk_medisiner",
      "y_revmatolog",
      "y_lege",
      "y_arbeidsmedisiner",
      "y_nyrelege",
      "y_psykiater",
      "y_nevrolog",
      "y_onkolog",
      "y_hematolog",
      "y_barne_ungdomspsyk",
      "y_patolog",
      "y_anestesilege"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Indremedisiner",
      "Spesialist i ford\u00f8yelsessykdommer",
      "\u00d8yelege",
      "Geriater",
      "Lungespesialist",
      "Gynekolog",
      "Kardiolog",
      "Allmennlege",
      "Radiolog",
      "Hudlege",
      "Nukle\u00e6rmedisiner",
      "Kirurg",
      "Barnelege",
      "Samfunnsmedisiner",
      "Spesialist i fysikalsk medisin og rehabilitering",
      "Revmatolog",
      "Lege",
      "Arbeidsmedisiner",
      "Nyrelege",
      "Psykiater",
      "Nevrolog",
      "Onkolog",
      "Hematolog",
      "Barne- og ungdomspsykiater",
      "Patolog",
      "Anestesilege"
    ],
    "styrk08": "2212",
    "styrk08_navn": "Legespesialister",
    "styrk08_kortnavn": "Legespesialist",
    "antall_personer": 16196,
    "antall_menn": 6953,
    "antall_kvinner": 9243,
    "antall_13": 2041,
    "antall_40": 6590,
    "antall_710": 4641,
    "andel_13": 0.00529243,
    "andel_710": 0.00842958,
    "andel_personer": 0.00478295,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2221",
    "uno_ids": [
      "y_operasjonssykepleier",
      "y_anestesisykepleier",
      "y_sykepleier_psyk",
      "y_perfusjonist",
      "y_helsesoster",
      "y_nevrosykepleier",
      "y_intensivsykepleier",
      "y_sykepleier",
      "y_kreftsykepleier",
      "y_sykepleier_barn"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Operasjonssykepleier",
      "Anestesisykepleier",
      "Spesialsykepleier innen psykisk helse og rus",
      "Perfusjonist",
      "Helsesykepleier",
      "Nevrosykepleier",
      "Intensivsykepleier",
      "Sykepleier",
      "Kreftsykepleier",
      "Barnesykepleier"
    ],
    "styrk08": "2221",
    "styrk08_navn": "Spesialsykepleiere",
    "styrk08_kortnavn": "Spesialsykepleier",
    "antall_personer": 29247,
    "antall_menn": 3000,
    "antall_kvinner": 26247,
    "antall_13": 3726,
    "antall_40": 7230,
    "antall_710": 7702,
    "andel_13": 0.00966174,
    "andel_710": 0.0139894,
    "andel_personer": 0.00863712,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2262",
    "uno_ids": [
      "y_apoteker",
      "y_farmasoyt"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Apoteker",
      "Farmas\u00f8yt"
    ],
    "styrk08": "2262",
    "styrk08_navn": "Farmas\u00f8yter",
    "styrk08_kortnavn": "Farmas\u00f8yt",
    "antall_personer": 1751,
    "antall_menn": 343,
    "antall_kvinner": 1408,
    "antall_13": 239,
    "antall_40": 954,
    "antall_710": 438,
    "andel_13": 0.00061974,
    "andel_710": 0.000795552,
    "andel_personer": 0.000517099,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2263",
    "uno_ids": [
      "y_samfunnsmedisiner",
      "y_hmsingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Samfunnsmedisiner",
      "HMS-ingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "2263",
    "styrk08_navn": "Helse- og milj\u00f8r\u00e5dgivere",
    "styrk08_kortnavn": "Helse- eller milj\u00f8r\u00e5dgiver",
    "antall_personer": 94,
    "antall_menn": 30,
    "antall_kvinner": 64,
    "antall_13": 8,
    "antall_40": 34,
    "antall_710": 17,
    "andel_13": 2.0744e-05,
    "andel_710": 3.0877e-05,
    "andel_personer": 2.7759e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2264",
    "uno_ids": [
      "y_manuellterapeut",
      "y_fysioterapeut"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Manuellterapeut",
      "Fysioterapeut"
    ],
    "styrk08": "2264",
    "styrk08_navn": "Fysioterapeuter",
    "styrk08_kortnavn": "Fysioterapeut",
    "antall_personer": 6035,
    "antall_menn": 1443,
    "antall_kvinner": 4592,
    "antall_13": 847,
    "antall_40": 3141,
    "antall_710": 1577,
    "andel_13": 0.00219632,
    "andel_710": 0.00286435,
    "andel_personer": 0.00178223,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2310",
    "uno_ids": [
      "y_stipendiat",
      "y_forsker",
      "y_forsteamanuensis",
      "y_professor",
      "y_pedagog",
      "y_lektor",
      "y_larer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Stipendiat",
      "Forsker",
      "F\u00f8rsteamanuensis",
      "Professor",
      "Pedagog",
      "Lektor",
      "L\u00e6rer"
    ],
    "styrk08": "2310",
    "styrk08_navn": "Universitets- og h\u00f8yskolelektorer/-l\u00e6rere",
    "styrk08_kortnavn": "Forsker i h\u00f8yere utdanning",
    "antall_personer": 32556,
    "antall_menn": 15410,
    "antall_kvinner": 17146,
    "antall_13": 6695,
    "antall_40": 16737,
    "antall_710": 6807,
    "andel_13": 0.0173605,
    "andel_710": 0.0123638,
    "andel_personer": 0.00961433,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2320",
    "uno_ids": [
      "y_larer",
      "y_faglarer",
      "y_pedagog",
      "y_adjunkt"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "L\u00e6rer",
      "Yrkesfagl\u00e6rer",
      "Pedagog",
      "Adjunkt"
    ],
    "styrk08": "2320",
    "styrk08_navn": "Yrkesfagl\u00e6rere",
    "styrk08_kortnavn": "Yrkesfagl\u00e6rer",
    "antall_personer": 862,
    "antall_menn": 472,
    "antall_kvinner": 390,
    "antall_13": 146,
    "antall_40": 339,
    "antall_710": 169,
    "andel_13": 0.000378586,
    "andel_710": 0.000306959,
    "andel_personer": 0.000254562,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2330",
    "uno_ids": [
      "y_undervisningsinsp",
      "y_pedagog",
      "y_adjunkt",
      "y_litteraturviter",
      "y_lektor",
      "y_larer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Undervisningsinspekt\u00f8r",
      "Pedagog",
      "Adjunkt",
      "Litteraturviter",
      "Lektor",
      "L\u00e6rer"
    ],
    "styrk08": "2330",
    "styrk08_navn": "Lektorer mv. (videreg\u00e5ende skole)",
    "styrk08_kortnavn": "Lektor (videreg\u00e5ende skole)",
    "antall_personer": 26496,
    "antall_menn": 11349,
    "antall_kvinner": 15147,
    "antall_13": 3778,
    "antall_40": 7535,
    "antall_710": 6133,
    "andel_13": 0.00979657,
    "andel_710": 0.0111395,
    "andel_personer": 0.00782471,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2341",
    "uno_ids": [
      "y_undervisningsinsp",
      "y_pedagog",
      "y_adjunkt",
      "y_lektor",
      "y_larer",
      "y_sfo",
      "y_grunnskolelarer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Undervisningsinspekt\u00f8r",
      "Pedagog",
      "Adjunkt",
      "Lektor",
      "L\u00e6rer",
      "Skolefritidsleder (SFO)",
      "Grunnskolel\u00e6rer"
    ],
    "styrk08": "2341",
    "styrk08_navn": "Grunnskolel\u00e6rere",
    "styrk08_kortnavn": "Grunnskolel\u00e6rer",
    "antall_personer": 81065,
    "antall_menn": 21128,
    "antall_kvinner": 59937,
    "antall_13": 15215,
    "antall_40": 36447,
    "antall_710": 18515,
    "andel_13": 0.0394534,
    "andel_710": 0.0336293,
    "andel_personer": 0.0239398,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2352",
    "uno_ids": [
      "y_larer",
      "y_audiopedagog",
      "y_pedagog",
      "y_spesialpedagog"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "L\u00e6rer",
      "Audiopedagog",
      "Pedagog",
      "Spesialpedagog"
    ],
    "styrk08": "2352",
    "styrk08_navn": "Spesiall\u00e6rere / spesialpedagoger",
    "styrk08_kortnavn": "Spesiall\u00e6rer / spesialpedagog",
    "antall_personer": 2819,
    "antall_menn": 213,
    "antall_kvinner": 2606,
    "antall_13": 428,
    "antall_40": 997,
    "antall_710": 742,
    "andel_13": 0.00110983,
    "andel_710": 0.00134772,
    "andel_personer": 0.000832497,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2354",
    "uno_ids": [
      "y_musikkpedagog",
      "y_musikkterapeut",
      "y_instrumentalpedagog",
      "y_sangpedagog"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Musikkpedagog",
      "Musikkterapeut",
      "Instrumentalpedagog",
      "Sangpedagog"
    ],
    "styrk08": "2354",
    "styrk08_navn": "Andre musikkl\u00e6rere",
    "styrk08_kortnavn": "Musikkl\u00e6rer",
    "antall_personer": 3029,
    "antall_menn": 1288,
    "antall_kvinner": 1741,
    "antall_13": 366,
    "antall_40": 1126,
    "antall_710": 502,
    "andel_13": 0.000949059,
    "andel_710": 0.000911797,
    "andel_personer": 0.000894514,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2359",
    "uno_ids": [
      "y_pedagog",
      "y_spesialpedagog"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Pedagog",
      "Spesialpedagog"
    ],
    "styrk08": "2359",
    "styrk08_navn": "Andre l\u00e6rere",
    "styrk08_kortnavn": "L\u00e6rer",
    "antall_personer": 2631,
    "antall_menn": 1309,
    "antall_kvinner": 1322,
    "antall_13": 315,
    "antall_40": 1009,
    "antall_710": 418,
    "andel_13": 0.000816813,
    "andel_710": 0.000759225,
    "andel_personer": 0.000776978,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2411",
    "uno_ids": [
      "y_sivilokonom",
      "y_regnskapsforer",
      "y_okonom",
      "y_revisor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sivil\u00f8konom",
      "Regnskapsf\u00f8rer",
      "\u00d8konom",
      "Revisor"
    ],
    "styrk08": "2411",
    "styrk08_navn": "Revisorer, regnskapsr\u00e5dgivere",
    "styrk08_kortnavn": "Revisor eller regnskapsr\u00e5dgiver",
    "antall_personer": 15070,
    "antall_menn": 6840,
    "antall_kvinner": 8230,
    "antall_13": 1638,
    "antall_40": 6392,
    "antall_710": 2900,
    "andel_13": 0.00424743,
    "andel_710": 0.00526735,
    "andel_personer": 0.00445042,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2412",
    "uno_ids": [
      "y_konsulent",
      "y_sivilokonom",
      "y_okonom",
      "y_megler",
      "y_bank_rad",
      "y_finansanalytiker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Konsulent",
      "Sivil\u00f8konom",
      "\u00d8konom",
      "Megler",
      "Kunder\u00e5dgiver i bank",
      "Finansanalytiker"
    ],
    "styrk08": "2412",
    "styrk08_navn": "Finans- og investeringsr\u00e5dgivere",
    "styrk08_kortnavn": "Finans- eller investeringsr\u00e5dgiver",
    "antall_personer": 8856,
    "antall_menn": 4732,
    "antall_kvinner": 4124,
    "antall_13": 927,
    "antall_40": 4094,
    "antall_710": 1971,
    "andel_13": 0.00240376,
    "andel_710": 0.00357998,
    "andel_personer": 0.00261532,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2422",
    "uno_ids": [
      "y_arkeolog",
      "y_radgiver_off",
      "y_byrakrat",
      "y_okonomikonsulent",
      "y_fylkesskogmester",
      "y_konsulent",
      "y_saksbehandler",
      "y_jurist",
      "y_samfunnsgeograf",
      "y_diplomat"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Arkeolog",
      "R\u00e5dgiver i offentlig sektor",
      "Konsulent i offentlig sektor",
      "\u00d8konomikonsulent",
      "Fylkesskogmester",
      "Konsulent",
      "Saksbehandler",
      "Jurist",
      "Samfunnsgeograf",
      "Diplomat"
    ],
    "styrk08": "2422",
    "styrk08_navn": "H\u00f8yere saksbehandlere i offentlig og privat virksomhet",
    "styrk08_kortnavn": "Saksbehandler",
    "antall_personer": 84606,
    "antall_menn": 29410,
    "antall_kvinner": 55196,
    "antall_13": 7358,
    "antall_40": 26775,
    "antall_710": 15390,
    "andel_13": 0.0190797,
    "andel_710": 0.0279533,
    "andel_personer": 0.0249856,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2423",
    "uno_ids": [
      "y_konsulent",
      "y_personalradgiver",
      "y_jobbveileder",
      "y_kontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Konsulent",
      "Personalr\u00e5dgiver",
      "Jobbveileder",
      "Service- og administrasjonsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "2423",
    "styrk08_navn": "Personal- og karrierer\u00e5dgivere",
    "styrk08_kortnavn": "Personal- eller karrierer\u00e5dgiver",
    "antall_personer": 15258,
    "antall_menn": 4061,
    "antall_kvinner": 11197,
    "antall_13": 1426,
    "antall_40": 5461,
    "antall_710": 2646,
    "andel_13": 0.0036977,
    "andel_710": 0.00480601,
    "andel_personer": 0.00450594,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2432",
    "uno_ids": [
      "y_innholdsprodusent",
      "y_kom_radgiver"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Innholdsprodusent",
      "Kommunikasjonsr\u00e5dgiver"
    ],
    "styrk08": "2432",
    "styrk08_navn": "Informasjonsr\u00e5dgivere",
    "styrk08_kortnavn": "Informasjonsr\u00e5dgiver",
    "antall_personer": 4334,
    "antall_menn": 1583,
    "antall_kvinner": 2751,
    "antall_13": 493,
    "antall_40": 2008,
    "antall_710": 925,
    "andel_13": 0.00127838,
    "andel_710": 0.0016801,
    "andel_personer": 0.0012799,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2511",
    "uno_ids": [
      "y_dataingenior",
      "y_dataanalytiker",
      "y_systemutvikler",
      "y_systemarkitekt",
      "y_sivilingenior",
      "y_itprosjektleder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Dataingeni\u00f8r",
      "Dataanalytiker (data scientist)",
      "Systemutvikler",
      "IT-arkitekt",
      "Sivilingeni\u00f8r",
      "IT-prosjektleder"
    ],
    "styrk08": "2511",
    "styrk08_navn": "Systemanalytikere/-arkitekter",
    "styrk08_kortnavn": "Systemanalytiker/-arkitekt",
    "antall_personer": 31640,
    "antall_menn": 23396,
    "antall_kvinner": 8244,
    "antall_13": 3389,
    "antall_40": 14038,
    "antall_710": 5698,
    "andel_13": 0.00878787,
    "andel_710": 0.0103494,
    "andel_personer": 0.00934382,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2512",
    "uno_ids": [
      "y_systemutvikler",
      "y_dataingenior",
      "y_spillprogrammerer",
      "y_spilldesigner"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Systemutvikler",
      "Dataingeni\u00f8r",
      "Spillprogrammerer",
      "Spilldesigner"
    ],
    "styrk08": "2512",
    "styrk08_navn": "Programvareutviklere",
    "styrk08_kortnavn": "Programvareutvikler",
    "antall_personer": 7472,
    "antall_menn": 6401,
    "antall_kvinner": 1071,
    "antall_13": 1168,
    "antall_40": 4733,
    "antall_710": 1737,
    "andel_13": 0.00302869,
    "andel_710": 0.00315496,
    "andel_personer": 0.0022066,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2522",
    "uno_ids": [
      "y_itadministrator",
      "y_itprosjektleder",
      "y_nettverksadm"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "IT-administrator",
      "IT-prosjektleder",
      "Nettverkstekniker"
    ],
    "styrk08": "2522",
    "styrk08_navn": "Systemadministratorer",
    "styrk08_kortnavn": "Systemadministrator",
    "antall_personer": 1521,
    "antall_menn": 1138,
    "antall_kvinner": 383,
    "antall_13": 131,
    "antall_40": 594,
    "antall_710": 216,
    "andel_13": 0.00033969,
    "andel_710": 0.000392327,
    "andel_personer": 0.000449176,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2529",
    "uno_ids": [
      "y_itadministrator",
      "y_hmsingenior",
      "y_sikkerhetsradgiver_it"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "IT-administrator",
      "HMS-ingeni\u00f8r",
      "Sikkerhetsr\u00e5dgiver (IT)"
    ],
    "styrk08": "2529",
    "styrk08_navn": "Sikkerhetsanalytikere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "IKT-systemansvarlig",
    "antall_personer": 1858,
    "antall_menn": 1517,
    "antall_kvinner": 341,
    "antall_13": 115,
    "antall_40": 542,
    "antall_710": 220,
    "andel_13": 0.000298201,
    "andel_710": 0.000399592,
    "andel_personer": 0.000548698,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2611",
    "uno_ids": [
      "y_politi",
      "y_politijurist",
      "y_advokat",
      "y_jurist"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Politi",
      "Politijurist",
      "Advokat",
      "Jurist"
    ],
    "styrk08": "2611",
    "styrk08_navn": "Jurister og advokater",
    "styrk08_kortnavn": "Jurist eller advokat",
    "antall_personer": 10592,
    "antall_menn": 4663,
    "antall_kvinner": 5929,
    "antall_13": 1496,
    "antall_40": 5848,
    "antall_710": 2616,
    "andel_13": 0.00387922,
    "andel_710": 0.00475152,
    "andel_personer": 0.00312799,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2621",
    "uno_ids": [
      "y_konservator",
      "y_kurator",
      "y_arkivar",
      "y_antikvar",
      "y_kunst_kulturformidler",
      "y_museumsformidler",
      "y_arkeolog"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Konservator",
      "Kurator",
      "Arkivar",
      "Antikvar",
      "Kunst- og kulturformidler",
      "Museumsformidler",
      "Arkeolog"
    ],
    "styrk08": "2621",
    "styrk08_navn": "Arkivarer og kuratorer",
    "styrk08_kortnavn": "Arkivar eller kurator",
    "antall_personer": 1363,
    "antall_menn": 415,
    "antall_kvinner": 948,
    "antall_13": 119,
    "antall_40": 456,
    "antall_710": 237,
    "andel_13": 0.000308573,
    "andel_710": 0.00043047,
    "andel_personer": 0.000402516,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2632",
    "uno_ids": [
      "y_geograf",
      "y_statsviter",
      "y_kriminolog",
      "y_samfunnsgeograf",
      "y_sosialantropolog",
      "y_sosiolog"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Geograf",
      "Statsviter",
      "Kriminolog",
      "Samfunnsgeograf",
      "Sosialantropolog",
      "Sosiolog"
    ],
    "styrk08": "2632",
    "styrk08_navn": "R\u00e5dgivere/forskere, samfunnsvitenskap",
    "styrk08_kortnavn": "R\u00e5dgiver/forsker, samfunnsvitenskap",
    "antall_personer": 1081,
    "antall_menn": 434,
    "antall_kvinner": 647,
    "antall_13": 101,
    "antall_40": 367,
    "antall_710": 229,
    "andel_13": 0.000261898,
    "andel_710": 0.000415939,
    "andel_personer": 0.000319237,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2633",
    "uno_ids": [
      "y_arkeolog",
      "y_kulturviter",
      "y_filosof",
      "y_historiker",
      "y_kunsthistoriker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Arkeolog",
      "Kulturhistoriker / kulturviter",
      "Filosof",
      "Historiker",
      "Kunsthistoriker"
    ],
    "styrk08": "2633",
    "styrk08_navn": "R\u00e5dgivere/forskere, humanistiske fag",
    "styrk08_kortnavn": "Arkeologer, historikere eller kunsthistorikere",
    "antall_personer": 293,
    "antall_menn": 122,
    "antall_kvinner": 171,
    "antall_13": 36,
    "antall_40": 128,
    "antall_710": 72,
    "andel_13": 9.335e-05,
    "andel_710": 0.000130775,
    "andel_personer": 8.6527e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2634",
    "uno_ids": [
      "y_barne_ung_psyk",
      "y_psykolog",
      "y_ppradgiver"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Barne- og ungdomspsykolog",
      "Psykolog",
      "Pedagogisk-psykologisk r\u00e5dgiver (PP-r\u00e5dgiver)"
    ],
    "styrk08": "2634",
    "styrk08_navn": "Psykologer",
    "styrk08_kortnavn": "Psykolog",
    "antall_personer": 8990,
    "antall_menn": 1741,
    "antall_kvinner": 7249,
    "antall_13": 1543,
    "antall_40": 4512,
    "antall_710": 2513,
    "andel_13": 0.00400109,
    "andel_710": 0.00456444,
    "andel_personer": 0.0026549,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2635",
    "uno_ids": [
      "y_psykolog",
      "y_sosionom",
      "y_klinisk_sosionom",
      "y_familieradgiver",
      "y_barnevernspedagog"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Psykolog",
      "Sosionom",
      "Klinisk sosionom",
      "Familier\u00e5dgiver",
      "Barnevernspedagog"
    ],
    "styrk08": "2635",
    "styrk08_navn": "R\u00e5dgivere innen sosiale fagfelt",
    "styrk08_kortnavn": "Barnevern- eller familievernmedarbeider",
    "antall_personer": 14684,
    "antall_menn": 2867,
    "antall_kvinner": 11817,
    "antall_13": 2452,
    "antall_40": 7110,
    "antall_710": 4020,
    "andel_13": 0.00635818,
    "andel_710": 0.00730164,
    "andel_personer": 0.00433643,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2636",
    "uno_ids": [
      "y_prest",
      "y_kateket"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Prest",
      "Kateket"
    ],
    "styrk08": "2636",
    "styrk08_navn": "Geistlige yrker",
    "styrk08_kortnavn": "Prest",
    "antall_personer": 2219,
    "antall_menn": 1375,
    "antall_kvinner": 844,
    "antall_13": 160,
    "antall_40": 458,
    "antall_710": 324,
    "andel_13": 0.000414889,
    "andel_710": 0.00058849,
    "andel_personer": 0.000655307,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2641",
    "uno_ids": [
      "y_forfatter",
      "y_forlagsmedarbeider",
      "y_teknisk_forfatter",
      "y_redaktor",
      "y_tekstforfatter"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Forfatter",
      "Forlagsmedarbeider",
      "Teknisk forfatter",
      "Redakt\u00f8r",
      "Tekstforfatter"
    ],
    "styrk08": "2641",
    "styrk08_navn": "Forfattere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Forfatter eller forlagsmedarbeider",
    "antall_personer": 1356,
    "antall_menn": 513,
    "antall_kvinner": 843,
    "antall_13": 103,
    "antall_40": 502,
    "antall_710": 246,
    "andel_13": 0.000267085,
    "andel_710": 0.000446816,
    "andel_personer": 0.000400449,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2643",
    "uno_ids": [
      "y_oversetter",
      "y_tegnspraktolk",
      "y_lingvist",
      "y_filolog",
      "y_tolk"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Oversetter",
      "Tegnspr\u00e5ktolk",
      "Lingvist",
      "Filolog",
      "Tolk"
    ],
    "styrk08": "2643",
    "styrk08_navn": "Oversettere, tolker mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Oversetter, tolk",
    "antall_personer": 2043,
    "antall_menn": 624,
    "antall_kvinner": 1419,
    "antall_13": 200,
    "antall_40": 735,
    "antall_710": 327,
    "andel_13": 0.000518611,
    "andel_710": 0.000593939,
    "andel_personer": 0.000603331,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2651",
    "uno_ids": [
      "y_kunstner",
      "y_billedkunstner"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kunstner",
      "Billedkunstner"
    ],
    "styrk08": "2651",
    "styrk08_navn": "Skulpt\u00f8rer, kunstmalere og andre billedkunstnere",
    "styrk08_kortnavn": "Animat\u00f8r eller billedkunstner",
    "antall_personer": 338,
    "antall_menn": 229,
    "antall_kvinner": 109,
    "antall_13": 32,
    "antall_40": 191,
    "antall_710": 52,
    "andel_13": 8.2977e-05,
    "andel_710": 9.4449e-05,
    "andel_personer": 9.9817e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2652",
    "uno_ids": [
      "y_komponist",
      "y_dirigent",
      "y_musikkprodusent",
      "y_musiker",
      "y_sanger",
      "y_organistkantor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Komponist",
      "Dirigent",
      "Musikkprodusent",
      "Musiker",
      "Sanger",
      "Organist/Kantor"
    ],
    "styrk08": "2652",
    "styrk08_navn": "Dirigenter, komponister, musikere og sangere",
    "styrk08_kortnavn": "Musiker",
    "antall_personer": 2173,
    "antall_menn": 1264,
    "antall_kvinner": 909,
    "antall_13": 147,
    "antall_40": 689,
    "antall_710": 286,
    "andel_13": 0.000381179,
    "andel_710": 0.00051947,
    "andel_personer": 0.000641723,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2653",
    "uno_ids": [
      "y_dansepedagog",
      "y_koreograf",
      "y_danser"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Dansepedagog",
      "Koreograf",
      "Danser"
    ],
    "styrk08": "2653",
    "styrk08_navn": "Koreografer og dansere",
    "styrk08_kortnavn": "Danser eller koreograf",
    "antall_personer": 224,
    "antall_menn": 80,
    "antall_kvinner": 144,
    "antall_13": 27,
    "antall_40": 160,
    "antall_710": 44,
    "andel_13": 7.0012e-05,
    "andel_710": 7.9918e-05,
    "andel_personer": 6.615e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_2659",
    "uno_ids": [
      "y_kunstner",
      "y_billedkunstner"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kunstner",
      "Billedkunstner"
    ],
    "styrk08": "2659",
    "styrk08_navn": "Andre ut\u00f8vende kunstneriske yrker",
    "styrk08_kortnavn": "Artist",
    "antall_personer": 173,
    "antall_menn": 100,
    "antall_kvinner": 73,
    "antall_13": 18,
    "antall_40": 83,
    "antall_710": 27,
    "andel_13": 4.6675e-05,
    "andel_710": 4.904e-05,
    "andel_personer": 5.1089e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3112",
    "uno_ids": [
      "y_ingenior_enok",
      "y_branningenior",
      "y_byggingenior",
      "y_ingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Ingeni\u00f8r i energi og milj\u00f8 i bygg",
      "Branningeni\u00f8r",
      "Byggingeni\u00f8r",
      "Ingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3112",
    "styrk08_navn": "Bygningsingeni\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Bygningsingeni\u00f8r",
    "antall_personer": 17442,
    "antall_menn": 14253,
    "antall_kvinner": 3189,
    "antall_13": 1637,
    "antall_40": 7240,
    "antall_710": 3493,
    "andel_13": 0.00424484,
    "andel_710": 0.00634444,
    "andel_personer": 0.00515091,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3113",
    "uno_ids": [
      "y_elektroingenior",
      "y_ingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Elektroingeni\u00f8r",
      "Ingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3113",
    "styrk08_navn": "Elkraftingeni\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Elkraftingeni\u00f8r",
    "antall_personer": 5477,
    "antall_menn": 4810,
    "antall_kvinner": 667,
    "antall_13": 641,
    "antall_40": 2308,
    "antall_710": 1037,
    "andel_13": 0.00166215,
    "andel_710": 0.00188353,
    "andel_personer": 0.00161745,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3114",
    "uno_ids": [
      "y_prosessingenior",
      "y_elektroingenior",
      "y_ingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Prosessingeni\u00f8r",
      "Elektroingeni\u00f8r",
      "Ingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3114",
    "styrk08_navn": "Elektronikkingeni\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Elektronikkingeni\u00f8r",
    "antall_personer": 14445,
    "antall_menn": 12844,
    "antall_kvinner": 1601,
    "antall_13": 1629,
    "antall_40": 6567,
    "antall_710": 2563,
    "andel_13": 0.00422409,
    "andel_710": 0.00465525,
    "andel_personer": 0.00426585,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3116",
    "uno_ids": [
      "y_kjemiingenior",
      "y_kjemiker",
      "y_prosessingenior",
      "y_ingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kjemiingeni\u00f8r",
      "Kjemiker",
      "Prosessingeni\u00f8r",
      "Ingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3116",
    "styrk08_navn": "Kjemiingeni\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Kjemiingeni\u00f8r",
    "antall_personer": 2697,
    "antall_menn": 1429,
    "antall_kvinner": 1268,
    "antall_13": 327,
    "antall_40": 1182,
    "antall_710": 513,
    "andel_13": 0.00084793,
    "andel_710": 0.000931776,
    "andel_personer": 0.000796468,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3117",
    "uno_ids": [
      "y_petroleum_ing",
      "y_prosessingenior",
      "y_ingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Petroleumsingeni\u00f8r",
      "Prosessingeni\u00f8r",
      "Ingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3117",
    "styrk08_navn": "Ingeni\u00f8rer innen petroleum, bergverk og metallurgi",
    "styrk08_kortnavn": "Petroleumingeni\u00f8r",
    "antall_personer": 13138,
    "antall_menn": 11072,
    "antall_kvinner": 2066,
    "antall_13": 1123,
    "antall_40": 5182,
    "antall_710": 1995,
    "andel_13": 0.002912,
    "andel_710": 0.00362358,
    "andel_personer": 0.00387987,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3118",
    "uno_ids": [
      "y_teknisk_tegner",
      "y_ingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Teknisk tegner",
      "Ingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3118",
    "styrk08_navn": "Tekniske tegnere",
    "styrk08_kortnavn": "Teknisk tegner",
    "antall_personer": 2328,
    "antall_menn": 1541,
    "antall_kvinner": 787,
    "antall_13": 213,
    "antall_40": 812,
    "antall_710": 328,
    "andel_13": 0.000552321,
    "andel_710": 0.000595755,
    "andel_personer": 0.000687497,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3119",
    "uno_ids": [
      "y_hmsingenior",
      "y_ingenior"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "HMS-ingeni\u00f8r",
      "Ingeni\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3119",
    "styrk08_navn": "Andre ingeni\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Ingeni\u00f8r",
    "antall_personer": 27248,
    "antall_menn": 21588,
    "antall_kvinner": 5660,
    "antall_13": 2373,
    "antall_40": 10176,
    "antall_710": 4296,
    "andel_13": 0.00615333,
    "andel_710": 0.00780295,
    "andel_personer": 0.00804679,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3121",
    "uno_ids": [
      "y_arbeidsleder_industr",
      "y_fjell_bergverk",
      "y_steinfagarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Arbeidsleder innen industri og produksjon",
      "Fjell- og bergverksarbeider",
      "Steinfagarbeider"
    ],
    "styrk08": "3121",
    "styrk08_navn": "Arbeidsleder, bergfag",
    "styrk08_kortnavn": "Arbeidsleder, bergfag",
    "antall_personer": 148,
    "antall_menn": 142,
    "antall_kvinner": 6,
    "antall_13": 7,
    "antall_40": 37,
    "antall_710": 13,
    "andel_13": 1.8151e-05,
    "andel_710": 2.3612e-05,
    "andel_personer": 4.3706e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3133",
    "uno_ids": [
      "y_termoplastfaget",
      "y_prosesstekniker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r i termoplast",
      "Fagoperat\u00f8r i kjemisk prosessindustri (Prosesstekniker)"
    ],
    "styrk08": "3133",
    "styrk08_navn": "Kontrolloperat\u00f8rer innen kjemisk prosessindustri",
    "styrk08_kortnavn": "Kontrolloperat\u00f8r i kjemisk prosessindustri",
    "antall_personer": 339,
    "antall_menn": 314,
    "antall_kvinner": 25,
    "antall_13": 10,
    "antall_40": 63,
    "antall_710": 36,
    "andel_13": 2.593e-05,
    "andel_710": 6.5387e-05,
    "andel_personer": 0.000100112,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3134",
    "uno_ids": [
      "y_bore_vedlikehold",
      "y_prosesstekniker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bore- og vedlikeholdsoperat\u00f8r",
      "Fagoperat\u00f8r i kjemisk prosessindustri (Prosesstekniker)"
    ],
    "styrk08": "3134",
    "styrk08_navn": "Kontrolloperat\u00f8rer ved olje- og naturgassraffineringsanlegg",
    "styrk08_kortnavn": "Kontrolloperat\u00f8r raffineringsanlegg",
    "antall_personer": 1827,
    "antall_menn": 1669,
    "antall_kvinner": 158,
    "antall_13": 120,
    "antall_40": 592,
    "antall_710": 263,
    "andel_13": 0.000311167,
    "andel_710": 0.000477694,
    "andel_personer": 0.000539543,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3151",
    "uno_ids": [
      "y_maskinsjef",
      "y_maskinist"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Maskinsjef",
      "Maskinist"
    ],
    "styrk08": "3151",
    "styrk08_navn": "Skipsmaskinister",
    "styrk08_kortnavn": "Skipsmaskinist",
    "antall_personer": 3032,
    "antall_menn": 2967,
    "antall_kvinner": 65,
    "antall_13": 332,
    "antall_40": 1279,
    "antall_710": 510,
    "andel_13": 0.000860895,
    "andel_710": 0.000926327,
    "andel_personer": 0.0008954,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3152",
    "uno_ids": [
      "y_styrmann",
      "y_overstyrmann",
      "y_kystskipper",
      "y_los",
      "y_kaptein"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Styrmann",
      "Overstyrmann",
      "Kystskipper",
      "Los",
      "Kaptein"
    ],
    "styrk08": "3152",
    "styrk08_navn": "Dekksoffiserer og loser",
    "styrk08_kortnavn": "Dekksoffiser eller los",
    "antall_personer": 6453,
    "antall_menn": 6228,
    "antall_kvinner": 225,
    "antall_13": 687,
    "antall_40": 2742,
    "antall_710": 1166,
    "andel_13": 0.00178143,
    "andel_710": 0.00211784,
    "andel_personer": 0.00190568,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3153",
    "uno_ids": [
      "y_flyinstruktor",
      "y_pilot"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Flyinstrukt\u00f8r",
      "Pilot"
    ],
    "styrk08": "3153",
    "styrk08_navn": "Flygere",
    "styrk08_kortnavn": "Flyger",
    "antall_personer": 1661,
    "antall_menn": 1579,
    "antall_kvinner": 82,
    "antall_13": 67,
    "antall_40": 467,
    "antall_710": 211,
    "andel_13": 0.000173734,
    "andel_710": 0.000383245,
    "andel_personer": 0.00049052,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3230",
    "uno_ids": [
      "y_akupunktor",
      "y_biopat",
      "y_soneterapeut",
      "y_psykoterapeut",
      "y_homeopat",
      "y_aromaterapeut"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Akupunkt\u00f8r",
      "Biopat",
      "Soneterapeut",
      "Psykoterapeut",
      "Homeopat",
      "Aromaterapeut"
    ],
    "styrk08": "3230",
    "styrk08_navn": "Yrker innen alternativ medisin",
    "styrk08_kortnavn": "Alternativ behandler",
    "antall_personer": 207,
    "antall_menn": 82,
    "antall_kvinner": 125,
    "antall_13": 13,
    "antall_40": 77,
    "antall_710": 36,
    "andel_13": 3.3709e-05,
    "andel_710": 6.5387e-05,
    "andel_personer": 6.113e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3254",
    "uno_ids": [
      "y_optiker",
      "y_ortoptist"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Optiker",
      "Ortoptist"
    ],
    "styrk08": "3254",
    "styrk08_navn": "Optikere",
    "styrk08_kortnavn": "Optiker",
    "antall_personer": 1389,
    "antall_menn": 457,
    "antall_kvinner": 932,
    "antall_13": 185,
    "antall_40": 678,
    "antall_710": 240,
    "andel_13": 0.000479715,
    "andel_710": 0.000435918,
    "andel_personer": 0.000410194,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3257",
    "uno_ids": [
      "y_matteknolog",
      "y_hmsingenior",
      "y_naringsmiddeltekinker",
      "y_planteinspektor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Matteknolog",
      "HMS-ingeni\u00f8r",
      "Mattekniker",
      "Planteinspekt\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3257",
    "styrk08_navn": "Helse- og milj\u00f8kontroll\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Helse- eller milj\u00f8kontroll\u00f8r",
    "antall_personer": 4815,
    "antall_menn": 2253,
    "antall_kvinner": 2562,
    "antall_13": 314,
    "antall_40": 1385,
    "antall_710": 722,
    "andel_13": 0.00081422,
    "andel_710": 0.00131139,
    "andel_personer": 0.00142195,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3311",
    "uno_ids": [
      "y_aksjemegler",
      "y_finansanalytiker",
      "y_megler"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Aksjemegler",
      "Finansanalytiker",
      "Megler"
    ],
    "styrk08": "3311",
    "styrk08_navn": "Finansmeglere",
    "styrk08_kortnavn": "Finansmegler",
    "antall_personer": 4859,
    "antall_menn": 3140,
    "antall_kvinner": 1719,
    "antall_13": 700,
    "antall_40": 2722,
    "antall_710": 1095,
    "andel_13": 0.00181514,
    "andel_710": 0.00198888,
    "andel_personer": 0.00143494,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3312",
    "uno_ids": [
      "y_okonom",
      "y_bank_rad"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "\u00d8konom",
      "Kunder\u00e5dgiver i bank"
    ],
    "styrk08": "3312",
    "styrk08_navn": "Kundebehandlere l\u00e5n og kreditt",
    "styrk08_kortnavn": "Kundebehandler l\u00e5n eller kreditt",
    "antall_personer": 14911,
    "antall_menn": 6855,
    "antall_kvinner": 8056,
    "antall_13": 1847,
    "antall_40": 7200,
    "antall_710": 2712,
    "andel_13": 0.00478938,
    "andel_710": 0.00492588,
    "andel_personer": 0.00440347,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3313",
    "uno_ids": [
      "y_okonomikonsulent",
      "y_revisor",
      "y_sivilokonom",
      "y_okonom",
      "y_regnskapsforer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "\u00d8konomikonsulent",
      "Revisor",
      "Sivil\u00f8konom",
      "\u00d8konom",
      "Regnskapsf\u00f8rer"
    ],
    "styrk08": "3313",
    "styrk08_navn": "Regnskapsf\u00f8rere",
    "styrk08_kortnavn": "Regnskapsf\u00f8rer",
    "antall_personer": 18603,
    "antall_menn": 5912,
    "antall_kvinner": 12691,
    "antall_13": 1541,
    "antall_40": 5954,
    "antall_710": 2889,
    "andel_13": 0.0039959,
    "andel_710": 0.00524737,
    "andel_personer": 0.00549378,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3322",
    "uno_ids": [
      "y_kundeansvarlig_salg",
      "y_salgsmedarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kundeansvarlig (salg)",
      "Salgsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "3322",
    "styrk08_navn": "Selgere (engros)",
    "styrk08_kortnavn": "Selger (engros)",
    "antall_personer": 43946,
    "antall_menn": 30781,
    "antall_kvinner": 13165,
    "antall_13": 2844,
    "antall_40": 16367,
    "antall_710": 5802,
    "andel_13": 0.00737466,
    "andel_710": 0.0105383,
    "andel_personer": 0.012978,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3324",
    "uno_ids": [
      "y_skipsmegler",
      "y_megler"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skipsmegler",
      "Megler"
    ],
    "styrk08": "3324",
    "styrk08_navn": "Handels- og skipsmeglere",
    "styrk08_kortnavn": "Skips- elelr handelsmegler",
    "antall_personer": 752,
    "antall_menn": 637,
    "antall_kvinner": 115,
    "antall_13": 55,
    "antall_40": 287,
    "antall_710": 109,
    "andel_13": 0.000142618,
    "andel_710": 0.000197979,
    "andel_personer": 0.000222078,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3332",
    "uno_ids": [
      "y_arrangement",
      "y_kontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Arrangementsplanlegger",
      "Service- og administrasjonsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "3332",
    "styrk08_navn": "Konferanse- og arrangementsplanleggere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Konferanse- eller arrangementsplanlegger",
    "antall_personer": 1088,
    "antall_menn": 479,
    "antall_kvinner": 609,
    "antall_13": 123,
    "antall_40": 555,
    "antall_710": 207,
    "andel_13": 0.000318946,
    "andel_710": 0.00037598,
    "andel_personer": 0.000321304,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3333",
    "uno_ids": [
      "y_konsulent",
      "y_karriereveileder",
      "y_jobbveileder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Konsulent",
      "Karriereveileder",
      "Jobbveileder"
    ],
    "styrk08": "3333",
    "styrk08_navn": "Arbeidsformidlere",
    "styrk08_kortnavn": "Arbeidsformidler",
    "antall_personer": 2198,
    "antall_menn": 802,
    "antall_kvinner": 1396,
    "antall_13": 299,
    "antall_40": 1089,
    "antall_710": 427,
    "andel_13": 0.000775324,
    "andel_710": 0.000775572,
    "andel_personer": 0.000649105,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3342",
    "uno_ids": [
      "y_advokatsekretar",
      "y_advokatassistent"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Advokatsekret\u00e6r",
      "Advokatassistent"
    ],
    "styrk08": "3342",
    "styrk08_navn": "Advokatsekret\u00e6r",
    "styrk08_kortnavn": "Advokatsekret\u00e6r",
    "antall_personer": 799,
    "antall_menn": 76,
    "antall_kvinner": 723,
    "antall_13": 96,
    "antall_40": 318,
    "antall_710": 67,
    "andel_13": 0.000248933,
    "andel_710": 0.000121694,
    "andel_personer": 0.000235957,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3343",
    "uno_ids": [
      "y_sekretar",
      "y_kontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sekret\u00e6r",
      "Service- og administrasjonsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "3343",
    "styrk08_navn": "Sjefssekret\u00e6rer",
    "styrk08_kortnavn": "Administrasjonskonsulent",
    "antall_personer": 11268,
    "antall_menn": 3192,
    "antall_kvinner": 8076,
    "antall_13": 925,
    "antall_40": 3809,
    "antall_710": 1555,
    "andel_13": 0.00239858,
    "andel_710": 0.00282439,
    "andel_personer": 0.00332763,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3353",
    "uno_ids": [
      "y_radgiver_off",
      "y_sosionom",
      "y_jobbveileder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "R\u00e5dgiver i offentlig sektor",
      "Sosionom",
      "Jobbveileder"
    ],
    "styrk08": "3353",
    "styrk08_navn": "Saksbehandlere innen sosiale ytelser",
    "styrk08_kortnavn": "NAV-veileder eller -konsulent",
    "antall_personer": 4471,
    "antall_menn": 1075,
    "antall_kvinner": 3396,
    "antall_13": 612,
    "antall_40": 2047,
    "antall_710": 1119,
    "andel_13": 0.00158695,
    "andel_710": 0.00203247,
    "andel_personer": 0.00132036,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3355",
    "uno_ids": [
      "y_politibetjent",
      "y_etterforsker",
      "y_politi"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Politibetjent",
      "Etterforsker",
      "Politi"
    ],
    "styrk08": "3355",
    "styrk08_navn": "Politibetjenter mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Politibetjent",
    "antall_personer": 11786,
    "antall_menn": 7471,
    "antall_kvinner": 4315,
    "antall_13": 1831,
    "antall_40": 6736,
    "antall_710": 3602,
    "andel_13": 0.00474789,
    "andel_710": 0.00654242,
    "andel_personer": 0.0034806,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3412",
    "uno_ids": [
      "y_miljoarbeider",
      "y_miljoterapeut",
      "y_sosionom",
      "y_flyktningkonsulent",
      "y_jobbveileder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Milj\u00f8arbeider",
      "Milj\u00f8terapeut",
      "Sosionom",
      "Flyktningkonsulent",
      "Jobbveileder"
    ],
    "styrk08": "3412",
    "styrk08_navn": "Milj\u00f8arbeidere innen sosiale fagfelt",
    "styrk08_kortnavn": "Milj\u00f8arbeider i sosiale fagfelt",
    "antall_personer": 15121,
    "antall_menn": 3971,
    "antall_kvinner": 11150,
    "antall_13": 2337,
    "antall_40": 6767,
    "antall_710": 3446,
    "andel_13": 0.00605998,
    "andel_710": 0.00625907,
    "andel_personer": 0.00446548,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3413",
    "uno_ids": [
      "y_menighetspedagog",
      "y_misjonar",
      "y_diakon",
      "y_diakonimedarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Menighetspedagog",
      "Misjon\u00e6r",
      "Diakon",
      "Diakonimedarbeider"
    ],
    "styrk08": "3413",
    "styrk08_navn": "Religi\u00f8se yrker",
    "styrk08_kortnavn": "Menighetsarbeider eller misjon\u00e6r",
    "antall_personer": 2644,
    "antall_menn": 846,
    "antall_kvinner": 1798,
    "antall_13": 302,
    "antall_40": 963,
    "antall_710": 443,
    "andel_13": 0.000783103,
    "andel_710": 0.000804633,
    "andel_personer": 0.000780817,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3422",
    "uno_ids": [
      "y_ridelarer",
      "y_fotballdommer",
      "y_idrettstrener",
      "y_sportsdommer",
      "y_fotballtrener"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Ridel\u00e6rer",
      "Fotballdommer",
      "Idrettstrener",
      "Sportsdommer",
      "Fotballtrener"
    ],
    "styrk08": "3422",
    "styrk08_navn": "Trenere og idrettsdommere",
    "styrk08_kortnavn": "Trener eller idrettsdommer",
    "antall_personer": 3999,
    "antall_menn": 2730,
    "antall_kvinner": 1269,
    "antall_13": 681,
    "antall_40": 2565,
    "antall_710": 680,
    "andel_13": 0.00176587,
    "andel_710": 0.0012351,
    "andel_personer": 0.00118097,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3431",
    "uno_ids": [
      "y_fotojournalist",
      "y_tvfotograf",
      "y_filmfotograf",
      "y_fotograf"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fotojournalist",
      "TV-fotograf",
      "Filmfotograf ",
      "Fotograf"
    ],
    "styrk08": "3431",
    "styrk08_navn": "Fotografer og filmfotografer",
    "styrk08_kortnavn": "Fotograf eller filmfotograf",
    "antall_personer": 1129,
    "antall_menn": 806,
    "antall_kvinner": 323,
    "antall_13": 105,
    "antall_40": 578,
    "antall_710": 200,
    "andel_13": 0.000272271,
    "andel_710": 0.000363265,
    "andel_personer": 0.000333412,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3432",
    "uno_ids": [
      "y_utstillingsdesigner",
      "y_interiorkonsulent",
      "y_rekvisitor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Eksponeringsdesigner ",
      "Interi\u00f8rkonsulent",
      "Rekvisit\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "3432",
    "styrk08_navn": "Interi\u00f8rdesignere og dekorat\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Interi\u00f8rdesigner eller dekorat\u00f8r",
    "antall_personer": 1586,
    "antall_menn": 306,
    "antall_kvinner": 1280,
    "antall_13": 97,
    "antall_40": 738,
    "antall_710": 250,
    "andel_13": 0.000251526,
    "andel_710": 0.000454082,
    "andel_personer": 0.000468372,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3434",
    "uno_ids": [
      "y_kokk",
      "y_kjokkensjef"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kokk",
      "Kj\u00f8kkensjef"
    ],
    "styrk08": "3434",
    "styrk08_navn": "Sjefskokker",
    "styrk08_kortnavn": "Sjefskokk",
    "antall_personer": 2973,
    "antall_menn": 1503,
    "antall_kvinner": 1470,
    "antall_13": 134,
    "antall_40": 1065,
    "antall_710": 351,
    "andel_13": 0.000347469,
    "andel_710": 0.000637531,
    "andel_personer": 0.000877976,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3511",
    "uno_ids": [
      "y_itadministrator",
      "y_dataingenior",
      "y_itdrift"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "IT-administrator",
      "Dataingeni\u00f8r",
      "IT-driftstekniker"
    ],
    "styrk08": "3511",
    "styrk08_navn": "Driftsteknikere, IKT",
    "styrk08_kortnavn": "Driftstekniker, IKT",
    "antall_personer": 15797,
    "antall_menn": 12697,
    "antall_kvinner": 3100,
    "antall_13": 1977,
    "antall_40": 8127,
    "antall_710": 2780,
    "andel_13": 0.00512648,
    "andel_710": 0.00504939,
    "andel_personer": 0.00466512,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3512",
    "uno_ids": [
      "y_dataingenior",
      "y_itkonsulent",
      "y_helpdeskmedarbeider",
      "y_itdrift",
      "y_ikt_service"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Dataingeni\u00f8r",
      "IT-konsulent",
      "Supportkonsulent",
      "IT-driftstekniker",
      "IKT-servicemedarbeider"
    ],
    "styrk08": "3512",
    "styrk08_navn": "Brukerst\u00f8tte, IKT",
    "styrk08_kortnavn": "Brukerst\u00f8tte, IKT",
    "antall_personer": 4499,
    "antall_menn": 3046,
    "antall_kvinner": 1453,
    "antall_13": 613,
    "antall_40": 2685,
    "antall_710": 953,
    "andel_13": 0.00158954,
    "andel_710": 0.00173096,
    "andel_personer": 0.00132863,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_3521",
    "uno_ids": [
      "y_lydtekniker",
      "y_medietekniker",
      "y_tvfotograf"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Lydtekniker",
      "Medietekniker ",
      "TV-fotograf"
    ],
    "styrk08": "3521",
    "styrk08_navn": "Teknikere innen radio og tv",
    "styrk08_kortnavn": "Tekniker, radio eller tv",
    "antall_personer": 1462,
    "antall_menn": 1174,
    "antall_kvinner": 288,
    "antall_13": 185,
    "antall_40": 742,
    "antall_710": 246,
    "andel_13": 0.000479715,
    "andel_710": 0.000446816,
    "andel_personer": 0.000431752,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4110",
    "uno_ids": [
      "y_sekretar",
      "y_markedsforer",
      "y_kontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sekret\u00e6r",
      "Markedsf\u00f8rer",
      "Service- og administrasjonsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "4110",
    "styrk08_navn": "Kontormedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Kontormedarbeider",
    "antall_personer": 54776,
    "antall_menn": 12815,
    "antall_kvinner": 41961,
    "antall_13": 4909,
    "antall_40": 21246,
    "antall_710": 7210,
    "andel_13": 0.0127293,
    "andel_710": 0.0130957,
    "andel_personer": 0.0161763,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4224",
    "uno_ids": [
      "y_hotellmedarbeider",
      "y_resepsjonist"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Hotellmedarbeider",
      "Resepsjonist"
    ],
    "styrk08": "4224",
    "styrk08_navn": "Hotellresepsjonister",
    "styrk08_kortnavn": "Hotellresepsjonist",
    "antall_personer": 7543,
    "antall_menn": 2494,
    "antall_kvinner": 5049,
    "antall_13": 1350,
    "antall_40": 5050,
    "antall_710": 1293,
    "andel_13": 0.00350063,
    "andel_710": 0.00234851,
    "andel_personer": 0.00222757,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4226",
    "uno_ids": [
      "y_hotellmedarbeider",
      "y_resepsjonist"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Hotellmedarbeider",
      "Resepsjonist"
    ],
    "styrk08": "4226",
    "styrk08_navn": "Resepsjonister (ekskl. hotell)",
    "styrk08_kortnavn": "Resepsjonist (utenom hotell)",
    "antall_personer": 7217,
    "antall_menn": 3439,
    "antall_kvinner": 3778,
    "antall_13": 951,
    "antall_40": 4054,
    "antall_710": 1077,
    "andel_13": 0.002466,
    "andel_710": 0.00195619,
    "andel_personer": 0.0021313,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4311",
    "uno_ids": [
      "y_regnskapsforer",
      "y_okonom",
      "y_revisor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Regnskapsf\u00f8rer",
      "\u00d8konom",
      "Revisor"
    ],
    "styrk08": "4311",
    "styrk08_navn": "Regnskapsmedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Regnskapsmedarbeider",
    "antall_personer": 16765,
    "antall_menn": 4003,
    "antall_kvinner": 12762,
    "antall_13": 2070,
    "antall_40": 6847,
    "antall_710": 2065,
    "andel_13": 0.00536763,
    "andel_710": 0.00375072,
    "andel_personer": 0.00495098,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4323",
    "uno_ids": [
      "y_lufthavnbetjent",
      "y_togekspeditor",
      "y_afisfullmektig"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Lufthavnbetjent",
      "Togekspedit\u00f8r",
      "AFIS-fullmektig"
    ],
    "styrk08": "4323",
    "styrk08_navn": "Transportfunksjon\u00e6rer",
    "styrk08_kortnavn": "Transportfunksjon\u00e6r",
    "antall_personer": 6427,
    "antall_menn": 4950,
    "antall_kvinner": 1477,
    "antall_13": 638,
    "antall_40": 2862,
    "antall_710": 1099,
    "andel_13": 0.00165437,
    "andel_710": 0.00199614,
    "andel_personer": 0.001898,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_4416",
    "uno_ids": [
      "y_sekretar",
      "y_kontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sekret\u00e6r",
      "Service- og administrasjonsmedarbeider"
    ],
    "styrk08": "4416",
    "styrk08_navn": "Personalkontormedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Personalkontormedarbeider",
    "antall_personer": 772,
    "antall_menn": 120,
    "antall_kvinner": 652,
    "antall_13": 129,
    "antall_40": 513,
    "antall_710": 148,
    "andel_13": 0.000334504,
    "andel_710": 0.000268816,
    "andel_personer": 0.000227984,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5111",
    "uno_ids": [
      "y_kabin_fly",
      "y_konduktor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kabinpersonale fly",
      "Kondukt\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "5111",
    "styrk08_navn": "Flyverter, b\u00e5tverter mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Flyvert, b\u00e5tvert",
    "antall_personer": 2267,
    "antall_menn": 511,
    "antall_kvinner": 1756,
    "antall_13": 266,
    "antall_40": 1115,
    "antall_710": 365,
    "andel_13": 0.000689753,
    "andel_710": 0.00066296,
    "andel_personer": 0.000669482,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5113",
    "uno_ids": [
      "y_guide",
      "y_reiseliv",
      "y_reiseleder"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Guide",
      "Reiselivsmedarbeider",
      "Reiseleder"
    ],
    "styrk08": "5113",
    "styrk08_navn": "Reiseledere og guider",
    "styrk08_kortnavn": "Reiseleder eller guide",
    "antall_personer": 1220,
    "antall_menn": 519,
    "antall_kvinner": 701,
    "antall_13": 226,
    "antall_40": 787,
    "antall_710": 194,
    "andel_13": 0.000586031,
    "andel_710": 0.000352367,
    "andel_personer": 0.000360286,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5120",
    "uno_ids": [
      "y_institusjonskokk",
      "y_kokk",
      "y_kantinemedarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Ern\u00e6ringskokk",
      "Kokk",
      "Kantinemedarbeider"
    ],
    "styrk08": "5120",
    "styrk08_navn": "Kokker",
    "styrk08_kortnavn": "Kokk",
    "antall_personer": 19309,
    "antall_menn": 11146,
    "antall_kvinner": 8163,
    "antall_13": 1976,
    "antall_40": 10337,
    "antall_710": 3020,
    "andel_13": 0.00512388,
    "andel_710": 0.00548531,
    "andel_personer": 0.00570227,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5131",
    "uno_ids": [
      "y_hovmester",
      "y_vinkelner",
      "y_servitor",
      "y_barista"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Hovmester",
      "Vinkelner",
      "Servit\u00f8r",
      "Barista"
    ],
    "styrk08": "5131",
    "styrk08_navn": "Servit\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Servit\u00f8r",
    "antall_personer": 16959,
    "antall_menn": 6813,
    "antall_kvinner": 10146,
    "antall_13": 3413,
    "antall_40": 13037,
    "antall_710": 3050,
    "andel_13": 0.00885011,
    "andel_710": 0.0055398,
    "andel_personer": 0.00500827,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5142",
    "uno_ids": [
      "y_tatoverer",
      "y_negledesigner",
      "y_fotterapeut",
      "y_hudpleier",
      "y_aromaterapeut",
      "y_sminkor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Tatov\u00f8r",
      "Negledesigner",
      "Fotterapeut",
      "Hudpleier",
      "Aromaterapeut",
      "Smink\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "5142",
    "styrk08_navn": "Kosmetologer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Kosmetolog",
    "antall_personer": 2618,
    "antall_menn": 196,
    "antall_kvinner": 2422,
    "antall_13": 255,
    "antall_40": 1520,
    "antall_710": 498,
    "andel_13": 0.000661229,
    "andel_710": 0.000904531,
    "andel_personer": 0.000773138,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5153",
    "uno_ids": [
      "y_kirketjener",
      "y_vaktmester",
      "y_driftsoperator_idrett"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kirketjener",
      "Byggdrifter / vaktmester",
      "Driftsoperat\u00f8r i idrettsanlegg"
    ],
    "styrk08": "5153",
    "styrk08_navn": "Vaktmestre",
    "styrk08_kortnavn": "Vaktmester",
    "antall_personer": 19978,
    "antall_menn": 17813,
    "antall_kvinner": 2165,
    "antall_13": 1109,
    "antall_40": 4745,
    "antall_710": 2008,
    "andel_13": 0.0028757,
    "andel_710": 0.00364719,
    "andel_personer": 0.00589983,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5164",
    "uno_ids": [
      "y_dyrefag",
      "y_dyrepleier",
      "y_forerhundtrener",
      "y_dyrepasser"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Dyrefagarbeider",
      "Dyrepleier",
      "F\u00f8rerhundtrener",
      "Dyrepasser"
    ],
    "styrk08": "5164",
    "styrk08_navn": "Dyrepassere og - trenere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Dyrepasser eller - trener",
    "antall_personer": 789,
    "antall_menn": 118,
    "antall_kvinner": 671,
    "antall_13": 125,
    "antall_40": 585,
    "antall_710": 174,
    "andel_13": 0.000324132,
    "andel_710": 0.000316041,
    "andel_personer": 0.000233004,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5222",
    "uno_ids": [
      "y_butikkmedarbeider",
      "y_bokhandler",
      "y_salgsmedarbeider",
      "y_butikksjef"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Butikkmedarbeider",
      "Bokhandler",
      "Salgsmedarbeider",
      "Butikksjef"
    ],
    "styrk08": "5222",
    "styrk08_navn": "Butikkavdelingssjefer",
    "styrk08_kortnavn": "Butikkavdelingssjef",
    "antall_personer": 5334,
    "antall_menn": 2236,
    "antall_kvinner": 3098,
    "antall_13": 305,
    "antall_40": 2388,
    "antall_710": 759,
    "andel_13": 0.000790882,
    "andel_710": 0.00137859,
    "andel_personer": 0.00157522,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5223",
    "uno_ids": [
      "y_bokhandler",
      "y_butikkmedarbeider",
      "y_bilselger",
      "y_salgsmedarbeider",
      "y_reservedelseksp"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bokhandler",
      "Butikkmedarbeider",
      "Bilselger",
      "Salgsmedarbeider",
      "Reservedelsekspedit\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "5223",
    "styrk08_navn": "Butikkmedarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Butikkmedarbeider",
    "antall_personer": 120422,
    "antall_menn": 45665,
    "antall_kvinner": 74757,
    "antall_13": 20096,
    "antall_40": 77072,
    "antall_710": 19593,
    "andel_13": 0.0521101,
    "andel_710": 0.0355873,
    "andel_personer": 0.0355626,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5246",
    "uno_ids": [
      "y_kokk",
      "y_servitor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kokk",
      "Servit\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "5246",
    "styrk08_navn": "Gatekj\u00f8kken- og kaf\u00e9medarbeidere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Gatekj\u00f8kken- eller kaf\u00e9medarbeider",
    "antall_personer": 8119,
    "antall_menn": 3595,
    "antall_kvinner": 4524,
    "antall_13": 1651,
    "antall_40": 5977,
    "antall_710": 1478,
    "andel_13": 0.00428114,
    "andel_710": 0.00268453,
    "andel_personer": 0.00239768,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5321",
    "uno_ids": [
      "y_miljoterapeut",
      "y_aktivitor",
      "y_helsefagarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Milj\u00f8terapeut",
      "Aktivit\u00f8r",
      "Helsefagarbeider"
    ],
    "styrk08": "5321",
    "styrk08_navn": "Helsefagarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Helsefagarbeider",
    "antall_personer": 91763,
    "antall_menn": 15704,
    "antall_kvinner": 76059,
    "antall_13": 13928,
    "antall_40": 36054,
    "antall_710": 17566,
    "andel_13": 0.0361161,
    "andel_710": 0.0319056,
    "andel_personer": 0.0270991,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_5419",
    "uno_ids": [
      "y_badevakt",
      "y_parkering",
      "y_energioperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Badevakt",
      "Trafikkbetjent (parkering)",
      "Energioperat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "5419",
    "styrk08_navn": "Andre sikkerhetsarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Sikkerhetsarbeider",
    "antall_personer": 2418,
    "antall_menn": 1432,
    "antall_kvinner": 986,
    "antall_13": 370,
    "antall_40": 1387,
    "antall_710": 369,
    "andel_13": 0.000959431,
    "andel_710": 0.000670225,
    "andel_personer": 0.000714075,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6121",
    "uno_ids": [
      "y_bonde",
      "y_reindriftsutover",
      "y_avloser"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Bonde",
      "Reindriftsut\u00f8ver",
      "Avl\u00f8ser"
    ],
    "styrk08": "6121",
    "styrk08_navn": "Melke- og husdyrprodusenter",
    "styrk08_kortnavn": "Melke- eller husdyrprodusent",
    "antall_personer": 2267,
    "antall_menn": 1506,
    "antall_kvinner": 761,
    "antall_13": 314,
    "antall_40": 1239,
    "antall_710": 317,
    "andel_13": 0.00081422,
    "andel_710": 0.000575776,
    "andel_personer": 0.000669482,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6221",
    "uno_ids": [
      "y_havbrukstekniker",
      "y_fiskeoppdretter",
      "y_rokter",
      "y_fiskehelsebiolog"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Havbrukstekniker",
      "Fagoperat\u00f8r akvakultur (fiskeoppdretter)",
      "R\u00f8kter",
      "Fiskehelsebiolog"
    ],
    "styrk08": "6221",
    "styrk08_navn": "Havbruksarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Havbruksarbeider",
    "antall_personer": 5953,
    "antall_menn": 4847,
    "antall_kvinner": 1106,
    "antall_13": 1108,
    "antall_40": 3705,
    "antall_710": 1372,
    "andel_13": 0.00287311,
    "andel_710": 0.002492,
    "andel_personer": 0.00175802,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_6222",
    "uno_ids": [
      "y_fiskeskipper",
      "y_kystskipper",
      "y_fisker",
      "y_basnettmann"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Skipper p\u00e5 fiskefart\u00f8y",
      "Kystskipper",
      "Fisker",
      "Bas/Nettmann"
    ],
    "styrk08": "6222",
    "styrk08_navn": "Fiskere",
    "styrk08_kortnavn": "Fisker",
    "antall_personer": 452,
    "antall_menn": 387,
    "antall_kvinner": 65,
    "antall_13": 39,
    "antall_40": 188,
    "antall_710": 57,
    "andel_13": 0.000101129,
    "andel_710": 0.00010353,
    "andel_personer": 0.000133483,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7115",
    "uno_ids": [
      "y_tredreier",
      "y_bokker",
      "y_trevaresnekker",
      "y_tomrer",
      "y_ind_snekker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Tredreier",
      "B\u00f8kker",
      "Snekker ",
      "T\u00f8mrer",
      "Industrisnekker"
    ],
    "styrk08": "7115",
    "styrk08_navn": "T\u00f8mrere og snekkere",
    "styrk08_kortnavn": "T\u00f8mrer eller snekker",
    "antall_personer": 41277,
    "antall_menn": 40569,
    "antall_kvinner": 708,
    "antall_13": 4428,
    "antall_40": 20529,
    "antall_710": 6192,
    "andel_13": 0.0114821,
    "andel_710": 0.0112467,
    "andel_personer": 0.0121898,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7125",
    "uno_ids": [
      "y_blyglasshandverker",
      "y_glassfagarbeider"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Blyglassh\u00e5ndverker",
      "Glassfagarbeider"
    ],
    "styrk08": "7125",
    "styrk08_navn": "Glassarbeidere",
    "styrk08_kortnavn": "Glassarbeider",
    "antall_personer": 1304,
    "antall_menn": 1280,
    "antall_kvinner": 24,
    "antall_13": 87,
    "antall_40": 553,
    "antall_710": 152,
    "andel_13": 0.000225596,
    "andel_710": 0.000276082,
    "andel_personer": 0.000385092,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7126",
    "uno_ids": [
      "y_ind_rorlegger",
      "y_ventilasjonstekniker",
      "y_rorlegger",
      "y_anleggsrorlegger"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Industrir\u00f8rlegger",
      "Ventilasjonstekniker",
      "R\u00f8rlegger",
      "Anleggsr\u00f8rlegger"
    ],
    "styrk08": "7126",
    "styrk08_navn": "R\u00f8rleggere og VVS-mont\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "R\u00f8rlegger eller VVS-mont\u00f8r",
    "antall_personer": 17155,
    "antall_menn": 16725,
    "antall_kvinner": 430,
    "antall_13": 2077,
    "antall_40": 9307,
    "antall_710": 3367,
    "andel_13": 0.00538578,
    "andel_710": 0.00611558,
    "andel_personer": 0.00506616,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7132",
    "uno_ids": [
      "y_ind_maler",
      "y_billakkerer",
      "y_ind_overflate"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Industrimaler",
      "Billakkerer",
      "Industriell overflatebehandler "
    ],
    "styrk08": "7132",
    "styrk08_navn": "Overflatebehandlere og lakkerere",
    "styrk08_kortnavn": "Overflatebehandler eller lakkerer",
    "antall_personer": 2662,
    "antall_menn": 2466,
    "antall_kvinner": 196,
    "antall_13": 246,
    "antall_40": 1231,
    "antall_710": 482,
    "andel_13": 0.000637892,
    "andel_710": 0.00087547,
    "andel_personer": 0.000786132,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7212",
    "uno_ids": [
      "y_ndtkontrollor",
      "y_sveiser"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "NDT-kontroll\u00f8r",
      "Sveiser"
    ],
    "styrk08": "7212",
    "styrk08_navn": "Sveisere",
    "styrk08_kortnavn": "Sveiser",
    "antall_personer": 5055,
    "antall_menn": 4854,
    "antall_kvinner": 201,
    "antall_13": 383,
    "antall_40": 1819,
    "antall_710": 638,
    "andel_13": 0.000993141,
    "andel_710": 0.00115882,
    "andel_personer": 0.00149282,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7221",
    "uno_ids": [
      "y_smed",
      "y_hovslager"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Smed",
      "Hovslager"
    ],
    "styrk08": "7221",
    "styrk08_navn": "Smeder",
    "styrk08_kortnavn": "Smed",
    "antall_personer": 254,
    "antall_menn": 189,
    "antall_kvinner": 65,
    "antall_13": 34,
    "antall_40": 136,
    "antall_710": 57,
    "andel_13": 8.8163e-05,
    "andel_710": 0.00010353,
    "andel_personer": 7.501e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7222",
    "uno_ids": [
      "y_verktoymaker",
      "y_lasesmed",
      "y_dimensjonskontrollor",
      "y_cncoperator",
      "y_borsemaker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Verkt\u00f8ymaker",
      "L\u00e5sesmed",
      "Dimensjonskontroll\u00f8r",
      "CNC-operat\u00f8r",
      "B\u00f8rsemaker"
    ],
    "styrk08": "7222",
    "styrk08_navn": "Verkt\u00f8ymaker, l\u00e5sesmeder mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Verkt\u00f8ymaker, l\u00e5sesmed",
    "antall_personer": 2163,
    "antall_menn": 2052,
    "antall_kvinner": 111,
    "antall_13": 264,
    "antall_40": 1210,
    "antall_710": 462,
    "andel_13": 0.000684567,
    "andel_710": 0.000839144,
    "andel_personer": 0.000638769,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7223",
    "uno_ids": [
      "y_verktoymaker",
      "y_cncoperator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Verkt\u00f8ymaker",
      "CNC-operat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "7223",
    "styrk08_navn": "Metalldreiere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Metalldreier",
    "antall_personer": 2336,
    "antall_menn": 2179,
    "antall_kvinner": 157,
    "antall_13": 271,
    "antall_40": 1005,
    "antall_710": 331,
    "andel_13": 0.000702718,
    "andel_710": 0.000601204,
    "andel_personer": 0.000689859,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7231",
    "uno_ids": [
      "y_hjul_reparator",
      "y_mekaniker",
      "y_bilmekaniker_lett",
      "y_motorsykkelmek",
      "y_bilmekaniker_tung"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Hjulutrustningsreparat\u00f8r",
      "Mekaniker",
      "Bilmekaniker (lette kj\u00f8ret\u00f8y)",
      "Motorsykkelmekaniker",
      "Bilmekaniker (tunge kj\u00f8ret\u00f8y)"
    ],
    "styrk08": "7231",
    "styrk08_navn": "Bilmekanikere",
    "styrk08_kortnavn": "Bilmekaniker",
    "antall_personer": 19606,
    "antall_menn": 19097,
    "antall_kvinner": 509,
    "antall_13": 2653,
    "antall_40": 11428,
    "antall_710": 3746,
    "andel_13": 0.00687938,
    "andel_710": 0.00680397,
    "andel_personer": 0.00578998,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7232",
    "uno_ids": [
      "y_avioniker",
      "y_flymekaniker",
      "y_mekaniker",
      "y_flystrukturmekaniker",
      "y_flymotormekaniker",
      "y_flytekniker",
      "y_flysystemmek"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Avioniker",
      "Flymekaniker",
      "Mekaniker",
      "Flystrukturmekaniker",
      "Flymotormekaniker",
      "Flytekniker",
      "Flysystemmekaniker"
    ],
    "styrk08": "7232",
    "styrk08_navn": "Mekanikere innen flytekniske fag",
    "styrk08_kortnavn": "Flymekaniker",
    "antall_personer": 1150,
    "antall_menn": 1065,
    "antall_kvinner": 85,
    "antall_13": 148,
    "antall_40": 607,
    "antall_710": 161,
    "andel_13": 0.000383772,
    "andel_710": 0.000292428,
    "andel_personer": 0.000339614,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7233",
    "uno_ids": [
      "y_truck_og_liftmekaniker",
      "y_anleggsmaskinmek",
      "y_mekaniker",
      "y_ind_mekaniker",
      "y_motormekaniker",
      "y_landbruk_mek"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Truck- og liftmekaniker",
      "Anleggsmaskinmekaniker",
      "Mekaniker",
      "Industrimekaniker",
      "Motormekaniker",
      "Landbruksmaskinmekaniker"
    ],
    "styrk08": "7233",
    "styrk08_navn": "Anleggsmaskin- og industrimekanikere",
    "styrk08_kortnavn": "Anleggsmaskin- eller industrimekaniker",
    "antall_personer": 19537,
    "antall_menn": 18678,
    "antall_kvinner": 859,
    "antall_13": 2335,
    "antall_40": 9948,
    "antall_710": 3646,
    "andel_13": 0.00605479,
    "andel_710": 0.00662234,
    "andel_personer": 0.0057696,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7311",
    "uno_ids": [
      "y_finmekaniker",
      "y_mekaniker",
      "y_optroniker",
      "y_nautisk_instrument",
      "y_urmaker",
      "y_storurmaker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Finmekaniker",
      "Mekaniker",
      "Optroniker",
      "Nautisk instrumentmaker",
      "Urmaker",
      "Storurmaker"
    ],
    "styrk08": "7311",
    "styrk08_navn": "Presisjonsinstrumentmakere og -reparat\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Presisjonsinstrumentmaker eller -reparat\u00f8r",
    "antall_personer": 517,
    "antall_menn": 461,
    "antall_kvinner": 56,
    "antall_13": 38,
    "antall_40": 201,
    "antall_710": 98,
    "andel_13": 9.8536e-05,
    "andel_710": 0.000178,
    "andel_personer": 0.000152678,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7313",
    "uno_ids": [
      "y_forgyller",
      "y_solvsmed",
      "y_gravor",
      "y_kunsthandverker",
      "y_filigranssolvsmed",
      "y_gullsmed"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Forgyller",
      "S\u00f8lvsmed",
      "Grav\u00f8r",
      "Kunsth\u00e5ndverker",
      "Filigranss\u00f8lvsmed",
      "Gullsmed"
    ],
    "styrk08": "7313",
    "styrk08_navn": "Gull- og s\u00f8lvsmeder, grav\u00f8rer mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Gull- eller s\u00f8lvsmed, grav\u00f8r",
    "antall_personer": 334,
    "antall_menn": 138,
    "antall_kvinner": 196,
    "antall_13": 18,
    "antall_40": 99,
    "antall_710": 32,
    "andel_13": 4.6675e-05,
    "andel_710": 5.8122e-05,
    "andel_personer": 9.8635e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7314",
    "uno_ids": [
      "y_kunsthandverker",
      "y_keramiker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kunsth\u00e5ndverker",
      "Keramiker"
    ],
    "styrk08": "7314",
    "styrk08_navn": "Keramikere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Keramiker",
    "antall_personer": 16,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 8,
    "antall_710": 3,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 5.448e-06,
    "andel_personer": 4.725e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7315",
    "uno_ids": [
      "y_blyglasshandverker",
      "y_kunsthandverker",
      "y_glassblaser"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Blyglassh\u00e5ndverker",
      "Kunsth\u00e5ndverker",
      "Glassbl\u00e5ser"
    ],
    "styrk08": "7315",
    "styrk08_navn": "Glassh\u00e5ndverkere",
    "styrk08_kortnavn": "Glassh\u00e5ndverker",
    "antall_personer": 70,
    "antall_menn": 50,
    "antall_kvinner": 20,
    "antall_13": 8,
    "antall_40": 21,
    "antall_710": 10,
    "andel_13": 2.0744e-05,
    "andel_710": 1.8163e-05,
    "andel_personer": 2.0672e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7317",
    "uno_ids": [
      "y_kunstner",
      "y_kunsthandverker",
      "y_treskjarer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kunstner",
      "Kunsth\u00e5ndverker",
      "Treskj\u00e6rer"
    ],
    "styrk08": "7317",
    "styrk08_navn": "Kunsth\u00e5ndverkere i tre mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Kunsth\u00e5ndverker i tre",
    "antall_personer": 4,
    "antall_menn": 0,
    "antall_kvinner": 0,
    "antall_13": 0,
    "antall_40": 0,
    "antall_710": 0,
    "andel_13": 0,
    "andel_710": 0,
    "andel_personer": 1.181e-06,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7318",
    "uno_ids": [
      "y_kjole_draktsyer",
      "y_duojar",
      "y_bunadtilvirker",
      "y_kunsthandverker",
      "y_strikkehandverker",
      "y_handvever"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kjole- og draktsyer",
      "Duoj\u00e1r",
      "Bunadtilvirker",
      "Kunsth\u00e5ndverker",
      "Strikkeh\u00e5ndverker",
      "H\u00e5ndvever"
    ],
    "styrk08": "7318",
    "styrk08_navn": "Vevere, strikkere mv. (innen husflidsproduksjon)",
    "styrk08_kortnavn": "Vever, strikker (innen husflidsproduksjon)",
    "antall_personer": 387,
    "antall_menn": 26,
    "antall_kvinner": 361,
    "antall_13": 26,
    "antall_40": 106,
    "antall_710": 60,
    "andel_13": 6.7419e-05,
    "andel_710": 0.000108979,
    "andel_personer": 0.000114287,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7321",
    "uno_ids": [
      "y_grafisk",
      "y_mediegrafiker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r i grafisk produksjonsteknikk",
      "Mediegrafiker"
    ],
    "styrk08": "7321",
    "styrk08_navn": "F\u00f8rtrykkere",
    "styrk08_kortnavn": "F\u00f8rtrykker",
    "antall_personer": 872,
    "antall_menn": 489,
    "antall_kvinner": 383,
    "antall_13": 44,
    "antall_40": 265,
    "antall_710": 84,
    "andel_13": 0.000114094,
    "andel_710": 0.000152571,
    "andel_personer": 0.000257516,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7322",
    "uno_ids": [
      "y_serigraf",
      "y_grafisk",
      "y_mediegrafiker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Serigraf",
      "Fagoperat\u00f8r i grafisk produksjonsteknikk",
      "Mediegrafiker"
    ],
    "styrk08": "7322",
    "styrk08_navn": "Trykkere",
    "styrk08_kortnavn": "Trykker",
    "antall_personer": 1051,
    "antall_menn": 801,
    "antall_kvinner": 250,
    "antall_13": 93,
    "antall_40": 367,
    "antall_710": 116,
    "andel_13": 0.000241154,
    "andel_710": 0.000210694,
    "andel_personer": 0.000310377,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7411",
    "uno_ids": [
      "y_elektriker",
      "y_elektrofagarbeider",
      "y_elektroreparator"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Elektriker",
      "Elektrofagarbeider",
      "Elektroreparat\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "7411",
    "styrk08_navn": "Elektrikere",
    "styrk08_kortnavn": "Elektriker",
    "antall_personer": 28746,
    "antall_menn": 27785,
    "antall_kvinner": 961,
    "antall_13": 5720,
    "antall_40": 18395,
    "antall_710": 6435,
    "andel_13": 0.0148323,
    "andel_710": 0.0116881,
    "andel_personer": 0.00848917,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7412",
    "uno_ids": [
      "y_elektriker",
      "y_signalmontor",
      "y_energioperator",
      "y_tavlemontor",
      "y_avioniker",
      "y_automatiker",
      "y_elektrofagarbeider",
      "y_mekaniker",
      "y_heismontor",
      "y_maritim_el",
      "y_togelektriker",
      "y_vikler"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Elektriker",
      "Signalmont\u00f8r",
      "Energioperat\u00f8r",
      "Tavlemont\u00f8r",
      "Avioniker",
      "Automatiker",
      "Elektrofagarbeider",
      "Mekaniker",
      "Heismont\u00f8r",
      "Maritim elektriker",
      "Togelektriker",
      "Vikler"
    ],
    "styrk08": "7412",
    "styrk08_navn": "Automatikere",
    "styrk08_kortnavn": "Automatiker",
    "antall_personer": 5365,
    "antall_menn": 5084,
    "antall_kvinner": 281,
    "antall_13": 962,
    "antall_40": 3300,
    "antall_710": 1127,
    "andel_13": 0.00249452,
    "andel_710": 0.002047,
    "andel_personer": 0.00158437,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7413",
    "uno_ids": [
      "y_elektrofagarbeider",
      "y_energimontor",
      "y_vikler"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Elektrofagarbeider",
      "Energimont\u00f8r",
      "Vikler"
    ],
    "styrk08": "7413",
    "styrk08_navn": "Energimont\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Energimont\u00f8rer",
    "antall_personer": 3768,
    "antall_menn": 3604,
    "antall_kvinner": 164,
    "antall_13": 772,
    "antall_40": 2270,
    "antall_710": 784,
    "andel_13": 0.00200184,
    "andel_710": 0.001424,
    "andel_personer": 0.00111275,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7421",
    "uno_ids": [
      "y_elektrofagarbeider",
      "y_dataelektroniker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Elektrofagarbeider",
      "Dataelektroniker"
    ],
    "styrk08": "7421",
    "styrk08_navn": "Serviceelektronikere",
    "styrk08_kortnavn": "Serviceelektroniker",
    "antall_personer": 1565,
    "antall_menn": 1397,
    "antall_kvinner": 168,
    "antall_13": 119,
    "antall_40": 637,
    "antall_710": 209,
    "andel_13": 0.000308573,
    "andel_710": 0.000379612,
    "andel_personer": 0.00046217,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7422",
    "uno_ids": [
      "y_elektrofagarbeider",
      "y_telemontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Elektrofagarbeider",
      "Telekommunikasjonsmont\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "7422",
    "styrk08_navn": "Tele- og IKT-installat\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Tele- eller IKT-installat\u00f8r",
    "antall_personer": 3132,
    "antall_menn": 2920,
    "antall_kvinner": 212,
    "antall_13": 567,
    "antall_40": 2060,
    "antall_710": 731,
    "andel_13": 0.00147026,
    "andel_710": 0.00132774,
    "andel_personer": 0.000924931,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7511",
    "uno_ids": [
      "y_sjomathandler",
      "y_kjottskjarer",
      "y_slakter",
      "y_polsemaker",
      "y_butikkslakter"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sj\u00f8mathandler",
      "Kj\u00f8ttskj\u00e6rer",
      "Slakter",
      "P\u00f8lsemaker",
      "Ferskvarehandler"
    ],
    "styrk08": "7511",
    "styrk08_navn": "Slaktere, fiskehandlere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Slakter, fiskehandler",
    "antall_personer": 1857,
    "antall_menn": 1473,
    "antall_kvinner": 384,
    "antall_13": 138,
    "antall_40": 785,
    "antall_710": 230,
    "andel_13": 0.000357842,
    "andel_710": 0.000417755,
    "andel_personer": 0.000548402,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7531",
    "uno_ids": [
      "y_kjole_draktsyer",
      "y_herreskredder",
      "y_seilmaker",
      "y_kostymesyer",
      "y_buntmaker",
      "y_modist",
      "y_maskor_parykk"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Kjole- og draktsyer",
      "Herreskredder",
      "Seilmaker",
      "Kostymesyer",
      "Buntmaker",
      "Modist",
      "Mask\u00f8r og parykkmaker"
    ],
    "styrk08": "7531",
    "styrk08_navn": "Skreddere, buntmakere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Skredder, buntmaker",
    "antall_personer": 499,
    "antall_menn": 90,
    "antall_kvinner": 409,
    "antall_13": 48,
    "antall_40": 158,
    "antall_710": 77,
    "andel_13": 0.000124466,
    "andel_710": 0.000139857,
    "andel_personer": 0.000147362,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_7534",
    "uno_ids": [
      "y_ind_tapet",
      "y_bilsalmaker",
      "y_salmaker",
      "y_mobeltapetserer"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Industritapetserer",
      "Bilsalmaker",
      "Salmaker",
      "M\u00f8beltapetserer"
    ],
    "styrk08": "7534",
    "styrk08_navn": "M\u00f8beltapetserere mv.",
    "styrk08_kortnavn": "M\u00f8beltapetserer",
    "antall_personer": 309,
    "antall_menn": 191,
    "antall_kvinner": 118,
    "antall_13": 16,
    "antall_40": 92,
    "antall_710": 43,
    "andel_13": 4.1488e-05,
    "andel_710": 7.8102e-05,
    "andel_personer": 9.1252e-05,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8113",
    "uno_ids": [
      "y_bronnborer_land",
      "y_kranforer",
      "y_bronn_mek",
      "y_fuoperator",
      "y_bronn_el",
      "y_bore_vedlikehold",
      "y_havbunnsinstallator",
      "y_bronn",
      "y_bronn_sement",
      "y_bronn_kveil",
      "y_bronn_komp"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Br\u00f8nnborer fastland",
      "Fagoperat\u00f8r kran- og l\u00f8fteoperasjoner (Kranf\u00f8rer)",
      "Br\u00f8nnoperat\u00f8r for mekaniske kabeloperasjoner",
      "FU-operat\u00f8r",
      "Br\u00f8nnoperat\u00f8r for elektriske kabeloperasjoner",
      "Bore- og vedlikeholdsoperat\u00f8r",
      "Br\u00f8nnoperat\u00f8r havbunnsinstallasjoner",
      "Br\u00f8nnoperat\u00f8r",
      "Br\u00f8nnoperat\u00f8r sementering",
      "Br\u00f8nnoperat\u00f8r kveiler\u00f8r",
      "Br\u00f8nnoperat\u00f8r komplettering"
    ],
    "styrk08": "8113",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen boring mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Boreoperat\u00f8r",
    "antall_personer": 11883,
    "antall_menn": 10790,
    "antall_kvinner": 1093,
    "antall_13": 1270,
    "antall_40": 5628,
    "antall_710": 2396,
    "andel_13": 0.00329318,
    "andel_710": 0.00435192,
    "andel_personer": 0.00350925,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8114",
    "uno_ids": [
      "y_betongfagarbeider",
      "y_asfaltor",
      "y_prosesstekniker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Betongfagarbeider",
      "Asfalt\u00f8r",
      "Fagoperat\u00f8r i kjemisk prosessindustri (Prosesstekniker)"
    ],
    "styrk08": "8114",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen produksjon av betong mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r innen produksjon av betong",
    "antall_personer": 2041,
    "antall_menn": 1963,
    "antall_kvinner": 78,
    "antall_13": 168,
    "antall_40": 903,
    "antall_710": 328,
    "andel_13": 0.000435633,
    "andel_710": 0.000595755,
    "andel_personer": 0.000602741,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8121",
    "uno_ids": [
      "y_produksjonstekniker",
      "y_stoper",
      "y_prosesstekniker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r i produksjonsteknikk",
      "St\u00f8per",
      "Fagoperat\u00f8r i kjemisk prosessindustri (Prosesstekniker)"
    ],
    "styrk08": "8121",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen metallurgiske prosessfag",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r innen metallurgiske prosessfag",
    "antall_personer": 7271,
    "antall_menn": 6295,
    "antall_kvinner": 976,
    "antall_13": 774,
    "antall_40": 3179,
    "antall_710": 1206,
    "andel_13": 0.00200703,
    "andel_710": 0.00219049,
    "andel_personer": 0.00214725,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8131",
    "uno_ids": [
      "y_produksjonstekniker",
      "y_prosesstekniker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r i produksjonsteknikk",
      "Fagoperat\u00f8r i kjemisk prosessindustri (Prosesstekniker)"
    ],
    "styrk08": "8131",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen kjemisk industri",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r i kjemisk industri",
    "antall_personer": 9166,
    "antall_menn": 7561,
    "antall_kvinner": 1605,
    "antall_13": 1101,
    "antall_40": 4639,
    "antall_710": 1886,
    "andel_13": 0.00285496,
    "andel_710": 0.0034256,
    "andel_personer": 0.00270687,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8142",
    "uno_ids": [
      "y_termoplastfaget",
      "y_plastmekaniker",
      "y_mekaniker",
      "y_polymerfag",
      "y_produksjonstekniker",
      "y_komposittbatbygger"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r i termoplast",
      "Fagoperat\u00f8r i plastfag",
      "Mekaniker",
      "Fagoperat\u00f8r i polymerkompositt / herdeplast",
      "Fagoperat\u00f8r i produksjonsteknikk",
      "Komposittb\u00e5tbygger"
    ],
    "styrk08": "8142",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen plastprodukter",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r, plastprodukt",
    "antall_personer": 2303,
    "antall_menn": 1936,
    "antall_kvinner": 367,
    "antall_13": 250,
    "antall_40": 945,
    "antall_710": 370,
    "andel_13": 0.000648264,
    "andel_710": 0.000672041,
    "andel_personer": 0.000680114,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8152",
    "uno_ids": [
      "y_industritekstil",
      "y_fiskered",
      "y_strikkehandverker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagoperat\u00f8r i industritekstilfaget ",
      "Fagoperat\u00f8r i fiskeredskapsfaget",
      "Strikkeh\u00e5ndverker"
    ],
    "styrk08": "8152",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen tekstilproduksjon mv.",
    "styrk08_kortnavn": "Operat\u00f8r i tekstilproduksjon",
    "antall_personer": 885,
    "antall_menn": 462,
    "antall_kvinner": 423,
    "antall_13": 52,
    "antall_40": 361,
    "antall_710": 135,
    "andel_13": 0.000134839,
    "andel_710": 0.000245204,
    "andel_personer": 0.000261355,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8157",
    "uno_ids": [
      "y_vaskerioperator",
      "y_renholdsoperator",
      "y_tekstilrenser"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Vaskerioperat\u00f8r",
      "Renholdsoperat\u00f8r",
      "Tekstilrenser"
    ],
    "styrk08": "8157",
    "styrk08_navn": "Renseri- og vaskerimaskinoperat\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Renseri- eller vaskerimaskinoperat\u00f8r",
    "antall_personer": 2291,
    "antall_menn": 783,
    "antall_kvinner": 1508,
    "antall_13": 173,
    "antall_40": 859,
    "antall_710": 298,
    "andel_13": 0.000448599,
    "andel_710": 0.000541266,
    "andel_personer": 0.00067657,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8160",
    "uno_ids": [
      "y_sjomatprod",
      "y_ind_matprod",
      "y_fiskefor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Fagarbeider sj\u00f8matproduksjon",
      "Fagarbeider industriell matproduksjon",
      "Produktutvikler fiskef\u00f4r"
    ],
    "styrk08": "8160",
    "styrk08_navn": "Operat\u00f8rer innen n\u00e6ringsmiddelproduksjon",
    "styrk08_kortnavn": "N\u00e6ringsmiddelproduksjonsarbeider",
    "antall_personer": 23044,
    "antall_menn": 14119,
    "antall_kvinner": 8925,
    "antall_13": 2330,
    "antall_40": 10907,
    "antall_710": 3552,
    "andel_13": 0.00604183,
    "andel_710": 0.0064516,
    "andel_personer": 0.00680528,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8211",
    "uno_ids": [
      "y_ind_mekaniker",
      "y_ind_montor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Industrimekaniker",
      "Industrimont\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "8211",
    "styrk08_navn": "Mont\u00f8rer av mekaniske produkter",
    "styrk08_kortnavn": "Mont\u00f8rer av mekaniske produkter",
    "antall_personer": 1832,
    "antall_menn": 1741,
    "antall_kvinner": 91,
    "antall_13": 130,
    "antall_40": 833,
    "antall_710": 271,
    "andel_13": 0.000337097,
    "andel_710": 0.000492225,
    "andel_personer": 0.00054102,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8212",
    "uno_ids": [
      "y_vikler",
      "y_prod_elektro"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Vikler",
      "Produksjonselektroniker"
    ],
    "styrk08": "8212",
    "styrk08_navn": "Mont\u00f8rer av elektriske og elektroniske produkter",
    "styrk08_kortnavn": "Mont\u00f8r av elektriske eller elektroniske produkt",
    "antall_personer": 3878,
    "antall_menn": 2573,
    "antall_kvinner": 1305,
    "antall_13": 353,
    "antall_40": 1734,
    "antall_710": 695,
    "andel_13": 0.000915349,
    "andel_710": 0.00126235,
    "andel_personer": 0.00114524,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8322",
    "uno_ids": [
      "y_sjafor",
      "y_yrkessjafor",
      "y_taxisjafor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sj\u00e5f\u00f8r",
      "Yrkessj\u00e5f\u00f8r",
      "Taxisj\u00e5f\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "8322",
    "styrk08_navn": "Bil-, drosje- og varebilf\u00f8rere",
    "styrk08_kortnavn": "Bil-, drosje- eller varebilf\u00f8rer",
    "antall_personer": 13422,
    "antall_menn": 12144,
    "antall_kvinner": 1278,
    "antall_13": 1048,
    "antall_40": 5938,
    "antall_710": 2032,
    "andel_13": 0.00271752,
    "andel_710": 0.00369078,
    "andel_personer": 0.00396374,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8331",
    "uno_ids": [
      "y_sjafor",
      "y_trikkeforer",
      "y_yrkessjafor",
      "y_bussjafor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sj\u00e5f\u00f8r",
      "Trikkef\u00f8rer ",
      "Yrkessj\u00e5f\u00f8r",
      "Bussj\u00e5f\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "8331",
    "styrk08_navn": "Bussj\u00e5f\u00f8rer og trikkef\u00f8rere",
    "styrk08_kortnavn": "Bussj\u00e5f\u00f8r eller trikkef\u00f8rer",
    "antall_personer": 15045,
    "antall_menn": 13770,
    "antall_kvinner": 1275,
    "antall_13": 1005,
    "antall_40": 2817,
    "antall_710": 2182,
    "andel_13": 0.00260602,
    "andel_710": 0.00396323,
    "andel_personer": 0.00444304,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8332",
    "uno_ids": [
      "y_sjafor",
      "y_bilberger",
      "y_yrkessjafor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Sj\u00e5f\u00f8r",
      "Bilberger",
      "Yrkessj\u00e5f\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "8332",
    "styrk08_navn": "Lastebil- og trailersj\u00e5f\u00f8rer",
    "styrk08_kortnavn": "Lastebil- eller trailersj\u00e5f\u00f8rer",
    "antall_personer": 24241,
    "antall_menn": 23280,
    "antall_kvinner": 961,
    "antall_13": 1346,
    "antall_40": 8639,
    "antall_710": 2549,
    "andel_13": 0.00349026,
    "andel_710": 0.00462982,
    "andel_personer": 0.00715877,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8342",
    "uno_ids": [
      "y_vei_anlegg_arb",
      "y_asfaltor",
      "y_anleggsmaskin",
      "y_sjafor",
      "y_banemontor"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Vei- og anleggsarbeider",
      "Asfalt\u00f8r",
      "Anleggsmaskinf\u00f8rer",
      "Sj\u00e5f\u00f8r",
      "Banemont\u00f8r"
    ],
    "styrk08": "8342",
    "styrk08_navn": "Anleggsmaskinf\u00f8rere",
    "styrk08_kortnavn": "Anleggsmaskinf\u00f8rer",
    "antall_personer": 18587,
    "antall_menn": 17866,
    "antall_kvinner": 721,
    "antall_13": 2139,
    "antall_40": 8838,
    "antall_710": 3172,
    "andel_13": 0.00554655,
    "andel_710": 0.0057614,
    "andel_personer": 0.00548905,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_8350",
    "uno_ids": [
      "y_maskinist",
      "y_skipsmotormekaniker",
      "y_matros"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Maskinist",
      "Skipsmotormekaniker",
      "Matros"
    ],
    "styrk08": "8350",
    "styrk08_navn": "Dekks- og maskinmannskap (skip)",
    "styrk08_kortnavn": "Dekks- eller maskinmannskap (skip)",
    "antall_personer": 4768,
    "antall_menn": 4467,
    "antall_kvinner": 301,
    "antall_13": 683,
    "antall_40": 2695,
    "antall_710": 958,
    "andel_13": 0.00177106,
    "andel_710": 0.00174004,
    "andel_personer": 0.00140807,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9312",
    "uno_ids": [
      "y_bygg_hjelpearb",
      "y_asfaltor",
      "y_vei_anlegg_arb",
      "y_hjelpearbeider_industri"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Hjelpearbeider innen bygg og anlegg",
      "Asfalt\u00f8r",
      "Vei- og anleggsarbeider",
      "Hjelpearbeider innen industri og produksjon"
    ],
    "styrk08": "9312",
    "styrk08_navn": "Hjelpearbeidere i anlegg",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider i anlegg",
    "antall_personer": 13111,
    "antall_menn": 12367,
    "antall_kvinner": 744,
    "antall_13": 1557,
    "antall_40": 7466,
    "antall_710": 2286,
    "andel_13": 0.00403739,
    "andel_710": 0.00415213,
    "andel_personer": 0.0038719,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9329",
    "uno_ids": [
      "y_hjelpearbeider_industri",
      "y_prosesstekniker"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Hjelpearbeider innen industri og produksjon",
      "Fagoperat\u00f8r i kjemisk prosessindustri (Prosesstekniker)"
    ],
    "styrk08": "9329",
    "styrk08_navn": "Andre hjelpearbeidere i industri",
    "styrk08_kortnavn": "Hjelpearbeider i industri",
    "antall_personer": 6604,
    "antall_menn": 5414,
    "antall_kvinner": 1190,
    "antall_13": 838,
    "antall_40": 3620,
    "antall_710": 1214,
    "andel_13": 0.00217298,
    "andel_710": 0.00220502,
    "andel_personer": 0.00195027,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  },
  {
    "id": "stillinger_yrke_styrk08_9334",
    "uno_ids": [
      "y_butikkmedarbeider",
      "y_logistikkoperator",
      "y_hjelpearbeider_industri"
    ],
    "uno_ids_titler": [
      "Butikkmedarbeider",
      "Logistikkoperat\u00f8r",
      "Hjelpearbeider innen industri og produksjon"
    ],
    "styrk08": "9334",
    "styrk08_navn": "Varep\u00e5fyllere",
    "styrk08_kortnavn": "Varep\u00e5fyller",
    "antall_personer": 870,
    "antall_menn": 674,
    "antall_kvinner": 196,
    "antall_13": 120,
    "antall_40": 539,
    "antall_710": 165,
    "andel_13": 0.000311167,
    "andel_710": 0.000299694,
    "andel_personer": 0.000256925,
    "kildedato": "2023-11-01T00:00:00Z"
  }
]